[
  {
    "questionNum": 47001,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ കുമരകം കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 47002,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ ഭരണങ്ങാനം കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 47003,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ വേമ്പനാട് കായൽ കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 47004,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ മൂന്നാർ കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 47005,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ ഇരവികുളം കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 47006,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ ചിന്നാർ കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 47007,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ വാഗമണ്‍ കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 47008,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ മറയൂർ കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 47009,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ ഇടുക്കി അനക്കെട്ട് കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 47010,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ പള്ളിവാസൽ അണക്കെട്ട് കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 47011,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ തേക്കടി കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 47012,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ മാട്ടുപ്പെട്ടി കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 47013,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ പാഞ്ചാലിമേട് കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 47014,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ തങ്ങള്പാറ (കോലാഹലമേട്) കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 47015,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ പരുന്തുംപാറ കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 47016,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ മട്ടാഞ്ചേരി കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 47017,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ കൊച്ചി തുറമുഖം, കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 47018,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ വില്ലിംഗ്ടൻ ഐലന്റ് കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 47019,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ ബോൾഗാട്ടി പാലസ് കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 47020,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ കോടനാട് കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 47021,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ കാലടി കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 47022,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ മംഗളവനം കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 47023,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ തട്ടേക്കാട് കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 47024,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ തൃപ്പൂണിത്തുറ ഹിൽ പാലസ് മ്യൂസിയം കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 47025,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ Kerala Folklore Museum, തേവര കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 47026,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ കലാമണ്ഡലം (ചെറുതുരുത്തി) കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 47027,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ ഗുരുവായൂർ കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 47028,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ കൊടുങ്ങല്ലൂർ കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 47029,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ ഇരിങ്ങാലക്കുട കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 47030,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ ആതിരപ്പള്ളി, വാഴച്ചാൽ കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 47031,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ പീച്ചി കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 47032,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ ചിമ്മിനി കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 47033,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ Zoo and Museum കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 47034,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ സ്നേഹതീരം ബീച്ച് കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 47035,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ പുത്തൻപള്ളി കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 47036,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ വടക്കുംനാഥ ക്ഷേത്രം കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 47037,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ പാറമേൽക്കാവ് കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 47038,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ പാലക്കാട് കോട്ട കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 47039,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ ഷോളയാർ കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 47040,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ കൽപ്പാത്തി കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 47041,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ നെല്ലിയാമ്പതി കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 47042,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ പറമ്പിക്കുളം കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 47043,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ സൈലന്റ് വാലി കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 47044,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ മലമ്പുഴ കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 47045,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ വെള്ളിനേഴി ഒളപ്പമണ്ണ മന കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 47046,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ തിരൂർ കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 47047,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ തിരുനാവായ കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 47048,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ കോട്ടയ്ക്കൽ കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 47049,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ പൊന്നാനി കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 47050,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ നിലമ്പൂർ കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 47051,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ നെടുങ്കയം കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 47052,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ കനോളി പ്ലോട്ട് കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 47053,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ ആഢ്യൻ പാറ കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 47054,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ കൊടികുത്തിമല കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 47055,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ നാടുകാണി കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 47056,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ കോട്ടക്കുന്ന് കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 47057,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ കടലുണ്ടി പക്ഷി സംരക്ഷണകേന്ദ്രം കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 47058,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ കാടാമ്പുഴ, കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 47059,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ അങ്ങാടിപ്പുറം തിരുമാന്ധംകുന്നു ഭഗവതി ക്ഷേത്രം കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 47060,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ കോഴിപ്പാറ വാട്ടർഫാൾസ്‌ / കക്കാടം പൊയിൽ ( അഡ്വഞ്ചറസ് സ്പോർട്സ് ) കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 47061,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ രായിരനെല്ലൂർ മല കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 47062,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ വള്ളിക്കുന്ന് കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 47063,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ തളി മഹാദേവ ക്ഷേത്രം കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 47064,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ കോട്ട ഭഗവതി ക്ഷേത്രം കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 47065,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ കേരളകുണ്ട് (കരുവാരകുണ്ട് ) കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 47066,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ മുമ്പറം കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 47067,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ ബിയാം കായൽ കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 47068,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ ലളിതകലാ അക്കാദമി കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 47069,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ പഴയങ്ങാടി പള്ളി കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 47070,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ ആര്യവൈദ്യ ശാല കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 47071,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ പടിഞ്ഞാറേക്കര ബീച്ച് കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 47072,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ കോവിലകംസ്  കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 47073,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ കോഴിക്കോട് ബീച്ച് കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 47074,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ കാപ്പാട് കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 47075,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ ബേപ്പൂർ കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 47076,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ വടകര കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 47077,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ കല്ലായി കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 47078,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ പെരുവണ്ണാമൂഴി കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 47079,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ തുഷാര ഗിരി കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 47080,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ കക്കയം കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 47081,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ കുറ്റ്യാടി കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 47082,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ കോഴിക്കോട്‌ പ്ലാനറ്റോറിയം കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 47083,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ കളിപ്പൊയ്ക (ബോട്ടിംഗ്) കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 47084,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ സരോവരം ബയോ പാർക്ക്‌ കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 47085,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ ക്രാഫ്റ്റ് വില്ലേജ് @ ഇരിങ്ങല്‍ (വടകര) കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 47086,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ മുത്തങ്ങ കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 47087,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ പൂക്കോട് തടാകം കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 47088,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ പക്ഷി പാതാളം കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 47089,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ കുറുവ ദ്വീപ്‌ കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 47090,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ ബാണാസുര സാഗർ അണക്കെട്ട് കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 47091,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ സൂചിപ്പാറ വെള്ളച്ചാട്ടം കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 47092,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ എടക്കൽ ഗുഹ കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 47093,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ തിരുനെല്ലി അമ്പലം കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 47094,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ തുഷാരഗിരി വെള്ളച്ചാട്ടം കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 47095,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ ചെമ്പ്ര മല കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 47096,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ ഏഴിമല കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 47097,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ ആറളം കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 47098,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ പൈതൽമല കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 47099,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ പയ്യാമ്പലം ബീച്ച് കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 47100,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ കൊട്ടിയൂർ കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 47101,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ പറശ്ശിനിക്കടവ് കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 47102,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ മാഹി കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 47103,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ St. ആഞ്ചെലോ ഫോർട്ട്‌... കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 47104,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ അറക്കൽ മ്യൂസിയം കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 47105,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ സയൻസ് പാർക്ക് കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 47106,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ ധർമ്മടം തുരുത്ത് കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 47107,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ മുഴപ്പിലങ്ങാട് (ഡ്രൈവ് ഇൻ) ബീച്ച് കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 47108,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ എട്ടിക്കുളം ബീച്ച് കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 47109,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ ബേക്കൽ കോട്ട കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 47110,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ കോട്ടപ്പുറം കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 47111,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ തലക്കാവേരി കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 47112,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ റാണിപുരം കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 47113,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ വലിയപറമ്പ കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 47114,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ തളങ്കര കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 47115,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ കോട്ടഞ്ചേരി മല കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 47116,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ അനന്തപുരം കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 47117,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ അഴിത്തല കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 47118,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ വീരമല കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 47119,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ കയ്യൂർ കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 47120,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ ഹോസ്ദുർഗ് കോട്ട കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 47121,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ ഇടയിലേക്കാട് (തൃക്കരിപ്പൂര്‍ കേരളത്തിലെ ഏതു ജില്ലയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 47122,
    "questionText": " ഇന്ത്യ എന്ന രാജ്യത്തിൻറെ ദേശീയ മൃഗമേത്? ",
    "answerText": " കടുവ "
  },
  {
    "questionNum": 47123,
    "questionText": " സ്പെയിൻ എന്ന രാജ്യത്തിൻറെ ദേശീയ മൃഗമേത്? ",
    "answerText": " കാള "
  },
  {
    "questionNum": 47124,
    "questionText": " കാനഡ എന്ന രാജ്യത്തിൻറെ ദേശീയ മൃഗമേത്? ",
    "answerText": " ബീവർ "
  },
  {
    "questionNum": 47125,
    "questionText": " ബ്രിട്ടൻ എന്ന രാജ്യത്തിൻറെ ദേശീയ മൃഗമേത്? ",
    "answerText": " സിംഹം "
  },
  {
    "questionNum": 47126,
    "questionText": " സിംഗപ്പൂർ എന്ന രാജ്യത്തിൻറെ ദേശീയ മൃഗമേത്? ",
    "answerText": " സിംഹം "
  },
  {
    "questionNum": 47127,
    "questionText": " ബൽഗേറിയ എന്ന രാജ്യത്തിൻറെ ദേശീയ മൃഗമേത്? ",
    "answerText": " സിംഹം "
  },
  {
    "questionNum": 47128,
    "questionText": " നെതർലൻഡ്‌ എന്ന രാജ്യത്തിൻറെ ദേശീയ മൃഗമേത്? ",
    "answerText": " സിംഹം "
  },
  {
    "questionNum": 47129,
    "questionText": " ശ്രീലങ്ക എന്ന രാജ്യത്തിൻറെ ദേശീയ മൃഗമേത്? ",
    "answerText": " സിംഹം "
  },
  {
    "questionNum": 47130,
    "questionText": " ബെൽജിയം എന്ന രാജ്യത്തിൻറെ ദേശീയ മൃഗമേത്? ",
    "answerText": " സിംഹം "
  },
  {
    "questionNum": 47131,
    "questionText": " അൽബേനിയ എന്ന രാജ്യത്തിൻറെ ദേശീയ മൃഗമേത്? ",
    "answerText": " സിംഹം "
  },
  {
    "questionNum": 47132,
    "questionText": " ചിലി എന്ന രാജ്യത്തിൻറെ ദേശീയ മൃഗമേത്? ",
    "answerText": " മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 47133,
    "questionText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക എന്ന രാജ്യത്തിൻറെ ദേശീയ മൃഗമേത്? ",
    "answerText": " മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 47134,
    "questionText": " അയർലൻഡ്‌ എന്ന രാജ്യത്തിൻറെ ദേശീയ മൃഗമേത്? ",
    "answerText": " കലമാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 47135,
    "questionText": " നേപ്പാൾ എന്ന രാജ്യത്തിൻറെ ദേശീയ മൃഗമേത്? ",
    "answerText": " പശു "
  },
  {
    "questionNum": 47136,
    "questionText": " വിയറ്റ്നാം എന്ന രാജ്യത്തിൻറെ ദേശീയ മൃഗമേത്? ",
    "answerText": " എരുമ "
  },
  {
    "questionNum": 47137,
    "questionText": " റഷ്യ എന്ന രാജ്യത്തിൻറെ ദേശീയ മൃഗമേത്? ",
    "answerText": " കരടി "
  },
  {
    "questionNum": 47138,
    "questionText": " ഫിൻലൻഡ്‌ എന്ന രാജ്യത്തിൻറെ ദേശീയ മൃഗമേത്? ",
    "answerText": " കരടി "
  },
  {
    "questionNum": 47139,
    "questionText": " ദക്ഷിണകൊറിയ എന്ന രാജ്യത്തിൻറെ ദേശീയ മൃഗമേത്? ",
    "answerText": " കടുവ "
  },
  {
    "questionNum": 47140,
    "questionText": " ഇറ്റലി എന്ന രാജ്യത്തിൻറെ ദേശീയ മൃഗമേത്? ",
    "answerText": " ചെന്നായ "
  },
  {
    "questionNum": 47141,
    "questionText": " തായ്‌ലൻഡ്‌ എന്ന രാജ്യത്തിൻറെ ദേശീയ മൃഗമേത്? ",
    "answerText": " വെള്ളാന "
  },
  {
    "questionNum": 47142,
    "questionText": " ഓസ്ട്രേലിയ എന്ന രാജ്യത്തിൻറെ ദേശീയ മൃഗമേത്? ",
    "answerText": " കംഗാരു "
  },
  {
    "questionNum": 47143,
    "questionText": " പാക്കിസ്താൻ എന്ന രാജ്യത്തിൻറെ ദേശീയ മൃഗമേത്? ",
    "answerText": " മാർഖോർ "
  },
  {
    "questionNum": 47144,
    "questionText": " റുമേനിയ എന്ന രാജ്യത്തിൻറെ ദേശീയ മൃഗമേത്? ",
    "answerText": " കാട്ടുപൂച്ച "
  },
  {
    "questionNum": 47145,
    "questionText": " വ്യക്തമായ കാഴ്ചയ്ക്കുവേണ്ട ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ ദൂരം? ",
    "answerText": " 25 സെന്റിമീറ്റർ. "
  },
  {
    "questionNum": 47146,
    "questionText": " നേത്രഗോളത്തിന് എത്ര പാളികളുണ്ട്? ",
    "answerText": " മൂന്ന്. "
  },
  {
    "questionNum": 47147,
    "questionText": " മങ്ങിയ വെളിച്ചത്തിൽ കാണാൻ സഹായിക്കുന്ന കോശങ്ങൾ? ",
    "answerText": " റോഡ് കോശങ്ങൾ. "
  },
  {
    "questionNum": 47148,
    "questionText": " നേത്രഗോളത്തിന്റെ ഏറ്റവും പുറമെയുള്ള പാളി? ",
    "answerText": " ദൃഢപടലം. "
  },
  {
    "questionNum": 47149,
    "questionText": " ദൃഢപടലത്തിന്റെ സുതാര്യമായ മുൻഭാഗം ഏതുപേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു? ",
    "answerText": " കോർണിയ. "
  },
  {
    "questionNum": 47150,
    "questionText": " കോൺകോശങ്ങളിലെ വർണകം? ",
    "answerText": " ഫോട്ടോപ്ലിൻ. "
  },
  {
    "questionNum": 47151,
    "questionText": " നിറങ്ങൾ കാണാനും തീവ്രപ്രകാശത്തിൽ കാണാനും സഹായിക്കുന്ന കോശങ്ങൾ? ",
    "answerText": " കോൺകോശങ്ങൾ. "
  },
  {
    "questionNum": 47152,
    "questionText": " നേത്രഗോളത്തിന്റെ മധ്യപാളി ഏത്? ",
    "answerText": " രക്തപടലം. "
  },
  {
    "questionNum": 47153,
    "questionText": " കണ്ണിനുള്ളിൽ പ്രകാശപ്രതിഫലനം തടയുന്ന പാളി? ",
    "answerText": " രക്തപടലം. "
  },
  {
    "questionNum": 47154,
    "questionText": " കണ്ണിൽ കോൺകോശങ്ങൾ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ഭാഗം? ",
    "answerText": " പീതബിന്ദു. "
  },
  {
    "questionNum": 47155,
    "questionText": " കോൺകോശങ്ങളിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാണുന്ന ബിന്ദു? ",
    "answerText": " പീതബിന്ദു. "
  },
  {
    "questionNum": 47156,
    "questionText": " കണ്ണിൽ റോഡുകോശങ്ങളും കോൺകോശങ്ങളും തീരെ കാണാത്ത ബിന്ദു? ",
    "answerText": " അന്ധബിന്ദു. "
  },
  {
    "questionNum": 47157,
    "questionText": " കോർണിയയ്ക്കു പിന്നിലുള്ള രക്തപടലത്തിന്റെ വൃത്തകൃതിയിലുള്ള ഭാഗം? ",
    "answerText": " ഐറിസ്. "
  },
  {
    "questionNum": 47158,
    "questionText": " റെറ്റീനയിൽ നേത്രനാഡി സന്ധിക്കുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " അന്ധബിന്ദു. "
  },
  {
    "questionNum": 47159,
    "questionText": " റെറ്റീനയിൽ രൂപപ്പെടുന്ന പ്രതിബിംബത്തിന്റെ പ്രത്യേകതകൾ? ",
    "answerText": " ചെറുത്,തലകീഴായത്. "
  },
  {
    "questionNum": 47160,
    "questionText": " റോഡുകോശങ്ങളിലെ വർണകം? ",
    "answerText": " റൊഡോപ്ലിൻ. "
  },
  {
    "questionNum": 47161,
    "questionText": " ഐറിസിന് നിറം നൽകുന്ന വർണകം? ",
    "answerText": " മെലാനിൻ. "
  },
  {
    "questionNum": 47162,
    "questionText": " കണ്ണിലെ ലെൻസ് ഏത് തരത്തിൽപ്പെടുന്നു? ",
    "answerText": " കോൺ വെക്സ് ലെൻസ്. "
  },
  {
    "questionNum": 47163,
    "questionText": " കണ്ണിലെ ലെൻസിന്റെ വക്രത വ്യത്യാസപ്പെടുത്താൻ സഹായിക്കുന്ന പേശികൾ? ",
    "answerText": " സീലിയറി പേശികൾ. "
  },
  {
    "questionNum": 47164,
    "questionText": " കണ്ണിലെ ആന്തരപാളി ഏത്? ",
    "answerText": " ദൃഷ്ടിപടലം (Retina). "
  },
  {
    "questionNum": 47165,
    "questionText": " വസ്തുക്കളുടെ പ്രതിബിംബം രൂപപ്പെടുന്ന പാളി ഏത്? ",
    "answerText": " റെറ്റിന. "
  },
  {
    "questionNum": 47166,
    "questionText": " വസ്തുക്കളെ കറുപ്പും വെളുപ്പുമായി കാണാൻ സഹായിക്കുന്ന ദൃഷ്ടിപടലത്തിലെ കോശങ്ങൾ? ",
    "answerText": " റോഡ്ക്കോശങ്ങൾ. "
  },
  {
    "questionNum": 47167,
    "questionText": " കണ്ണിരിലടങ്ങിയ രാസാഗ്നി ഏത്? ",
    "answerText": " ലൈസോസൈം. "
  },
  {
    "questionNum": 47168,
    "questionText": " മങ്ങിയ വെളിച്ചത്തിൽ കാഴ്ചശ്കതി കൂറയുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " നിശാന്ധത. "
  },
  {
    "questionNum": 47169,
    "questionText": " നിശാന്തതയ്ക്ക് കാരണമാകുന്നത് ഏതു വിറ്റാമിന്റെ അപര്യാപ്തതയാണ്? ",
    "answerText": " വിറ്റാമിൻ എ. "
  },
  {
    "questionNum": 47170,
    "questionText": " ദൂരെയുള്ളതിനെ വ്യക്തമായി കാണുകയും അടുത്തുള്ളതിനെ കാണാൻ കഴിയാത്തതുമയ കാഴ്ചവൈകല്യം ഏത്? ",
    "answerText": " ഹൈപ്പർ മെട്രോപ്പിയ (ദീർഘദൃഷ്ടി). "
  },
  {
    "questionNum": 47171,
    "questionText": " ദീർഘദൃഷ്ടി പരിഹരിക്കുന്ന ലെൻസ് ഏത്? ",
    "answerText": " കോൺ വെക്സ് ലെൻസ്. "
  },
  {
    "questionNum": 47172,
    "questionText": " വൃദ്ധരിൽ നേത്രലെൻസ് അതാര്യമാവുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " തിമിരം. "
  },
  {
    "questionNum": 47173,
    "questionText": " മയോപ്പിയ പരിഹരിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ലെൻസ് ഏത്? ",
    "answerText": " കോൺകേവ് ലെൻസ്. "
  },
  {
    "questionNum": 47174,
    "questionText": " ലെൻസിന്റെ ഇലാസ്തിക നഷ്ടപ്പെടുന്നതുമൂലം അടുത്തുള്ള വസ്തുക്കളെ കാണാൻ കഴിയാത്ത അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " പ്രസ് ബയോപ്പിയ. "
  },
  {
    "questionNum": 47175,
    "questionText": " മയോപ്പിയയ്ക്ക് കാരണമെന്ത്? ",
    "answerText": " നേത്രഗോളത്തിന്റെ നീളം കൂടുന്നത് . "
  },
  {
    "questionNum": 47176,
    "questionText": " പ്രായമായവരിൽ പ്രസ് ബയോപ്പിയ പരിഹരിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ലെൻസ്? ",
    "answerText": " കോൺവെക്സ് ലെൻസ്. "
  },
  {
    "questionNum": 47177,
    "questionText": " അടുത്തുള്ള വസ്തുക്കളെ കാണാൻ കഴിയുകയും ദൂരെയുള്ളതിനെ കാണാൻ കഴിയത്തതുമായ കാഴ്ചവൈകല്യം? ",
    "answerText": " ഹ്രസ്വദൃഷ്ടി. "
  },
  {
    "questionNum": 47178,
    "questionText": " കണ്ണിൽ മർദ്ദം വർധിക്കുന്ന രോഗാവസ്ഥ? ",
    "answerText": " ഗ്ലോക്കോമ. "
  },
  {
    "questionNum": 47179,
    "questionText": " കാഴ്ചശക്തി എത്രത്തോളം ഉണ്ട് എന്ന് പരിശോധിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ചാർട്ട് ഏത്? ",
    "answerText": " സ്നെല്ലൻ ചാർട്ട് . "
  },
  {
    "questionNum": 47180,
    "questionText": " ആരാണ് സ്നെല്ലൻ ചാർട്ട് കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഹെർമൻ സ്നെല്ലൻ,1862 ൽ. "
  },
  {
    "questionNum": 47181,
    "questionText": " കണ്ണിലെ കോർണിയയിൽ പുതുതായി കണ്ടുപിടിച്ച പാളി ഏത്? ",
    "answerText": " ദുവ പാളി. "
  },
  {
    "questionNum": 47182,
    "questionText": " ദുവ പാളി കണ്ടെത്തിയത് ആര്? ",
    "answerText": " നോട്ടിങ്ങാം സർവ്വകലാശാലയിലെ ഹർമിന്ദർ സി ങ് ദുവയും സംഘവും. "
  },
  {
    "questionNum": 47183,
    "questionText": " കെരാറ്റോപ്ലാസ്റ്റി എന്നറിയപ്പെടുന്നതെന്ത്? ",
    "answerText": " കോർണിയ മാറ്റിവയ്ക്കൽ. "
  },
  {
    "questionNum": 47184,
    "questionText": " കണ്ണു മാറ്റിവയ്ക്കൽ ശസ്ത്രക്രീയയിൽ മാറ്റിവയ്ക്കുന്ന പ്രധാനഭാഗം? ",
    "answerText": " കോർണിയ. "
  },
  {
    "questionNum": 47185,
    "questionText": " അന്ധരെ സഞ്ചരിക്കാൻ സഹായിക്കുന്ന വെളുത്ത വടി കണ്ടുപിടിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " റിച്ചാഡ് ഇ.ഹൂവർ. "
  },
  {
    "questionNum": 47186,
    "questionText": " അന്ധരെ എഴുതാനും വായിക്കാനും സഹായകമാകുന്ന ബ്രയ്‌ലി ലിപി കണ്ടുപിടിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ലൂയി ബ്രെയ് ൽ(ഫ്രാൻസ്). "
  },
  {
    "questionNum": 47187,
    "questionText": " കണ്ണിന്റെ ഏറ്റവും പുറമെയുള്ള ഏത്‌ പാളിയാണ് നേത്രഗോളത്തിന്‌ ആകൃതി നൽകുന്നത്‌? ",
    "answerText": " ദൃഢപടലം. "
  },
  {
    "questionNum": 47188,
    "questionText": " നിറങ്ങൾ തിരിച്ചറിയാൻ സഹായിക്കുന്ന കണ്ണീന്റെ റെറ്റീനയിലുള്ള കോശങ്ങൾ? ",
    "answerText": " കോൺകോശങ്ങൾ. "
  },
  {
    "questionNum": 47189,
    "questionText": " മങ്ങിയ വെളിച്ചത്തിൽ വസ്തുക്കളെ കാണാൻ സഹായിക്കുന്ന കണ്ണിന്റെ റെറ്റീനയിലെ കോശങ്ങൾ? ",
    "answerText": " റോഡുകോശങ്ങൾ. "
  },
  {
    "questionNum": 47190,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ കണ്ണുകൾ ഉള്ള ജീവി? ",
    "answerText": " ഭീമൻ കണവ(കോളോൽ സ്ക്വീഡിൻ). "
  },
  {
    "questionNum": 47191,
    "questionText": " ഭീമൻ കണവയുടെ കണ്ണിന്റെ വ്യാസം എത്രയാണ്? ",
    "answerText": " 27 സെ.മി;ഏറ്റവും വലിയ കൃഷ്ണമണിയും ഭീമൻ കണവയുടേതാണ്. "
  },
  {
    "questionNum": 47192,
    "questionText": " ഒരു ദൃഷ്ടിപടലവും ഒരു ലെൻസുമുള്ള ലഘുനേത്രങ്ങൾ ഉള്ളത്‌? ",
    "answerText": " ഉരഗങ്ങൾ,സസ്തനികൾ,പക്ഷികൾ. "
  },
  {
    "questionNum": 47193,
    "questionText": " സംയുക്തനേത്രങ്ങളുള്ള രണ്ട്‌ പ്രാണികൾക്ക്‌ ഉദാഹരണം? ",
    "answerText": " ഈച്ച,തുമ്പി. "
  },
  {
    "questionNum": 47194,
    "questionText": " തലച്ചോറിന്റെ പകുതിയും ഉപയോഗിക്കുന്നത്‌ എന്തിനുവേണ്ടിയാണ്? ",
    "answerText": " കാഴ്ചയ്ക്കു വേണ്ടി. "
  },
  {
    "questionNum": 47195,
    "questionText": " രാത്രി സഞ്ചാരികളായാ ജീവികളുടെ കണ്ണിലുള്ള കോശം ഏത്‌? ",
    "answerText": " റോഡ്‌ കോശങ്ങൾ. "
  },
  {
    "questionNum": 47196,
    "questionText": " റോഡുകോശങ്ങളും കോൺകോശങ്ങളും ഇല്ലത്ത ഭാഗം? ",
    "answerText": " ബ്ളൈൻഡ്‌ സ്പോട്ട്‌. "
  },
  {
    "questionNum": 47197,
    "questionText": " റൊഡോപ്സിന്‌ ഉണ്ടാകുന്നത്‌ ഏത്‌ വൈറ്റമിനിൽ നിന്നാണ്? ",
    "answerText": " വിറ്റാമിൻ എ. "
  },
  {
    "questionNum": 47198,
    "questionText": " ചുവപ്പ്‌,മഞ്ഞ,നീല എന്നീ നിറങ്ങൾ തിരിച്ചറിയാൻ സാധിക്കാത്ത ജനിതക രോഗം? ",
    "answerText": " വർണാന്ധത. "
  },
  {
    "questionNum": 47199,
    "questionText": " ചുവപ്പും നീലയും വേർതിരിച്ചറിയാൻ കഴിയാത്തത്‌? ",
    "answerText": " ശോണ ഹരിത വർണാന്ധത (Red Green Colour Blindness). "
  },
  {
    "questionNum": 47200,
    "questionText": " വർണാന്ധത കണ്ടെത്താൻ സഹായിക്കാൻ നടത്തുന്ന പരിശോധന ഏത്‌? ",
    "answerText": " ഇഴിഹാരാസ്‌. "
  },
  {
    "questionNum": 47201,
    "questionText": " 1917 ൽ ഇഷിഹാര ടെസ്റ്റ്‌ കണ്ടുപിടിച്ച ടോക്കിയോ സർവകലാശാലയിലെ പ്രൊഫസർ ആരാണ്? ",
    "answerText": " ഷിനോബു ഇഷിഹാര. "
  },
  {
    "questionNum": 47202,
    "questionText": " ജനിക്കുമ്പോൾ മനുഷ്യരെല്ലാം ഉള്ളവരാണ്? ",
    "answerText": " വർണാന്ധത. "
  },
  {
    "questionNum": 47203,
    "questionText": " ഗർഭസ്ഥശിശുവിന്‌ എത്ര ദിവസം കഴിയുമ്പോഴാണ് രൂപം കൊള്ളൻ തുടങ്ങുന്നത്‌? ",
    "answerText": " രണ്ടാഴച കഴിയുമ്പോൾ. "
  },
  {
    "questionNum": 47204,
    "questionText": " ജനിച്ച്‌ എത്ര ആഴ്ച കഴിയുമ്പോഴാണ് ശിശുക്കൾക്ക്‌ കണ്ണുനീർ ഗ്രന്ഥി പ്രവർത്തിച്ചു തുടങ്ങുന്നത്‌? ",
    "answerText": " 6 8 ആഴ്ചകഴിയുമ്പോൾ. "
  },
  {
    "questionNum": 47205,
    "questionText": " നേത്രഗോളത്തിന്‌ ശരാശരി എത്രഗ്രാം ആണ് ഭാരമുണ്ടാകുക? ",
    "answerText": " 28 ഗ്രാം. "
  },
  {
    "questionNum": 47206,
    "questionText": " കണ്ണിലെ വെളുത്ത നിറമുള്ള ഭാഗത്തിന്റെ പേര്? ",
    "answerText": " ദൃഢ പടലം(സ്ക്ളീറ). "
  },
  {
    "questionNum": 47207,
    "questionText": " ദൃഢപടലത്തിന്റെ മുൻഭാഗത്ത്‌ സുതാര്യമായി ഉന്തിനിൽക്കുന്ന ഭാഗം? ",
    "answerText": " കോർണിയ(നേത്രപടലം). "
  },
  {
    "questionNum": 47208,
    "questionText": " കേടുവന്ന നേത്രപടലത്തിന്‌ പകരം ആരോഗ്യമുള്ള നേത്രപടലം മാറ്റി സ്ഥാപിച്ച്‌ കാഴ്ച വീണ്ടെടുക്കുന്ന ശസ്ത്രക്രീയ? ",
    "answerText": " കെറാറ്റോപ്ളാസി. "
  },
  {
    "questionNum": 47209,
    "questionText": " ആദ്യ കാലങ്ങളിൽ ഏത്‌ ജീവിയുടെ നേത്രപടലമാണ് നേത്രശസ്ത്രക്രീയയ്ക്ക്‌ ഉപയോഗിച്ചിരുന്നത്‌? ",
    "answerText": " തിരണ്ടി. "
  },
  {
    "questionNum": 47210,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ കൃഷ്ണമണി ഏത്‌? ",
    "answerText": " കോളോസൽ സ്ക്വീഡിൻ. "
  },
  {
    "questionNum": 47211,
    "questionText": " ജനനം മുതൽ മരണം വരെ കണ്ണിന്റെ വ്യത്യാസത്തിൽ മാറ്റമുണ്ടാകുമോ? ",
    "answerText": " ഇല്ല. "
  },
  {
    "questionNum": 47212,
    "questionText": " കണ്ണീരിലുള്ള രാസാഗ്നി ഏത്‌? ",
    "answerText": " ലൈസോസൈം. "
  },
  {
    "questionNum": 47213,
    "questionText": " ലൈസോസൈം ആദ്യമായി കണ്ടെത്തുകയും അതിന്റെ അണുനാശക ശേഷി മനസിലാക്കുകയും ചെയ്തത്‌? ",
    "answerText": " അലക്സാണ്ടർ ഫ്ളെമിങ്‌. "
  },
  {
    "questionNum": 47214,
    "questionText": " കണ്ണിനുണ്ടാകുന്‌ സ്വഭാവിക വൈകല്യങ്ങൾ ഏതെല്ലാം? ",
    "answerText": " ഹ്രസ്വദൃഷ്ടി, ദീർഘദൃഷ്ടി, വിഷമദൃഷ്ടി. "
  },
  {
    "questionNum": 47215,
    "questionText": " അകലെയുള്ള വസ്തുക്കൾ കാണാൻ കഴിയാത്തത്‌ ഏതു രോഗമാണ്? ",
    "answerText": " ഹ്രസ്വദൃഷ്ടി (മയോപ്പിയ). "
  },
  {
    "questionNum": 47216,
    "questionText": " അടുത്തുള്ളവസ്തുക്കൾ കാണാൻ കഴിയാത്തത്‌ ഏതു രോഗമാണ്? ",
    "answerText": " ദീർഘദൃഷ്ടി (ഹൈപ്പർ മെട്രോപ്പിയ). "
  },
  {
    "questionNum": 47217,
    "questionText": " പ്രതിബിംബം ഒന്നിലധികം സ്ഥാനങ്ങളിൽ ഉണ്ടാകുന്നത്? ",
    "answerText": " വിഷമദൃഷ്ടി (അസ്റ്റിഗ്മാറ്റിസം). "
  },
  {
    "questionNum": 47218,
    "questionText": " നേത്രപടലത്തിന്ന് കട്ടികൂടി അതാര്യമാകുന്ന അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " തിമിരം. "
  },
  {
    "questionNum": 47219,
    "questionText": " കണ്ണിലെ മർദ്ദം കൂടി, നേത്രനാഡിക്ക് കേട് പറ്റുന്നത് മൂലം കാഴ്ച നഷ്ടപ്പെടുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " ഗ്ളോക്കോമ. "
  },
  {
    "questionNum": 47220,
    "questionText": " വിശ്രമവില്ലാത്ത ശരീരഭാഗം ഏത്? ",
    "answerText": " നേത്രഗോളം. "
  },
  {
    "questionNum": 47221,
    "questionText": " ശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും പ്രവർത്തന ക്ഷമമായ മാംസപേശികൾ? ",
    "answerText": " കണ്ണിലാണ് . "
  },
  {
    "questionNum": 47222,
    "questionText": " ശരീരത്തിൽ ഏറ്റവും വേഗത്തിൽ പ്രവർത്തിക്കുന്ന മാംസപേശികൾ? ",
    "answerText": " കണ്ണിലുള്ളവ. "
  },
  {
    "questionNum": 47223,
    "questionText": " രക്തക്കുഴലുകളില്ലാത്ത ശരീരത്തിലെ ഒരേ ഒരുഭാഗം? ",
    "answerText": " നേത്രപടലം. "
  },
  {
    "questionNum": 47224,
    "questionText": " ഒരു കണ്ണു ചിമ്മലിന്റെ ദൈർഘ്യം എത്രയാണ്? ",
    "answerText": " പത്തു സെക്കൻഡ്(മിനിട്ടിൽ പന്ത്രണ്ട് പ്രാവശ്യം). "
  },
  {
    "questionNum": 47225,
    "questionText": " എത്രമാസമാണ് കൺപീലിയുടെ പരമാവധി ആയുസ്സ്? ",
    "answerText": " അഞ്ചുമാസം. "
  },
  {
    "questionNum": 47226,
    "questionText": " ജീവകം “എ” യുടെ അപര്യാപ്തത മൂലനുണ്ടാകുന്ന കാഴ്ചവൈകല്യം? ",
    "answerText": " നിശാന്ധത(നിക്റ്റാലോപ്പിയ). "
  },
  {
    "questionNum": 47227,
    "questionText": " സാധാരണ അവസ്ഥകളിൽ മനുഷ്യന്റെ കണ്ണിലെ ലെൻസിന്റെ ശരാശരി പവർ എത്ര യാണ്? ",
    "answerText": " 60 ഡയോപ്ടർ. "
  },
  {
    "questionNum": 47228,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ ആകെ അസ്ഥികള്‍ ",
    "answerText": 206
  },
  {
    "questionNum": 47229,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ അസ്ഥി ",
    "answerText": " തുടയെല്ല് (Femur) "
  },
  {
    "questionNum": 47230,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെറിയ അസ്ഥി ",
    "answerText": " സ്റ്റേപിസ് (Stepes) "
  },
  {
    "questionNum": 47231,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഉറപ്പുള്ള അസ്ഥി ",
    "answerText": " താടിയെല്ല് "
  },
  {
    "questionNum": 47232,
    "questionText": " തലയോട്ടിയിലെ അസ്ഥികള്‍ ",
    "answerText": 22
  },
  {
    "questionNum": 47233,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ഗ്രന്ഥി ",
    "answerText": " കരള്‍ (Liver) "
  },
  {
    "questionNum": 47234,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ജ്ഞാനേന്ദ്രിയം ",
    "answerText": " ത്വക്ക് (Skin) "
  },
  {
    "questionNum": 47235,
    "questionText": " ശുദ്ധരക്തം പ്രവഹിക്കുന്ന കുഴലുകള്‍ ",
    "answerText": " ധമനികള്‍ (Arteries) "
  },
  {
    "questionNum": 47236,
    "questionText": " അശുദ്ധരക്തം പ്രവഹിക്കുന്ന കുഴലുകള്‍ ",
    "answerText": " സിരകള്‍ (Veins) "
  },
  {
    "questionNum": 47237,
    "questionText": " ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ കോശം ",
    "answerText": " നാഡീകോശം "
  },
  {
    "questionNum": 47238,
    "questionText": " രക്തത്തിലെ പ്ലാസ്മയുടെ അളവ് ",
    "answerText": " 55% (50-60)"
  },
  {
    "questionNum": 47239,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ രക്തക്കുഴല്‍ ",
    "answerText": " മഹാധമനി "
  },
  {
    "questionNum": 47240,
    "questionText": " ഏറ്റവും കടുപ്പമേറിയ ഭാഗം ",
    "answerText": " പല്ലിലെ ഇനാമല്‍ (Enamel) "
  },
  {
    "questionNum": 47241,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ അവയവം ",
    "answerText": " ത്വക്ക് (Skin) "
  },
  {
    "questionNum": 47242,
    "questionText": " പ്രധാന ശുചീകരണാവയവം ",
    "answerText": " വൃക്ക (Kidney) "
  },
  {
    "questionNum": 47243,
    "questionText": " മനുഷ്യ ഹൃദയത്തിലെ വാല്‍ വുകള്‍ ",
    "answerText": 4
  },
  {
    "questionNum": 47244,
    "questionText": " ദഹനരസത്തില്‍ രാസാഗ്നികളൊന്നുമില്ലാത്ത ദഹനഗ്രന്ഥി ",
    "answerText": " കരള്‍ (Liver) "
  },
  {
    "questionNum": 47245,
    "questionText": " സാധാരണയായി കൈയില്‍ നാഡി പിടിച്ച് നോക്കുന്ന രക്തധമനി ",
    "answerText": " റേഡിയല്‍ ആര്‍ട്ടറി "
  },
  {
    "questionNum": 47246,
    "questionText": " പ്രായപൂര്‍ത്തിയായ മനുഷ്യശരീരത്തിലെ രക്തത്തിന്റെ അളവ് ",
    "answerText": " 5-6 ലിറ്റര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 47247,
    "questionText": " പ്രായപൂര്‍ത്തിയായ മനുഷ്യശരീരത്തിലെ വെള്ളത്തിന്റെ അളവ് ",
    "answerText": " 60-65 %"
  },
  {
    "questionNum": 47248,
    "questionText": " രക്തത്തില്‍ നിന്ന് യൂറിയ നീക്കം ചെയ്യുന്ന മുഖ്യവിസര്‍ജനാവയവം ",
    "answerText": " വൃക്ക (Kidney) "
  },
  {
    "questionNum": 47249,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തില്‍ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള സംയുക്തം ",
    "answerText": " ജലം (Water) "
  },
  {
    "questionNum": 47250,
    "questionText": " മസ്തിഷ്കത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഭാഗം ",
    "answerText": " സെറിബ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 47251,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരം സൃഷ്ടിക്കുന്ന ഏറ്റവും ചെറിയ കോശങ്ങള്‍ ",
    "answerText": " പുരുഷബീജങ്ങള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 47252,
    "questionText": " മനുഷ്യരക്തത്തിന്റെ pH മൂല്യം ",
    "answerText": " ഏകദേശം 7.4 (Normal Range: 7.35-7.45) "
  },
  {
    "questionNum": 47253,
    "questionText": " കുട്ടി വളര്‍ന്നു വലുതാകുമ്പോള്‍ നിര്‍വീര്യമാകുന്ന ഗ്രന്ഥി ",
    "answerText": " തൈമസ് "
  },
  {
    "questionNum": 47254,
    "questionText": " ഗ്ലൂക്കോമ ബാധിക്കുന്ന അവയവം ",
    "answerText": " കണ്ണ് (Eye) "
  },
  {
    "questionNum": 47255,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തില്‍ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള മൂലകം ",
    "answerText": " ഓക്സിജന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 47256,
    "questionText": " അമിത മദ്യപാനം മൂലം പ്രവര്‍ത്തന ക്ഷമമല്ലാതാകുന്ന അവയവം ",
    "answerText": " കരള്‍ (Liver) "
  },
  {
    "questionNum": 47257,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിലെ ഏത് അവയവത്തെയാണ് സാര്‍സ് രോഗം ബാധിക്കുന്നത്ശ്വാ ",
    "answerText": " സകോശം "
  },
  {
    "questionNum": 47258,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തില്‍ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ലോഹം ",
    "answerText": " കാത്സ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 47259,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ ക്രോമസോമുകളുടെ എണ്ണം ",
    "answerText": 46
  },
  {
    "questionNum": 47260,
    "questionText": " ഉമിനീരിലടങ്ങിയിരിക്കുന്ന രാസയൌഗികം ",
    "answerText": " ടയലിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 47261,
    "questionText": " ഹൃദയത്തെ ആവരണം ചെയ്യുന്ന ഇരട്ടസ്തരം ",
    "answerText": " പെരികാര്‍ഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 47262,
    "questionText": " അരുണരക്താണുക്കള്‍ രൂപം കൊള്ളുന്നത് ",
    "answerText": " അസ്ഥിമജ്ജയില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 47263,
    "questionText": " അരുണരക്താണുക്കളുടെ ശരാശരി ആയുസ് ",
    "answerText": " 120 ദിവസം "
  },
  {
    "questionNum": 47264,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിന്റെ ശരാശരി ഊഷ്മാവ് ",
    "answerText": " 37 ഡിഗ്രി C "
  },
  {
    "questionNum": 47265,
    "questionText": " രക്തത്തിലെ ഹീമോഗ്ലോബിന്‍ എന്ന വര്‍ണകത്തിന്റെ നിര്‍മാണഘടകം ",
    "answerText": " ഇരുമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 47266,
    "questionText": " വിവിധ രക്തഗ്രൂപ്പുകള്‍ ",
    "answerText": " A, B, AB & O"
  },
  {
    "questionNum": 47267,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ ആളുകളില്‍ കാണുന്ന രകതഗ്രൂപ്പ് ",
    "answerText": " O +ve"
  },
  {
    "questionNum": 47268,
    "questionText": " മനുഷ്യരക്തത്തിന്റെ ചുവപ്പ് നിറത്തിന് കാരണമായ വസ്തു ",
    "answerText": " ഹീമോഗ്ലോബിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 47269,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ 'Power House' എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " മൈറ്റോകോൺഡ്രിയ "
  },
  {
    "questionNum": 47270,
    "questionText": " നമ്മുടെ ആമാശയത്തില്‍ ഉല്‍പ്പാദിപ്പിക്കുന്ന ആസിഡ് ? ",
    "answerText": " ഹൈ ഡ്രോക്ലോറിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 47271,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തില്‍ ആകെ എത്ര മൂലകങ്ങള്‍ കൊണ്ടാണ് നിര്‍മ്മിച്ചിട്ടുള്ളത് ",
    "answerText": " ഏകദേശം 20 മൂലകങ്ങള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 47272,
    "questionText": " നമ്മുടെ ശരീരത്തില്‍ എന്തിന്റെ അംശം കുറയുമ്പോഴാണ് വിളര്‍ച്ച ബാധിക്കുന്നത് ",
    "answerText": " രക്തത്തില്‍ ഇരുമ്പിന്റെ അംശം കുറയുമ്പോള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 47273,
    "questionText": " രക്തത്തില്‍ എത്ര ശതമാനം വെള്ളം അടങ്ങിയിരിക്കുന്നു ",
    "answerText": 0.8
  },
  {
    "questionNum": 47274,
    "questionText": " മനുഷ്യന്‍ മരിച്ച് മറ്റു ശരീരഭാഗങ്ങളെല്ലാം മണ്ണായി ആയിരക്കണക്കിന് കൊല്ലങ്ങള്‍ കഴിഞ്ഞാലും കേടുകൂടാതെ സുരക്ഷിതമായിരിക്കുന്ന ശരീരഭാഗം ",
    "answerText": " പല്ല് "
  },
  {
    "questionNum": 47275,
    "questionText": " നമ്മുടെ ശരീരത്തിന്റെ ഉള്ളിലെ പ്രധാനപ്പെട്ട ഒരു ഭാഗത്തിന്റെ പകുതിയിലേറെ മുറിച്ചു കളഞ്ഞാലും ഏതാനും മാസങ്ങള്‍ക്കുള്ളില്‍ അത് സ്വയം വളരുന്നു. അത്ഭുതകരമായ പുനര്‍ജനന ശേഷിയുള്ള ആ അവയവം ",
    "answerText": " കരള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 47276,
    "questionText": " പ്രതിദിനം നമ്മുടെ വൃക്കകളില്‍ കൂ‍ടി കയറിയിറങ്ങുന്ന രക്തത്തിന്റെ അളവ് ",
    "answerText": " 170 ലി "
  },
  {
    "questionNum": 47277,
    "questionText": " നമ്മുടെ ശരീരത്തിലെ ഉപകാരപ്രദമായ നിരവധി ബാകാടീരിയകള്‍ അധിവസിക്കുന്നത് എവിടെ ",
    "answerText": " വന്‍ കുടലില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 47278,
    "questionText": " മൂത്രത്തിന് ഇളം മഞ്ഞനിറം നല്‍കുന്നത്യൂ ",
    "answerText": " റോക്രോം (മാംസ്യത്തിന്റെ വിഘടന പ്രക്രിയയില്‍ നിന്നുണ്ടാകുന്നതാണ് 'Urochrom' ) "
  },
  {
    "questionNum": 47279,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തില്‍ എത്ര പേശികളുണ്ട് ",
    "answerText": " ഏകദേശം 660 "
  },
  {
    "questionNum": 47280,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ പേശികള്‍ ",
    "answerText": " മധ്യകര്‍ണത്തിലെ സ്റ്റേപിസിനോട് ചേര്‍ന്നു കാണുന്ന രണ്ട് പേശികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 47281,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ പേശികള്‍ ",
    "answerText": " നിതംബപേശികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 47282,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും ബലിഷ്ഠമായ പേശി ",
    "answerText": " ഗര്‍ഭാശയ പേശി "
  },
  {
    "questionNum": 47283,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ പേശി ",
    "answerText": " തുടയിലെ പേശി "
  },
  {
    "questionNum": 47284,
    "questionText": " രക്തത്തിലെ പഞ്ചസാരയുടെ അളവിനെ കുറയ്ക്കുന്ന ഫോര്‍മോണ്‍ ",
    "answerText": " ഇന്‍സുലിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 47285,
    "questionText": " രക്തത്തിലെ പഞ്ചസാരയുടെ അളവിനെ കൂട്ടുന്ന ഫോര്‍മോണ്‍ ",
    "answerText": " ഗ്ലൂക്കഗോണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 47286,
    "questionText": " ആരോഗ്യവാനായ ഒരാളിന്റെ ശരീരത്തിലെ കാത്സ്യത്തിന്റെ അളവ് ",
    "answerText": " 1- 1.2 കി.ഗ്രാം "
  },
  {
    "questionNum": 47287,
    "questionText": " രക്തത്തിലെ കാത്സ്യത്തിന്റെ അളവിനെ നിയന്ത്രിക്കുന്ന ഗ്രന്ഥി ",
    "answerText": " പാരാ തൈറോയ്ഡ് ഗ്രന്ഥി (Parathyroid gland) "
  },
  {
    "questionNum": 47288,
    "questionText": " ഹൃദയത്തിന് രക്തം നല്‍കുന്ന ധമനികള്‍ ",
    "answerText": " കോറോണറി ആര്‍ട്ടറികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 47289,
    "questionText": " ഹാര്‍ട്ട് അറ്റാക്ക് ഉണ്ടാകുന്നതെപ്പോള്‍ ",
    "answerText": " കോറോണറി ആര്‍ട്ടറിയില്‍ രക്തപ്രവാഹത്തിന് പൂര്‍ണ്ണമായോ ഭാഗികമായോ തടസം ഉണ്ടാകുമ്പോള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 47290,
    "questionText": " ആരോഗ്യവാനായ ഒരാളുടെ വലതു ശ്വാസകോശത്തിന്റെ ഏകദേശതൂക്കം ",
    "answerText": " 600 ഗ്രാം "
  },
  {
    "questionNum": 47291,
    "questionText": " ആരോഗ്യവാനായ ഒരാളുടെ ഇടതു ശ്വാസകോശത്തിന്റെ ഏകദേശതൂക്കം ",
    "answerText": " 550ഗ്രാം "
  },
  {
    "questionNum": 47292,
    "questionText": " അന്നനാളത്തിന്റെ ശരാശരി നീളം ",
    "answerText": " 25 സെ.മീ "
  },
  {
    "questionNum": 47293,
    "questionText": " കണ്ണിന്റെ റെറ്റിനയ്ക്ക് (Retina) എത്ര പാളികളുണ്ട് ",
    "answerText": 10
  },
  {
    "questionNum": 47294,
    "questionText": " മരിച്ച ഒരു പുരുഷന്റെ ഏറ്റവും താമസിച്ച് അഴുകുന്ന ശരീരഭാഗം ",
    "answerText": " പ്രോസ്റ്റേറ്റ് ഗ്രന്ഥി (Prostate gland) "
  },
  {
    "questionNum": 47295,
    "questionText": " മരിച്ച് ഒരു സ്തീയുടെ ഏറ്റവും താമസിച്ച് അഴുകുന്ന ശരീരഭാഗം ",
    "answerText": " ഗര്‍ഭപാത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 47296,
    "questionText": " ജനിച്ച് കഴിഞ്ഞ് എത്ര നാള്‍ കഴിഞ്ഞാണ് കണ്ണുനീര്‍ ഉണ്ടാകുന്നത് ",
    "answerText": " 3 ആഴ്ച "
  },
  {
    "questionNum": 47297,
    "questionText": " ആരോഗ്യവാനായ ഒരാളിന്റെ ബ്ലഡ് പ്രഷര്‍ ",
    "answerText": " 120/80 മി.മി.മെര്‍ക്കുറി "
  },
  {
    "questionNum": 47298,
    "questionText": " ആരോഗ്യവാനായ ഒരാളുടെ കരളിന്റെ തൂക്കം ",
    "answerText": " 1200-1500 ഗ്രാം "
  },
  {
    "questionNum": 47299,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തില്‍ ഒരു വിറ്റാമിന്‍ ഒരു ഫോര്‍മോണായും പ്രവര്‍ത്തിക്കുന്നുണ്ട്. അത് ഏതാണ്വി ",
    "answerText": " റ്റാമിന്‍ - D "
  },
  {
    "questionNum": 47300,
    "questionText": " കരളിന്റെ ദിവസേനയുള്ള പിത്തരസ ഉല്പാദന ശേഷി ",
    "answerText": " ഏകദേശം 1 ലിറ്റര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 47301,
    "questionText": " പല്ലിന് പുളിപ്പ് അനുഭവപ്പെടുന്നതെപ്പോള്‍ ",
    "answerText": " പല്ലിന്റെ പുറമേയുള്ള ഇനാമല്‍ നഷ്ടപ്പെടുമ്പോള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 47302,
    "questionText": " ഹെര്‍ണിയ (Hernia) എന്താണ് ",
    "answerText": " ശരീരത്തിന്റെ ബലക്ഷയമുള്ള ഭാഗത്തു കൂടി ആന്തരിക അവയവത്തിന്റെ ഭാഗം പുറത്തേയ്ക്ക് തള്ളുന്നത് "
  },
  {
    "questionNum": 47303,
    "questionText": " പുരുഷന്മാരില്‍ മീശ കുരിപ്പിക്കുന്ന ഫോര്‍മോണിന്റെ പേര് ",
    "answerText": " ടെസ്റ്റോസ്റ്റൈറോണ്‍ (Testosterone) "
  },
  {
    "questionNum": 47304,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ വികാസം പ്രാപിക്കുന്ന ശാരീരിക അവയവം ",
    "answerText": " ആമാശയം "
  },
  {
    "questionNum": 47305,
    "questionText": " മനുഷ്യന്റെ ഹൃദയമിടിപ്പ് എത്രയാണ് ",
    "answerText": " മിനിട്ടില്‍ 72 പ്രാവശ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 47306,
    "questionText": " രക്തത്തിലെ ദ്രാവകം ",
    "answerText": " പ്ലാസ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 47307,
    "questionText": " ഓരോ ശ്വാസോച്ഛ്വാസത്തിലും നാം ഉള്ളിലെടുക്കുകയും പുറത്തെടുക്കുകയും ചെയ്യുന്ന വായുവിന്റെ അളവ് ",
    "answerText": " 500 മി.ലിറ്റര്‍ (ഇത് ടൈഡല്‍ എയര്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്നു) "
  },
  {
    "questionNum": 47308,
    "questionText": " അർജ്ജുന അവാർഡ് ഏർപ്പെടുത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1961
  },
  {
    "questionNum": 47309,
    "questionText": " ഓണം കേരളത്തിൻ്റെ ദേശീയ ഉൽസവമായി പ്രഖ്യാപിച്ചവർഷം? ",
    "answerText": 1961
  },
  {
    "questionNum": 47310,
    "questionText": " ഗോവ വിമോചന സമരം നടന്നവർഷം? ",
    "answerText": 1961
  },
  {
    "questionNum": 47311,
    "questionText": " ആംനസ്റ്റി ഇൻ്റർനാഷണർ രൂപീകരിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1961
  },
  {
    "questionNum": 47312,
    "questionText": " ചേരിചേരാ പ്രസ്ഥാനം നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1961
  },
  {
    "questionNum": 47313,
    "questionText": " കേന്ദ്രീയ വിദ്യാലയങ്ങൾ നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1961
  },
  {
    "questionNum": 47314,
    "questionText": " സ്ത്രീധന നിരോധന നിയമം നിലവിൽ വന്നവർഷം? ",
    "answerText": 1961
  },
  {
    "questionNum": 47315,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ കളർ ചിത്രമായ കണ്ടം ബച്ച കോട്ട് റിലീസായ വർഷം? ",
    "answerText": 1961
  },
  {
    "questionNum": 47316,
    "questionText": " പശ്ചിമ പൂർവ്വ ജർമ്മനികളെ തമ്മിൽ വേർതിരിക്കുന്ന ബർലിൻ മതിൽ പണിത വർഷം? ",
    "answerText": 1961
  },
  {
    "questionNum": 47317,
    "questionText": " മനുഷ്യൻ (യൂറി ഗഗാറിൻ) ആദ്യമായി ബഹിരാകാശ യാത്ര നടത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1961
  },
  {
    "questionNum": 47318,
    "questionText": " കേരള പോസ്റ്റൽ സർക്കിൾ പ്രവർത്തനം ആരംഭിച്ചവർഷം? ",
    "answerText": 1961
  },
  {
    "questionNum": 47319,
    "questionText": " കൊൽക്കത്ത മെട്രോ നിലവിൽ വന്നു (ഇൻഡ്യയിലെ ആദ്യത്തെ മെട്രോ). ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 47320,
    "questionText": " ഇൻഡ്യയിൽ ആദ്യത്തെ ഭുഗർഭ റെയിൽവേ ആരംഭിച്ചു (കൊൽക്കത്ത). ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 47321,
    "questionText": " കാസർഗോഡ് ജില്ല രൂപംകൊണ്ടു (മെയ് 24). ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 47322,
    "questionText": " സൈലൻ്റ് വാലി ദേശീയോദ്യാനം ആയി പ്രഖ്യാപിച്ചു (പ്രഖ്യാപനം: ഇന്ദിരാഗാന്ധി, ഉത്ഘാടനം : രാജീവ്ഗാന്ധി 1985). ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 47323,
    "questionText": " കുടുംബ കോടതി നിലവിൽ വന്ന വർഷം. ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 47324,
    "questionText": " പി.ടി ഉഷ ഒളിമ്പിക്സ് (ലോസ് എയ്ഞ്ചൽസ്) ഫൈനലിൽ കടന്നു (പി.ടി ഉഷ ആദ്യമായി ഒളിമ്പിക്സിൽ പങ്കെടുക്കുന്നത് മെക്സിക്കോ-1980). ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 47325,
    "questionText": " തൈക്കാട് അയ്യാ മിഷൻ രൂപംകൊണ്ടു. ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 47326,
    "questionText": " കേരള ജല വകുപ്പ് രൂപംകൊണ്ടു. ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 47327,
    "questionText": " ഭോപ്പാൽ ദുരന്തം (ഡിസംബർ 2, 3). ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 47328,
    "questionText": " സിഖ് വിരുദ്ധ കലാപം. ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 47329,
    "questionText": " ഓപ്പറേഷൻ ബ്ലൂ സ്റ്റാർ. ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 47330,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി വധിക്കപ്പെട്ടു (ഒക്ടോബർ 31). ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 47331,
    "questionText": " രാകേഷ് ശർമ്മ ബഹിരാകാശത്ത് പോയത്. ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 47332,
    "questionText": " ഫ്യൂദ്ദോർജി ഓക്സിജൻ ഇല്ലാതെ എവറസ്റ്റ് കീഴടക്കി. ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 47333,
    "questionText": " ഇൻഡ്യയുടെ ദൗത്യസംഘമായ മൈത്രി അൻ്റാർട്ടിക്കയിൽ എത്തിയ വർഷം. ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 47334,
    "questionText": " തകഴിയ്ക്ക് ജ്ഞാനപീഠം ലഭിച്ച വർഷം. ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 47335,
    "questionText": " ഇൻഡ്യയിലെ ആദ്യത്തെ 3-ഡി ചലച്ചിത്രം മൈഡിയർ കുട്ടിച്ചാത്തൻ പുറത്തിറങ്ങി ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 47336,
    "questionText": " AIDS വൈറസ് കണ്ടത്തി ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 47337,
    "questionText": " എറ്റവും കൂടുതൽ ദേശീയ അവാർഡ് (best actor) നേടിയ മലയാള നടൻ ",
    "answerText": " മമ്മൂട്ടി (3) "
  },
  {
    "questionNum": 47338,
    "questionText": " എറ്റവും കൂടുതൽ സംസ്ഥാന അവാർഡ് നേടിയ നടൻ ",
    "answerText": " മോഹൻലാൽ (6) "
  },
  {
    "questionNum": 47339,
    "questionText": " എറ്റവും കൂടുതൽ ദേശീയ അവാർഡ് നേടിയ നടി ",
    "answerText": " ശാരദ (2) "
  },
  {
    "questionNum": 47340,
    "questionText": " എറ്റവും കൂടുതൽ സംസ്ഥാന അവാർഡ് നേടിയ നടി ",
    "answerText": " ഉർവശി(5) "
  },
  {
    "questionNum": 47341,
    "questionText": " എറ്റവും കൂടുതൽ സിനിമകളിൽ അഭിനയിച്ച നടൻ ",
    "answerText": " ജഗതി ശ്രീകുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 47342,
    "questionText": " എറ്റവും കൂടുതൽ സിനിമകളിൽ അഭിനയിച്ച നടി ",
    "answerText": " സുകുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 47343,
    "questionText": " എറ്റവും കൂടുതൽ സിനിമകളിൽ നായികാ-നായകന്മാർ ",
    "answerText": " പ്രേംനസീർ, ഷീല "
  },
  {
    "questionNum": 47344,
    "questionText": " എറ്റവും കൂടുതൽ പുരസ്കാരങ്ങൾ നേടിയ മലയാള സിനിമ ",
    "answerText": " പിറവി "
  },
  {
    "questionNum": 47345,
    "questionText": " എറ്റവും കൂടുതൽ അവാർഡ് നേടിയ മലയാളി സംവിധയകാൻ ",
    "answerText": " അടൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 47346,
    "questionText": " ഒരു കോടിക്ക് മുകളിൽ കളക്ഷൻ വന്ന ആദ്യ ചിത്രം ",
    "answerText": " ആ രാത്രി (Mammootty) "
  },
  {
    "questionNum": 47347,
    "questionText": " 10 കോടി ക്ലബ്ബിൽ കേറിയ ആദ്യ ചിത്രം ",
    "answerText": " The King (Mammootty)"
  },
  {
    "questionNum": 47348,
    "questionText": " 20 കോടി ക്ലബ്ബിൽ കേറിയ ആദ്യ ചിത്രം ",
    "answerText": " Rajamanikyam (Mammootty)"
  },
  {
    "questionNum": 47349,
    "questionText": " 50 കോടി ക്ലബ്ബിൽ കേറിയ ആദ്യ ചിത്രം ",
    "answerText": " Drishyam (Mohanlal)"
  },
  {
    "questionNum": 47350,
    "questionText": " മമ്മൂട്ടിയെ സൂപ്പർസ്റ്റാറാക്കിയ സിനിമ ",
    "answerText": " അതിരാത്രം 1984 "
  },
  {
    "questionNum": 47351,
    "questionText": " മോഹൻലാലിനെ സൂപ്പർസ്റ്റാറാക്കിയ സിനിമ ",
    "answerText": " രാജാവിന്റെ മകൻ 1986 "
  },
  {
    "questionNum": 47352,
    "questionText": " ഫെറയെ മാറ്റി ഫെവയാക്കിയ വർഷം? ",
    "answerText": " 2000 ജൂൺ 4 "
  },
  {
    "questionNum": 47353,
    "questionText": " ഗ്ളാസ് വ്യവസായകേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " ഫിറോസാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 47354,
    "questionText": " 1991ലെ പുത്തൻ സാമ്പത്തിക നയത്തിന്റെ പ്രധാന ഘടകങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ഉദാരവത്‌കരണം, സ്വകാര്യവത്‌കരണം, ആഗോളവത്‌കരണം "
  },
  {
    "questionNum": 47355,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ കൂട്ടുടമ കമ്പനികളുടെ നടത്തിപ്പും നിയന്ത്രണവും സംബന്ധിക്കുന്ന നിയമങ്ങൾ പ്രതിപാദിക്കുന്ന ആക്ട്? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ കമ്പനീസ് ആക്ട്(1956) "
  },
  {
    "questionNum": 47356,
    "questionText": " ഒന്നിൽ കൂടുതൽ കമ്പനികൾ ഒരുമിച്ച് ഒരു പുതിയ കമ്പനി ആയി മാറുന്ന പ്രക്രിയ? ",
    "answerText": " അമാൽഗമേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 47357,
    "questionText": " ലാഭവും നഷ്ടവുമില്ലാത്ത സാമ്പത്തിക അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " ബ്രേയ്ക്ക് ഈവൻ പോയിന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 47358,
    "questionText": " ചന്ദ്രബിംബത്തിന്റെ വ്യാസവും ഭൂമിയിൽ നിന്ന് ചന്ദ്രനിലേക്കുള്ള ദൂരവും ഏകദേശം കൃത്യമായി കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " ഹിപ്പാർക്കസ് "
  },
  {
    "questionNum": 47359,
    "questionText": " റിപ്പബ്ളിക് എന്ന ഗ്രന്ഥം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " പ്ളേറ്റോ "
  },
  {
    "questionNum": 47360,
    "questionText": " സോക്രട്ടീസിന്റെ ശിഷ്യൻ? ",
    "answerText": " പ്ളേറ്റോ "
  },
  {
    "questionNum": 47361,
    "questionText": " പാലക്കാട് ചുരം  ഏതു സ്ഥാലങ്ങളെ ബന്ധിപ്പിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് - കൊയമ്പത്തുര്‍)‍ "
  },
  {
    "questionNum": 47362,
    "questionText": " ആര്യന്‍കാവ് ചുരം  ഏതു സ്ഥാലങ്ങളെ ബന്ധിപ്പിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " കൊല്ലം - ചെങ്കോട്ട) "
  },
  {
    "questionNum": 47363,
    "questionText": " താമരശ്ശേരി ചുരം  ഏതു സ്ഥാലങ്ങളെ ബന്ധിപ്പിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് - വയനാട്) "
  },
  {
    "questionNum": 47364,
    "questionText": " പെരമ്പാടി ചുരം  ഏതു സ്ഥാലങ്ങളെ ബന്ധിപ്പിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " കണ്ണൂര്‍ - കൂര്‍ഗ്) "
  },
  {
    "questionNum": 47365,
    "questionText": " പെരിയഘട്ട് ചുരം  ഏതു സ്ഥാലങ്ങളെ ബന്ധിപ്പിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " മാനന്തവാടി - മൈസൂര്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 47366,
    "questionText": " ബോഡിനായ്കനൂര്‍ ചുരം  ഏതു സ്ഥാലങ്ങളെ ബന്ധിപ്പിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി - മധുര) "
  },
  {
    "questionNum": 47367,
    "questionText": " ജാലിയൻ വാലാബാഗ് കൂട്ടക്കൊല നടക്കുമ്പോഴത്തെ വൈസ്രോയി?\r\n",
    "answerText": " ചെംസ്‌ ഫോർഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47368,
    "questionText": " ചെംസ്‌ ഫോർഡ് വൈസ്രോയിരുന്ന കാലത്ത് ഇന്ത്യയിൽ നടന്ന കൂട്ടക്കൊല :\r\n",
    "answerText": " ജാലിയൻ വാലാബാഗ് കൂട്ടക്കൊല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47369,
    "questionText": " ഒന്നാം വട്ടമേശ സമ്മേളന കാലത്തെ വൈസ്രോയി?\r\n",
    "answerText": " ഇർവിൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47370,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഇൻഡിപെൻഡൻസ് ആക്ട് പാസ്സാക്കുമ്പോഴത്തെ\r\nവൈസ്രോയി?\r\n",
    "answerText": " വേവൽ പ്രഭു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47371,
    "questionText": " ക്വിറ്റ്ഇന്ത്യാ സമരം നടന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ലിൻലിത്ഗോ പ്രഭു വൈസ്രോയിയായിരിക്കെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47372,
    "questionText": " ലിൻലിത്ഗോ പ്രഭു വൈസ്രോയിയായിരിക്കെ നടന്ന പ്രസിദ്ധമായ സമരം ?\r\n",
    "answerText": " ക്വിറ്റ്ഇന്ത്യാ സമരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47373,
    "questionText": " ആഗസ്ത് ഓഫർ (1940) പ്രഖ്യാപിച്ച വൈസ്രോയി ?\r\n",
    "answerText": " ലിൻലിത്ഗോ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47374,
    "questionText": " ലിൻലിത്ഗോ വൈസ്രോയി ആഗസ്ത് ഓഫർ പ്രഖ്യാപിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1940
  },
  {
    "questionNum": 47375,
    "questionText": " ഇന്ത്യ സ്വതന്ത്രമാവുന്ന കാലത്തെ ഗവർണർ ജനറൽ ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " മൗണ്ട് ബാറ്റൻ പ്രഭു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47376,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യയിലെ അവസാനത്തെ വൈസ്രോയിയും സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ഗവർണർ ജനറലുമായിരുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " മൗണ്ട് ബാറ്റൻ പ്രഭു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47377,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യയിലെ അവസാനത്തെ വൈസ്രോയി ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " മൗണ്ട് ബാറ്റൻ പ്രഭു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47378,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ഗവർണർ ജനറൽ ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " മൗണ്ട് ബാറ്റൻ പ്രഭു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47379,
    "questionText": " ഇന്ത്യയെ ഇന്ത്യയെന്നും പാകിസ്താനെന്നും വിഭജിക്കാനുള്ള മൗണ്ട് ബാറ്റന്റെ പദ്ധതി അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ബാൾക്കൻ പദ്ധതി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47380,
    "questionText": " എന്താണ് ബാൾക്കൻ പദ്ധതി ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യയെ ഇന്ത്യയെന്നും പാകിസ്താനെന്നും വിഭജിക്കാനുള്ള മൗണ്ട് ബാറ്റൺ പ്രഭുവിന്റെ പദ്ധതി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47381,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ അവസാനത്തെ ഗവർണർ ജനറൽ ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " സി. രാജഗോപാലാചാരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47382,
    "questionText": " ഇന്ത്യക്കാരാനായ ഒരേയൊരു ഗവർണർ ജനറൽ ?\r\n",
    "answerText": " സി. രാജഗോപാലാചാരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47383,
    "questionText": " 'ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യയിലെ ബാബർ' എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " റോബർട്ട് ക്ലെെവ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47384,
    "questionText": " ’ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യയിലെ അക്ബർ’ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " വെല്ലസ്ലി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47385,
    "questionText": " ആധുനിക ഇന്ത്യയുടെ സ്രഷ്ടാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ഡൽഹൗസി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47386,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സിവിൽ സർവീസിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " കോൺവാലിസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47387,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആധുനിക പാശ്ചാത്യ വിദ്യാഭ്യാസത്തിന്റെ പിതാവ്:\r\n",
    "answerText": " വില്യം ബെൻറിക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47388,
    "questionText": " കോൺവാലിസ് അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ സിവിൽ സർവീസിന്റെ പിതാവ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47389,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ തദ്ദേശ സ്വയംഭരണത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " റിപ്പൺ "
  },
  {
    "questionNum": 47390,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന് രൂപം നൽകിയത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 1885 ഡിസംബർ 28-ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47391,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന് രൂപം നൽകിയ സമ്മേളനം ?\r\n",
    "answerText": " 1885 ഡിസംബർ 28-ന് ബോംബെയിലെ ഗോകുൽ ദാസ് തേജ്പാൽ സംസ്കൃത കോളേജിൽ നടന്ന സമ്മേളനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47392,
    "questionText": " 1885 -ൽ ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസ്സ് രൂപവത്കരിക്കുന്നതിന് നേതൃത്വം നൽകിയത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ഇംഗ്ലീഷ്കാരനും മുൻ ഉദ്യോഗസ്ഥനുമായ അലൻ ഒക്ടേവിയൻ ഹ്യൂം (എ.ഒ.ഹ്യൂം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47393,
    "questionText": " 1885 -ൽ ഇംഗ്ലീഷ്കാരനും മുൻ ഉദ്യോഗസ്ഥനുമായ അലൻ ഒക്ടേവിയൻ ഹ്യൂം (എ.ഒ.ഹ്യൂം) നേതൃത്വം നൽകി രൂപവത്കരിച്ച സംഘടന?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസ്സ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47394,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന് രൂപം നൽകിയ 1885 ഡിസംബർ 28-ന് ബോംബെയിലെ ഗോകുൽ ദാസ് തേജ്പാൽ സംസ്കൃത കോളേജിൽ നടന്ന സമ്മേളനത്തിൽ എത്ര പ്രതിനിധികൾ പങ്കെടുത്തു?\r\n",
    "answerText": 72
  },
  {
    "questionNum": 47395,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന് രൂപം നൽകിയ 1885 ഡിസംബർ 28-ന് ബോംബെയിലെ ഗോകുൽ ദാസ് തേജ്പാൽ സംസ്കൃത കോളേജിൽ നടന്ന സമ്മേളനത്തിന്റെ അദ്ധ്യക്ഷൻ ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ഡബ്ലു സി ബാനർജി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47396,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന് ,’കോൺഗ്രസ് ‘ എന്ന പേരു നിർദേശിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ദാദാബായിനവറോജി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47397,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ ആദ്യത്തെ സമ്മേളനത്തിൽ എത്ര പ്രമേയങ്ങൾ അവതരിപ്പിച്ചു?\r\n",
    "answerText": 9
  },
  {
    "questionNum": 47398,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ ആദ്യത്തെ സമ്മേളനത്തിൽ ആദ്യ പ്രമേയം അവതരിപ്പിചത് ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ജി.സുബ്രഹ്മണ്യ അയ്യർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47399,
    "questionText": " രണ്ടാമത്തെ കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം നടന്നത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " 1886-ൽ കൊൽക്കത്തയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47400,
    "questionText": " രണ്ടാമത്തെ കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം ചേർന്ന വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1886
  },
  {
    "questionNum": 47401,
    "questionText": " രണ്ടാമത്തെ കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനത്തിൽ എത്ര പ്രതിനിധികൾ പങ്കെടുത്തു?\r\n",
    "answerText": 450
  },
  {
    "questionNum": 47402,
    "questionText": " രണ്ടാമത്തെ കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനത്തിൽ ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ പ്രസിഡൻറായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ദാദാഭായ് നവറോജി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47403,
    "questionText": " ദാദാഭായ് നവറോജി ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ പ്രസിഡൻറായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത് എത്രാമത്തെ സമ്മേളനത്തിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " രണ്ടാമത്തെ കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനത്തിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47404,
    "questionText": " 1902 ൽ ബംഗാളിൽ രൂപം കൊണ്ട വിപ്ലവ സംഘടനയുടെ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " അനുശീലൻ സമിതി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47405,
    "questionText": " അനുശീലൻ സമിതി എന്ന വിപ്ലവ സംഘടന രൂപം കൊണ്ടതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1902 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 47406,
    "questionText": " അനുശീലൻ സമിതി രൂപം കൊണ്ടതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " ബംഗാളിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47407,
    "questionText": " അനുശീലൻ സമിതിയുടെ സ്ഥാപകർ ആരെല്ലാമായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ബരീന്ദ്രകുമാർ ഘോഷും പ്രമോദ് മിത്രയുമായിരുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47408,
    "questionText": " 1904ൽ മഹാരാഷ്ട്രയിൽ പ്രവർത്തനമാരംഭിച്ച വിപ്ലവ സംഘടനയേത്?\r\n",
    "answerText": " അഭിനവ് ഭാരത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47409,
    "questionText": " അഭിനവ് ഭാരത് എന്ന വിപ്ലവ സംഘടന രൂപം കൊണ്ടതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1904ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 47410,
    "questionText": " അഭിനവ് ഭാരത് സംഘടന രൂപം കൊണ്ടതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്രയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47411,
    "questionText": " അഭിനവ് ഭാരത് സംഘടനയുടെ സ്ഥാപകർ ആരെല്ലാമായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " വി.ഡി. സവർക്കറും ഗണേഷ് സവർക്കറുമാണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47412,
    "questionText": " 1908 ൽ ബ്രിട്ടീഷുകാർ തുക്കിലേറ്റിയ യുവ വിപ്ലവകാരി ആര്?\r\n",
    "answerText": " ഖുദ്ദിറാം ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 47413,
    "questionText": " ഖുദ്ദിറാം ബോസിനെ തൂക്കിലേറ്റിയ വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1908
  },
  {
    "questionNum": 47414,
    "questionText": " 1908 ൽ ഖുദ്ദിറാം ബോസിനെ ആരാണ് തൂക്കിലേറ്റിയത്?\r\n",
    "answerText": " ബ്രിട്ടീഷുകാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47415,
    "questionText": " ഖുദ്ദിറാം ബോസിനെ തൂക്കിലേറ്റാനുണ്ടായ കാരണം?\r\n",
    "answerText": " മുസാഫർപൂരിലെ ജനവിരുദ്ധ ജഡ്ജിയായ കിങ്സ്\r\nഫോഡിനെ ബോംബെറിഞ്ഞു കൊല്ലാൻ ശ്രമിച്ചു എന്നതായിരുന്നു ഖുദ്ദിറാം ബോസിന്റെ മേലുള്ള കുറ്റം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47416,
    "questionText": " ആരെയാണ് ഖുദ്ദിറാം ബോസ് ബോംബെറിഞ്ഞു കൊല്ലാൻ ശ്രമിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " മുസാഫർപൂരിലെ ജനവിരുദ്ധ ജഡ്ജിയായ കിങ്സ്\r\nഫോഡിനെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47417,
    "questionText": " മുസാഫർപൂരിലെ ജനവിരുദ്ധ ജഡ്ജിയായ കിങ്സ് ഫോഡിനെ ബോംബെറിഞ്ഞു കൊല്ലാൻ ശ്രമിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " ഖുദ്ദിറാം ബോസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47418,
    "questionText": " ഖുദ്ദിറാം ബോസിനൊപ്പം കിങ്സ് ഫോഡിനെ ബോംബെറിഞ്ഞു കൊല്ലാൻ ശ്രമിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " പ്രഫുല്ല ചക്രവർത്തി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47419,
    "questionText": " വിപ്ലവാഭിമുഖ്യം പ്രചരിപ്പിച്ച പത്രങ്ങളേവ?\r\n",
    "answerText": " സന്ധ്യയുഗാന്തർ, കൽ എന്നിവ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47420,
    "questionText": " സന്ധ്യയുഗാന്തർ ഏതു സംസ്ഥാനത്തിന്റെ പത്രമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ബംഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 47421,
    "questionText": " കൽ ഏതു സംസ്ഥാനത്തിന്റെ പത്രമാണ്?\r\n",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 47422,
    "questionText": " യൂറോപ്പ് കേന്ദ്രമായി വിപ്ലവ പ്രവർത്തനങ്ങൾക്ക് നേതൃത്വം കൊടുത്തവരാരെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " മാഡം ഭിക്കാജികാമ, ശ്യാമാജി കൃഷ്ണവർമ, അജിത് സിങ്, ഹർദയാൽ എന്നിവർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47423,
    "questionText": " അമേരിക്കയിലും കാനഡയിലുമുള്ള ഇന്ത്യക്കാരായ വിപ്ലവകാരികൾ 1918 ൽ രൂപം കൊടുത്ത വിപ്ലവ പാർട്ടിയുടെ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ഗദ്ദർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47424,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ 2016 -ലെ പ്രധാനമന്ത്രി ആര് ?.\r\n",
    "answerText": " നരേന്ദ്ര മോദി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47425,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ പ്രധാനമന്ത്രി നരേന്ദ്ര മോദി കൈകാര്യം ചെയ്ത മറ്റു വകുപ്പുകൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " പേഴ്സണൽ, പബ്ലിക് ഗ്രീവൻസസ്, പെൻഷൻ, ആണവോർജം, സ്പെയ്സ്, നയപരമായ കാര്യങ്ങൾ, മന്ത്രിമാർക്ക് വിഭജിച്ചു നൽക്കാത്ത മറ്റു വകുപ്പുകൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47426,
    "questionText": " 2016-ലെ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ പേഴ്സണൽ, പബ്ലിക് ഗ്രീവൻസസ്, പെൻഷൻ, ആണവോർജം, സ്പെയ്സ്, നയപരമായ കാര്യങ്ങൾ, മന്ത്രിമാർക്ക് വിഭജിച്ചു നൽക്കാത്ത മറ്റു വകുപ്പുകൾ,`എന്നീ വകുപ്പുകൾ കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്നത് ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " പ്രധാനമന്ത്രി നരേന്ദ്ര മോദി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47427,
    "questionText": " 2016-ലെ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിലെ പബ്ലിക് ഗ്രീവൻസസ് വകുപ്പ്\r\nകൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്നത് ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " പ്രധാനമന്ത്രി നരേന്ദ്ര മോദി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47428,
    "questionText": " 2016-ലെ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിലെ ‘ആണവോർജം’ വകുപ്പ്\r\nകൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്നത് ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " പ്രധാനമന്ത്രി നരേന്ദ്ര മോദി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47429,
    "questionText": " 2016-ലെ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിലെ ‘സ്പെയ്സ്’ വകുപ്പ്\r\nകൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്നത് ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " പ്രധാനമന്ത്രി നരേന്ദ്ര മോദി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47430,
    "questionText": " 2016-ലെ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിലെ ‘പെൻഷൻ’ വകുപ്പ്\r\nകൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്നത് ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " പ്രധാനമന്ത്രി നരേന്ദ്ര മോദി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47431,
    "questionText": " 2016-ലെ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിലെ ആഭ്യന്തരവകുപ്പ്\r\nകൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്നത് ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " രാജ്നാഥ്സിങ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47432,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ രാജ്നാഥ്സിങ്\r\nകൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്ന വകുപ്പ് ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ആഭ്യന്തരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47433,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ വിദേശകാര്യവകുപ്പ്\r\nകൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്നത് ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " സുഷ്മ സ്വരാജ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47434,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ സുഷ്മ സ്വരാജ്\r\nകൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്ന വകുപ്പ് ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " വിദേശകാര്യം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47435,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ നരേന്ദ്ര മോദി സർക്കാർ ഇന്ത്യയുടെ എത്രാമത്തെ മന്ത്രിസഭയാണ് ?\r\n",
    "answerText": 21
  },
  {
    "questionNum": 47436,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ ധനകാര്യം, കോർപ്പറേറ്റ് അഫയേഴ്സ് എന്നീ വകുപ്പുകൾ കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്നത് ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " അരുൺ ജെയ്റ്റ്ലി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47437,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ അരുൺ ജെയ്റ്റ്ലി\r\nകൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്ന വകുപ്പുകൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ധനകാര്യം, കോർപ്പറേറ്റ് അഫയേഴ്സ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47438,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ ‘കോർപ്പറേറ്റ് അഫയേഴ്സ്’വകുപ്പ് കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്നത് ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ധനകാര്യവകുപ്പ് മന്ത്രി അരുൺ ജെയ്റ്റ്ലി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47439,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ ധനകാര്യവകുപ്പ് മന്ത്രി അരുൺ ജെയ്റ്റ്ലി കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്ന മറ്റു വകുപ്പുകൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " കോർപ്പറേറ്റ് അഫയേഴ്സ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47440,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ നഗരവികസനം, ഭവന വകുപ്പ്,ദാരിദ്ര്യനിർമാർജനം, ഇൻഫർമേഷൻ ബോഡ്കാസ്റ്റിങ് എന്നീ വകുപ്പുകൾ കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്നത് ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " വെങ്കയ്യ നായിഡു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47441,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ വെങ്കയ്യ നായിഡു\r\nകൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്ന വകുപ്പുകൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " നഗരവികസനം, ഭവന വകുപ്പ്,ദാരിദ്ര്യനിർമാർജനം, ഇൻഫർമേഷൻ ബോഡ്കാസ്റ്റിങ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47442,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ ഇൻഫർമേഷൻ ബോഡ്കാസ്റ്റിങ് വകുപ്പ് കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്നത് ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " വെങ്കയ്യ നായിഡു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47443,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ ദാരിദ്ര്യനിർമാർജനം\r\nവകുപ്പ് കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്നത് ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " വെങ്കയ്യ നായിഡു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47444,
    "questionText": " ’ഗദ്ദർ’ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " അമേരിക്കയിലും കാനഡയിലുമുള്ള ഇന്ത്യക്കാരായ വിപ്ലവകാരികൾ 1918 ൽ രൂപം കൊടുത്ത വിപ്ലവ പാർട്ടിയാണ് ’ഗദ്ദർ’\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47445,
    "questionText": " ’ഗദ്ദർ’ എന്ന വിപ്ലവ പാർട്ടിക്ക് രൂപം കൊടുത്തതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1918 ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47446,
    "questionText": " ആരെല്ലാം ചേർന്നാണ് ’ഗദ്ദർ’ എന്ന വിപ്ലവ പാർട്ടിക്ക് രൂപം കൊടുത്തത്?\r\n",
    "answerText": " അമേരിക്കയിലും കാനഡയിലുമുള്ള ഇന്ത്യക്കാരായ വിപ്ലവകാരികൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47447,
    "questionText": " ഗദ്ദർ പാർട്ടിയുടെ സ്ഥാപകർ ആരെല്ലാമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ലാലാ ഹർദയാൽ, താരക്സനാഥ്ദാസ് ,സോഹൻസിങ് ബക്സഗ എന്നിവർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47448,
    "questionText": " ഗദ്ദർ പാർട്ടിയുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " സാൻഫ്രാൻസിസ്കോ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47449,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ അട്ടിമറി നടത്താനുള്ള തീയതിയായി ഗദ്ദർ പ്രസ്ഥാനം പ്രഖ്യാപിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1915 ഫിബ്രവരി 21 ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47450,
    "questionText": " ഹിന്ദുസ്ഥാൻ സോഷ്യലിസ്റ്റ് റിപ്പബ്ലിക്കൻ അസോസിയേഷൻ രൂപീകരിച്ചത് ആരെല്ലാം ചേർന്നാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഭഗത് സിങും ചന്ദ്രശേഖർ ആസാദും ചേർന്ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47451,
    "questionText": " ഭഗത് സിങും ചന്ദ്രശേഖർ ആസാദും ചേർന്ന് 1928-ൽ രൂപവത്കരിച്ച സംഘടനയേത്?\r\n",
    "answerText": " ഹിന്ദുസ്ഥാൻ സോഷ്യലിസ്റ്റ് റിപ്പബ്ലിക്കൻ അസോസിയേഷൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47452,
    "questionText": " ഭഗത് സിങും ചന്ദ്രശേഖർ ആസാദും ചേർന്ന് ഹിന്ദുസ്ഥാൻ സോഷ്യലിസ്റ്റ് റിപ്പബ്ലിക്കൻ അസോസിയേഷൻ രൂപവത്കരിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1928
  },
  {
    "questionNum": 47453,
    "questionText": " ഭഗത് സിങ് ജനിച്ചതെവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " പഞ്ചാബിലെ ബൽഗ എന്ന ഗ്രാമത്തിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47454,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ ഭവന വകുപ്പ് കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്നത് ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " വെങ്കയ്യ നായിഡു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47455,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ ഗതാഗതം, ദേശീയപാത, ഷിപ്പിങ് എന്നീ വകുപ്പുകൾ കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്നത് ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " നിതിൻ ഗഡ്കരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47456,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ നിതിൻ ഗഡ്കരി കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്ന വകുപ്പുകൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ഗതാഗതം, ദേശീയപാത, ഷിപ്പിങ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47457,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ ഗതാഗതവകുപ്പ് കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്നത് ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " നിതിൻ ഗഡ്കരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47458,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ ദേശീയപാത വകുപ്പ് കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്നത് ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " നിതിൻ ഗഡ്കരി "
  },
  {
    "questionNum": 47459,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ ഷിപ്പിങ് വകുപ്പ് കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്നത് ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " നിതിൻ ഗഡ്കരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47460,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ മനോഹർ പരീക്കർ കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്ന വകുപ്പ് ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " പ്രതിരോധം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47461,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ പ്രതിരോധവകുപ്പ് കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്നത് ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " മനോഹർ പരീക്കർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47462,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ സുരേഷ് പ്രഭു കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്ന വകുപ്പ് ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " റെയിൽവേ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47463,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ റെയിൽവേ വകുപ്പ് കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്നത് ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " സുരേഷ് പ്രഭു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47464,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ ഡി വി സദാനന്ദ ​ഗൗഡ കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്ന വകുപ്പുകൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " സ്റ്റാറ്റിസ്റ്റിക്‌സ് ,പ്രോഗ്രാം ഇംപ്ലിമെന്റേഷൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47465,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ സ്റ്റാറ്റിസ്റ്റിക്‌സ് ,പ്രോഗ്രാം ഇംപ്ലിമെന്റേഷൻ എന്നീ വകുപ്പുകൾ കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്നത് ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ഡി വി സദാനന്ദ ​ഗൗഡ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47466,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ പ്രോഗ്രാം ഇംപ്ലിമെന്റേഷൻ വകുപ്പ് കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്നത് ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ഡി വി സദാനന്ദ ​ഗൗഡ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47467,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ ഉമാഭാരതി കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്ന വകുപ്പുകൾ ഏതെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " ജലവിഭവം, നദീവികസനം,ഗംഗാ പുനരുദ്ധാരണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47468,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ ജലവിഭവം, നദീവികസനം,ഗംഗാ പുനരുദ്ധാരണം എന്നീ വകുപ്പുകൾ കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്നത് ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ഉമാഭാരതി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47469,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ ജലവിഭവം വകുപ്പ് കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്നത് ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ഉമാഭാരതി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47470,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ ഗംഗാ പുനരുദ്ധാരണം വകുപ്പ് കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്നത് ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ഉമാഭാരതി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47471,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ റാം വിലാസ് പാസ്വാൻ ചെയ്തിരുന്ന വകുപ്പുകൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ഭക്ഷ്യം, പൊതുവിതരണം,കൺസ്യമർ അഫയേഴ്‌സ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47472,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ ഭക്ഷ്യം, പൊതുവിതരണം,കൺസ്യമർ അഫയേഴ്‌സ് എന്നീ വകുപ്പുകൾ കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്നത് ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " റാം വിലാസ് പാസ്വാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47473,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിലെ ഭക്ഷ്യവകുപ്പു മന്ത്രി ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " റാം വിലാസ് പാസ്വാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47474,
    "questionText": " ഭഗത് സിങ് ജനിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1907 സപ്തംബർ 28 ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47475,
    "questionText": " ലാലാ ലജ്പത്റായിയുടെ മരണത്തിനിടയാക്കിയ മർദനത്തിനു നേതൃത്വം നൽകിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " സാൻഡേഴ്സൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47476,
    "questionText": " ലാലാ ലജ്പത്റായിയുടെ മരണത്തിനിടയാക്കിയ മർദനത്തിനു നേതൃത്വം നൽകിയ സാൻഡേഴ്സനെ വധിച്ചതാരെല്ലാം ചേർന്നാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഭഗത് സിങ്, ചന്ദ്രശേഖർ ആസാദ്, രാജ്ഗുരു എന്നിവർ ചേർന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 47477,
    "questionText": " ഭഗത് സിങും, ബി.കെ. ദത്തും ചേർന്ന് സെൻട്രൽ അസംബ്ലി ഹാളിൽ ബോംബെറിഞ്ഞത് എന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1929 ഏപ്രിൽ 8 ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47478,
    "questionText": " ഭഗത് സിങും, ബി.കെ. ദത്തും ചേർന്ന് 1929 ഏപ്രിൽ 8 ന് എവിടെയാണ് ബോംബെറിഞ്ഞത്?\r\n",
    "answerText": " സെൻട്രൽ അസംബ്ലി ഹാളിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 47479,
    "questionText": " അറസ്റ്റ് ചെയ്യപ്പെട്ട വിപ്ലവകാരികളിൽ ജയിലിലെ\r\nഅസൗകര്യങ്ങൾക്കെതിരെ നിരാഹാരം നടത്തി രക്തസാക്ഷിത്വം വരിച്ച യുവാവാരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ജതിൻദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 47480,
    "questionText": " ബദറുദീൻ തയ്യബ്ജി പ്രസിഡൻറായത് ഏതു സമ്മേളനത്തിൽ വെച്ചാണ്?\r\n",
    "answerText": " 1887-ൽ ചേർന്ന മദ്രാസ് സമ്മേളനത്തിൽ വെച്ച്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47481,
    "questionText": " ബദറുദീൻ തയ്യബ്ജി പ്രസിഡൻറായ മദ്രാസ് സമ്മേളനം നടന്ന വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1887
  },
  {
    "questionNum": 47482,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസ് പ്രസിഡൻറാകുന്ന ആദ്യ മുസ്‍ലീം നേതാവാര് ?\r\n",
    "answerText": " ബദറുദീൻ തയ്യബ്ജി "
  },
  {
    "questionNum": 47483,
    "questionText": " 1929 ഏപ്രിൽ 8 ന് സെൻട്രൽ അസംബ്ലി ഹാളിൽ ബോംബെറിഞ്ഞത് ആരെല്ലാം ചേർന്നാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഭഗത് സിങും, ബി.കെ. ദത്തും ചേർന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 47484,
    "questionText": " കോൺഗ്രസിന്റെ പ്രസിഡൻറാകുന്ന ആദ്യ ഇംഗ്ലീഷുകാരൻ ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ജോർജ്യൂൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47485,
    "questionText": " ഏതു സമ്മേളനത്തിൽ വെച്ചാണ് ജോർജ്യൂൾ കോൺഗ്രസിന്റെ പ്രസിഡൻറായത്?\r\n",
    "answerText": " 1888-ൽ ചേർന്ന അലഹബാദ് സമ്മേളനത്തിൽ വെച്ച്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47486,
    "questionText": " ജോർജ്യൂൾ കോൺഗ്രസിന്റെ പ്രസിഡൻറായ വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1888
  },
  {
    "questionNum": 47487,
    "questionText": " കോൺഗ്രസ് പ്രസിഡൻറായ ആദ്യമലയാളി ആര്?\r\n",
    "answerText": " ചേറ്റുർ ശങ്കരൻ നായർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47488,
    "questionText": " ചേറ്റുർ ശങ്കരൻ നായർ കോൺഗ്രസ് പ്രസിഡൻറായ വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1897
  },
  {
    "questionNum": 47489,
    "questionText": " ഏതു സമ്മേളനത്തിൽ വെച്ചാണ് ചേറ്റുർ ശങ്കരൻ നായർ കോൺഗ്രസ് പ്രസിഡന്റായത്?\r\n",
    "answerText": " അമരാവതി സമ്മേളനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47490,
    "questionText": " കോൺഗ്രസ് പ്രസിഡൻറായ ഏക മലയാളി ആര്?\r\n",
    "answerText": " ചേറ്റുർ ശങ്കരൻ നായർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47491,
    "questionText": " കോൺഗ്രസിന്റെ ആദ്യ ഇരുപത് വർഷങ്ങൾ ഏതു പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " മിത വാദി കാലഘട്ടം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47492,
    "questionText": " മിതവാദികൾ എന്ന് പറയപ്പെടുന്നവർ ആരെല്ലാമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ദാദാഭായ് നവറോജി, ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെ, ഫിറോസ് ഷാ മേത്ത്, ആർ. സി ദത്ത്, ബദറുദീൻ തയ്യബ്ജി, അനന്ത ചാർലു, മദൻമോഹൻ മാളവ്യ മനോഗോവിന്ദറാനഡെ തുടങ്ങിയവർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47493,
    "questionText": " മിതവാദികളുടെ നേതാവ് എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47494,
    "questionText": " ബങ്കിങ് ചന്ദ്രചാറ്റർജി രചിച്ച വന്ദേമാതരം എന്ന ഗീതം ആദ്യമായി ആലപിക്കപ്പെട്ടതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1896-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 47495,
    "questionText": " ബങ്കിങ് ചന്ദ്രചാറ്റർജി രചിച്ച വന്ദേമാതരം എന്ന ഗീതം ആദ്യമായി ആലപിക്കപ്പെട്ടതെവിടെ വെച്ച്?\r\n",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത സമ്മേളനത്തിൽ വെച്ച്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47496,
    "questionText": " വന്ദേമാതരം എന്ന ഗീതം ഏതു നോവലിൽ നിന്നുമാണ് എടുത്തത്?\r\n",
    "answerText": " ’ആനന്ദമഠം’ എന്ന നോവലിൽ നിന്നും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47497,
    "questionText": " ’വന്ദേ മാതരം’ ദേശീയ ഗീതമായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1950 ജനവരി 24-ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47498,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ ഗാനമേത്‌?\r\n",
    "answerText": " ജനഗണമന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47499,
    "questionText": " ബാലഗംഗാധര തിലകിന്റെ അപരനാമമെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ലോകമാന്യ "
  },
  {
    "questionNum": 47500,
    "questionText": " ബാലഗംഗാധര തിലകിന്റെ ജന്മസ്ഥലം എവിടെ?\r\n",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്രയിലെ രത്നഗിരിയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47501,
    "questionText": " ഗണേശോത്സവവും, ശിവജിയുത്സവവും സംഘടിപ്പിച്ച് ജനങ്ങളെ ദേശീയപ്രസ്ഥാനത്തോട് അടുപ്പിച്ച നേതാവാര് ?\r\n",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47502,
    "questionText": " 1908 ജൂൺ മുതൽ 1914 വരെ ബർമ (മ്യാൻമാർ)യിൽ ജയിൽ ജീവിതമനുഷ്ഠിച്ച നേതാവാര്?\r\n",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47503,
    "questionText": " ബാലഗംഗാധര തിലക് ബർമ (മ്യാൻമാർ)യിൽ ജയിൽ ജീവിതമനുഷ്ഠിച്ച കാലഘട്ടം?\r\n",
    "answerText": " 1908 ജൂൺ മുതൽ 1914 വരെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47504,
    "questionText": " ”സ്വരാജ്യം എന്റെ ജന്മാവകാശമാണ് അതു ഞാൻ നേടുക തന്നെ ചെയ്യും” എന്ന മുദ്രാവാക്യം പറഞ്ഞതാര്?\r\n",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47505,
    "questionText": " ബാലഗംഗാധര തിലകിന്റെ പ്രധാന കൃതിയേത്?\r\n",
    "answerText": " ഗീതാരഹസ്യം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47506,
    "questionText": " ബാലഗംഗാധര തിലക് പ്രസിദ്ധീകരിച്ച പത്രം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " കേസരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47507,
    "questionText": " ദാദാഭായി നവറോജി ഏതു പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ’ഇന്ത്യയുടെ വന്ദ്യ വായോധികൻ’ എന്ന പേരിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47508,
    "questionText": " ’ഇന്ത്യയുടെ വന്ദ്യ വായോധികൻ’ എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നതാര്?\r\n",
    "answerText": " ദാദാഭായി നവറോജി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47509,
    "questionText": " 1886-ൽ ലണ്ടനിൽ ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യാ അസോസിയേഷൻ രൂപവത്ച്ചരിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " ദാദാഭായി നവറോജി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47510,
    "questionText": " ദാദാഭായി നവറോജി ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യാ അസോസിയേഷൻ രൂപീകരിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1866
  },
  {
    "questionNum": 47511,
    "questionText": " 1886-ൽ ദാദാഭായി നവറോജി ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യാ അസോസിയേഷൻ രൂപവത്കരിച്ചതെവിടെ വെച്ച്?\r\n",
    "answerText": " ലണ്ടനിൽ വെച്ച്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47512,
    "questionText": " 1886-ൽ കോൺഗ്രസ്സ് പ്രസിഡന്റായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടതാരെ?\r\n",
    "answerText": " ദാദാഭായി നവറോജിയെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47513,
    "questionText": " 1893-ൽ കോൺഗ്രസ്സ് പ്രസിഡന്റായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടതാരെ?\r\n",
    "answerText": " ദാദാഭായി നവറോജിയെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47514,
    "questionText": " 1906-ൽ കോൺഗ്രസ്സ് പ്രസിഡന്റായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടതാരെ?\r\n",
    "answerText": " ദാദാഭായി നവറോജിയെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47515,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് പാർലമെന്റിൽ അംഗമായ ആദ്യ ഭാരതീയൻ ആരാണ്\r\n",
    "answerText": " ദാദാഭായി നവറോജി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47516,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദാരിദ്രത്തിന് കാരണം ഇന്ത്യൻ സമ്പത്ത് ബ്രിട്ടൻ ചോർത്തുന്നതാണെന്ന് ആദ്യം വാദിച്ച് സ്ഥാപിച്ച ഇന്ത്യൻ നേതാവാര്?\r\n",
    "answerText": " ദാദാഭായി നവറോജി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47517,
    "questionText": " ദാദാഭായി നവറോജി ഇന്ത്യൻ ദാരിദ്ര്യത്തിനെ കുറിച്ച് പറഞ്ഞ പ്രസ്താവന എന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ”ഇന്ത്യയുടെ ദാരിദ്രത്തിന് കാരണം ഇന്ത്യൻ സമ്പത്ത് ബ്രിട്ടൻ ചോർത്തുന്നതാണ്” എന്നാണ് പറഞ്ഞത്?\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47518,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സമ്പത്ത് വ്യവസ്ഥയുടെ പിതാവ് ആര്?\r\n",
    "answerText": " ദാദാഭായി നവറോജി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47519,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ പൊതുവിതരണവകുപ്പ് കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്നത് ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " റാം വിലാസ് പാസ്വാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47520,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ കൽരാജ് മിശ്ര കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്ന വകുപ്പുകൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " മൈക്രോ , സ്മാൾ മീഡിയം എൻറർപ്രൈസസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47521,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ മൈക്രോ , സ്മാൾ മീഡിയം എൻറർപ്രൈസസ് എന്നീ വകുപ്പുകൾ കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്നത് ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " കൽരാജ് മിശ്ര\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47522,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ സ്മാൾ മീഡിയം എൻറർപ്രൈസസ് വകുപ്പ് കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്നത് ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " കൽരാജ് മിശ്ര\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47523,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി മേനക സഞ്ജയ് ഗാന്ധി സഭയിൽ കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്ന വകുപ്പ് ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " വനിതാശിശുക്ഷേമം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47524,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ വനിതാശിശുക്ഷേമം വകുപ്പ് കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്നത് ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " മേനക സഞ്ജയ് ഗാന്ധി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47525,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ അനന്തകുമാർ കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്ന വകുപ്പുകൾ ഏതെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " വളം, രാസവസ്തു വകുപ്പ് ,പാർലമെൻററി കാര്യം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47526,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ വളം, രാസവസ്തു വകുപ്പ് ,പാർലമെൻററി കാര്യം എന്നീ വകുപ്പുകൾ കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്നത് ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " അനന്തകുമാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47527,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിലെ പാർലമെൻററി കാര്യവകുപ്പു മന്ത്രി ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " അനന്തകുമാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47528,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ രവിശങ്കർ പ്രസാദ് കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്ന വകുപ്പുകൾ ഏതെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " ലോ ജസ്റ്റിസ്, ഇലക്ട്രോണിക്സ് ,ഇൻഫർമേഷൻ ടെക്നോളജി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47529,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ ലോ ജസ്റ്റിസ്, ഇലക്ട്രോണിക്സ് ,ഇൻഫർമേഷൻ ടെക്നോളജി എന്നീ വകുപ്പുകൾ കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്നത് ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " രവിശങ്കർ പ്രസാദ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47530,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ ഇൻഫർമേഷൻ ടെക്നോളജി വകുപ്പ് കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്നത് ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " രവിശങ്കർ പ്രസാദ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47531,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ ആരോഗ്യം , കുടുംബക്ഷേമം എന്നീ വകുപ്പുകൾ കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്നത് ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ജഗപ്രകാശ് നഡ്‌ഡ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47532,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ ജഗപ്രകാശ് നഡ്‌ഡ കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്ന വകുപ്പുകൾ ഏതെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " ആരോഗ്യം , കുടുംബക്ഷേമം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47533,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിലെ ആരോഗ്യവകുപ്പു മന്ത്രി ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ജഗപ്രകാശ് നഡ്‌ഡ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47534,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ അശോക് ഗജപതി രാജു കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്ന വകുപ്പ് ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " വ്യോമഗതാഗതം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47535,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിലെ വ്യോമഗതാഗത വകുപ്പു മന്ത്രി ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " അശോക് ഗജപതി രാജു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47536,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ ഹെവി ഇൻഡസ്ട്രീസ്‌, പബ്ലിക് എൻറർപ്രൈസസ് എന്നീ വകുപ്പുകൾ കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്നത് ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ആനന്ദ് ഗീതെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47537,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ ആനന്ദ് ഗീതെ കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്ന വകുപ്പുകൾ ഏതെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " ഹെവി ഇൻഡസ്ട്രീസ്‌, പബ്ലിക് എൻറർപ്രൈസസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47538,
    "questionText": " 2014-ൽ അധികാരമേറ്റ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ ഹർസിമ്രത് കൗർ ബാദൽ കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്ന വകുപ്പ് ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ഭക്ഷ്യ സംസ്കരണ വ്യവസായം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47539,
    "questionText": " 2016 -ലെ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ ‘ഭക്ഷ്യ സംസ്കരണ വ്യവസായം’ വകുപ്പ് കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്നത് ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ഹർസിമ്രത് കൗർ ബാദൽ "
  },
  {
    "questionNum": 47540,
    "questionText": " 2016 -ലെ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ ഗ്രാമവികസനം, പഞ്ചായത്തീരാജ്,കുടിവെള്ളം ശുചീകരണം എന്നീ വകുപ്പുകൾ കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്നത് ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " നരേന്ദ്ര സിങ് തോമർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47541,
    "questionText": " 2016 -ലെ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ നരേന്ദ്ര സിങ് തോമർ കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്ന വകുപ്പുകൾ ഏതെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " ഗ്രാമവികസനം, പഞ്ചായത്തീരാജ്,കുടിവെള്ളം ശുചീകരണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47542,
    "questionText": " 2016 -ലെ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ ചൗധരി ബീരേന്ദ്ര സിങ് കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്ന വകുപ്പ് ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " സ്റ്റീൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47543,
    "questionText": " 2016 -ലെ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ സ്റ്റീൽ വകുപ്പ് കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്നത് ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ചൗധരി ബീരേന്ദ്ര സിങ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47544,
    "questionText": " 2016 -ലെ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ ജൂവൽ ഓറം കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്ന വകുപ്പ് ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ആദിവാസി ക്ഷേമം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47545,
    "questionText": " 2016 -ലെ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ ആദിവാസി ക്ഷേമം വകുപ്പ് കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്നത് ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ജൂവൽ ഓറം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47546,
    "questionText": " 2016 -ലെ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ കൃഷി, കർഷക ക്ഷേമം എന്നീ വകുപ്പുകൾ കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്നത് ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " രാധാ മോഹൻ സിങ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47547,
    "questionText": " 2016 -ലെ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ രാധാ മോഹൻ സിങ് കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്ന വകുപ്പുകൾ ഏതെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " കൃഷി, കർഷക ക്ഷേമം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47548,
    "questionText": " 2016 -ലെ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ സാമൂഹ്യക്ഷേമം,ശാക്തീകരണം എന്നീ വകുപ്പുകൾ കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്നത് ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " താവർ ചന്ദ് ഗെലോട്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47549,
    "questionText": " 2016 -ലെ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ താവർ ചന്ദ് ഗെലോട്ട് കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്ന വകുപ്പുകൾ ഏതെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " സാമൂഹ്യക്ഷേമം,ശാക്തീകരണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47550,
    "questionText": " 2016 -ലെ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിലെ സാമൂഹ്യക്ഷേമ വകുപ്പു മന്ത്രി ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " താവർ ചന്ദ് ഗെലോട്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47551,
    "questionText": " 2016-ലെ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിലെ ടെക്സ്റ്റൈൽസ് വകുപ്പു മന്ത്രി ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " സ്മൃതി സുബിൻ ഇറാനി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47552,
    "questionText": " 2016-ലെ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ ശാസ്ത്രസാങ്കേതികം, ഭൗമശാസ്ത്രം എന്നീ വകുപ്പുകൾ കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്നത് ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ഡോ. ഹർഷവർധൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47553,
    "questionText": " 2016-ലെ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ പ്രകാശ് ജാവേദ്കർ കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്ന വകുപ്പ് ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " മാനവ വിഭവശേഷി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47554,
    "questionText": " 2016-ലെ കേന്ദ്ര മന്ത്രി സഭയിൽ മാനവ വിഭവശേഷി വകുപ്പ് കൈകാര്യം ചെയ്തിരുന്നത് ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " പ്രകാശ് ജാവേദ്കർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47555,
    "questionText": " 2016-ലെ ആസൂത്രണം (സ്വതന്ത്രചുമതല), നഗരവികസനം, ഭവന വകുപ്പ് നഗര ദാരിദ്ര്യനിർമാർജനം എന്നീ വകുപ്പുകൾ കൈകാര്യം ചെയ്യുന്ന കേന്ദ്ര സഹമന്ത്രി ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ദർജിത്ത് സിങ് റാവു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47556,
    "questionText": " 2016-ലെ കേന്ദ്ര സഹമന്ത്രി ഇന്ദർജിത്ത് സിങ് റാവു കേന്ദ്രമന്ത്രിസഭയിൽ കൈകാര്യം ചെയ്യുന്ന വകുപ്പുകൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ആസൂത്രണം (സ്വതന്ത്രചുമതല), നഗരവികസനം, ഭവന വകുപ്പ് നഗര ദാരിദ്ര്യനിർമാർജനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47557,
    "questionText": " 2016-ലെ തൊഴിലും തൊഴിലാളികളും വകുപ്പിൽ സ്വതന്ത്രചുമതലയുള്ള കേന്ദ്ര സഹമന്ത്രി ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ബന്ദാരുദത്താത്രേയ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47558,
    "questionText": " 2016-ലെ കേന്ദ്ര സഹമന്ത്രി ബന്ദാരുദത്താത്രേയ കേന്ദ്രമന്ത്രിസഭയിൽ\r\nസ്വതന്ത്രചുമതലയുള്ള വകുപ്പുകൾ ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " തൊഴിലും തൊഴിലാളികളും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47559,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ഗവർണർ ജനറൽ ആര്?\r\n",
    "answerText": " വാറൻ ഹേസ്റ്റിങ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 47560,
    "questionText": " വാറൻ ഹേസ്റ്റിങ്സ് ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ഗവർണർ ജനറലായി സ്ഥാനമേറ്റതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1774-ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47561,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണം ബ്രിട്ടീഷ് പാർലമെൻറ് നേരിട്ട് ഏറ്റെടുത്തതെപ്പോൾ?\r\n",
    "answerText": " 1857-ലെ കലാപത്തിനു ശേഷം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47562,
    "questionText": " ഗവർണർ ജനറലിന് ബ്രിട്ടീഷ് രാജ്ഞിയുടെ പ്രതിനിധി എന്ന നിലയിൽ വൈസ്രോയി എന്ന പദവി കൂടി നൽകിയതെപ്പോൾ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണം ബ്രിട്ടീഷ് പാർലമെൻറ് നേരിട്ട് ഏറ്റെടുത്തതിന് ശേഷം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47563,
    "questionText": " ആരുടെ ഭരണം മുതലാണ് വൈസ്രോയിമാർ എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെട്ടത്?\r\n",
    "answerText": " കാനിങ് പ്രഭു(1858) മുതൽക്കുള്ളവർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47564,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യയിലെ അവസാനത്തെ വൈസ്രോയി ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " മൗണ്ട് ബാറ്റനാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 47565,
    "questionText": " ഇന്ത്യക്കാരനായ ഏക ഗവർണർ ജനറൽ ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " സി.രാജഗോപാലാചാരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47566,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ബ്രിട്ടീഷ് ഗവർണർ ജനറൽ ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " വാറൻ ഹേസ്റ്റിങ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 47567,
    "questionText": " ബംഗാളിലെ ദ്വിഭരണം നിർത്തലാക്കിയത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " വാറൻ ഹേസ്റ്റിങ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 47568,
    "questionText": " ബംഗാളിൽ പെർമനൻറ് സെറ്റിൽമെൻറ് എന്ന നികുതി സമ്പ്രദായം ഏർപ്പെടുത്തിയ ഗവർണർ ജനറൽ ആര്?\r\n",
    "answerText": " കോൺവാലിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 47569,
    "questionText": " ബോംബെ മുതൽ താനെ വരെയുള്ള ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ റെയിൽപാത തുറന്നു കൊടുത്തത് എന്നാണ്?\r\n",
    "answerText": " 1853-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 47570,
    "questionText": " ബോംബെ മുതൽ താനെ വരെയുള്ള ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ റെയിൽപാത തുറന്നു കൊടുത്തത് ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഡൽ​ഹൗസി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47571,
    "questionText": " തപാൽ വകുപ്പ് ആരംഭിച്ച ഗവർണർ ജനറൽ ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഡൽ​ഹൗസി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47572,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യയിൽ വൈസ്രോയി പദവി ലഭിച്ചവരിലെ ആദ്യത്തെ ഗവർണർ ജനറൽ ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാനിങ് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 47573,
    "questionText": " 1857-ലെ വിപ്ലവത്തിന്റെ കാലത്ത് ഇന്ത്യയിലെ ഗവർണർ ജനറലായിരുന്നത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " കാനിങ് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 47574,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ബജറ്റ് അവതരിക്കപ്പെടുമ്പോഴത്തെ വൈസ്രോയി ആര്?\r\n",
    "answerText": " കാനിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 47575,
    "questionText": " ഗവൺമെൻ്റ് ഒാഫ് ഇന്ത്യാ ആക്ട് നിലവിൽ വന്നതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": 1858
  },
  {
    "questionNum": 47576,
    "questionText": " ഗവൺമെൻ്റ് ഒാഫ് ഇന്ത്യാ ആക്ട് പാസ്സാക്കിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " കാനിങ് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 47577,
    "questionText": " മദ്രാസ്, കൽക്കത്ത, എന്നിവിടങ്ങളിൽ സർവകലാശാലകൾ സ്ഥാപിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " കാനിങ് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 47578,
    "questionText": " ഒന്നാം ഫാക്ടറി നിയമം പാസ്സാക്കിയത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " റിപ്പൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 47579,
    "questionText": " എന്റെ പൂർവികന്മാരെ പോലെതന്നെ തോക്കു കൊണ്ടും വാൾ കൊണ്ടും തന്നെ ഇന്ത്യയെ ഭരിക്കും എന്നു പ്രഖ്യാപിച്ച വൈസ്രോയി ആര്?\r\n",
    "answerText": " കഴ്സൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 47580,
    "questionText": " മുസ്ലിം ലീഗ് രൂപവത്കരിക്കപ്പെട്ട സമയത്തെ വൈസ്രോയി?\r\n",
    "answerText": " മിൻ്റോ പ്രഭു.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47581,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ തലസ്ഥാനം കൽക്കത്തയിൽ നിന്നും ഡൽഹിയിലേക്ക് മാറ്റിയത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " ഹാർഡിൻജ് പ്രഭു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47582,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയിൽ നിന്നും ഇന്ത്യയിലേക്ക് തിരിച്ചെത്തിയ കാലത്ത് ഇന്ത്യയിൽ ഗവർണർ ജനറലാരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ഹാർഡിൻജ് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 47583,
    "questionText": " ചമ്പാരൻ സത്യാഗ്രഹം നടന്ന കാലത്തെ വൈസ്രോയി ആര്?\r\n",
    "answerText": " ചെംസ്ഫോർഡ് പ്രഭു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47584,
    "questionText": " സൈമൺ കമ്മീഷൻ്റെ സന്ദർശനം നടന്ന കാലത്തെ വൈസ്രോയി ആര്?\r\n",
    "answerText": " ഇർവിൻ പ്രഭു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47585,
    "questionText": " ഉപ്പു സത്യാഗ്രഹം നടന്ന കാലത്തെ വൈസ്രോയി ആര്?\r\n",
    "answerText": " ഇർവിൻ പ്രഭു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47586,
    "questionText": " പദവിയിലിരിക്കെ കൊല്ലപ്പെട്ട വൈസ്രോയി ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " മേയോ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 47587,
    "questionText": " മേയോ പ്രഭു വൈസ്രോയിയായി നിയമിക്കപ്പെട്ടതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1869-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 47588,
    "questionText": " മേയോ പ്രഭു കൊല്ലപ്പെട്ടതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1872-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 47589,
    "questionText": " 2016-ലെ കേന്ദ്ര സഹമന്ത്രി ബന്ദാരുദത്താത്രേയക്ക് കേന്ദ്രമന്ത്രിസഭയിൽ\r\nസ്വതന്ത്രചുമതലയുള്ള വകുപ്പുകൾ ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " തൊഴിലും തൊഴിലാളികളും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47590,
    "questionText": " മേയോ പ്രഭു കൊല്ലപ്പെട്ടതെവിടെ വെച്ച്?\r\n",
    "answerText": " ആൻഡമാൻ ദ്വീപ് സന്ദർശിക്കവെ വെടിയേറ്റു മരിക്കുകയായിരുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47591,
    "questionText": " മേയോ പ്രഭുവിനെ കൊല്ലപ്പെടുത്തിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " ഷെർ അലി "
  },
  {
    "questionNum": 47592,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്തു നിന്നുമാണ് ഷെർ അലിയെ നാടുകടത്തിയത്?\r\n",
    "answerText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാനിൽ നിന്നും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47593,
    "questionText": " ഇന്ത്യക്ക് സ്വതന്ത്ര്യം കൈമാറുമ്പോൾ ഗവർണർ ജനറലായിരുന്നതാര്?\r\n",
    "answerText": " ലൂയി മൗണ്ട്ബാറ്റൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47594,
    "questionText": " ലൂയി മൗണ്ട്ബാറ്റൺ കൊല്ലപ്പെട്ടതെവിടെ വെച്ച്?\r\n",
    "answerText": " മുല​ഗ് മോർ തടാകത്തിൽ വെച്ച് ബോട്ട് സവാരിക്കിടെയാണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47595,
    "questionText": " ലൂയി മൗണ്ട്ബാറ്റൺ കൊല്ലപ്പെട്ടതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1979 ആ​ഗസത് 27 ന് "
  },
  {
    "questionNum": 47596,
    "questionText": " ബംഗാൾ ഏഷ്യാറ്റിക് സൊസൈറ്റി സ്ഥാപകൻ ആര്?\r\n",
    "answerText": " വാറൻ ഹേസ്റ്റിങ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 47597,
    "questionText": " സൈനിക സഹായ വ്യവസ്ഥ നടപ്പിലാക്കിയത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " വെല്ലസ്ലി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47598,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഔദ്യോഗിക ഭാഷ ഇംഗ്ലീഷ് ആക്കിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " വില്യം ബെൻറിക് "
  },
  {
    "questionNum": 47599,
    "questionText": " സതി നിർത്തലാക്കിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " വില്യം ബെൻറിക് "
  },
  {
    "questionNum": 47600,
    "questionText": " ദത്തവകാശ നിരോധന നിയമം നടപ്പിലാക്കിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " ഡൽഹൗസി "
  },
  {
    "questionNum": 47601,
    "questionText": " ദത്തവകാശ നിരോധന നിയമം പിൻവലിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " കാനിങ് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 47602,
    "questionText": " നാട്ടുഭാഷാ പത്ര നിയന്ത്രണ നിയമം നടപ്പിലാക്കിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " ലിറ്റൺ "
  },
  {
    "questionNum": 47603,
    "questionText": " നാട്ടുഭാഷാ പത്ര നിയന്ത്രണ നിയമം പിൻവലിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " റിപ്പൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47604,
    "questionText": " ഇൽബർട്ട് ബിൽ പാസ്സാക്കിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " റിപ്പൺ "
  },
  {
    "questionNum": 47605,
    "questionText": " കോൺഗ്രസ് രൂപവത്കരിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " എ ഒ ഹ്യൂമെ "
  },
  {
    "questionNum": 47606,
    "questionText": " ബംഗാൾ വിഭജനം എന്നായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": 1905
  },
  {
    "questionNum": 47607,
    "questionText": " ആരാണ് ബംഗാൾ വിഭജനം നടത്തിയത്?\r\n",
    "answerText": " കഴ്സൺ "
  },
  {
    "questionNum": 47608,
    "questionText": " ബംഗാൾ വിഭജനം റദ്ദാക്കിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " ഹാർഡിൻജ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47609,
    "questionText": " ബംഗാൾ വിഭജനം റദ്ദാക്കിയതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1911-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 47610,
    "questionText": " റൗലറ്റ് ബിൽ പാസ്സാക്കിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " ചെംസ്ഫോർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 47611,
    "questionText": " ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യാ സമരം നടപ്പാക്കിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " ലിൻലിത്ഗോ "
  },
  {
    "questionNum": 47612,
    "questionText": " 2016-ലെ കേന്ദ്ര സഹമന്ത്രി രാജീവ് പ്രതാപ്റൂഡിക്ക് കേന്ദ്രമന്ത്രിസഭയിൽ സ്വതന്ത്രചുമതലയുള്ള വകുപ്പുകൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " നെെപുണ്യ വികസനവും എൻറർപ്രണർഷിപ്പും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47613,
    "questionText": " 2016-ലെ നെെപുണ്യ വികസനവും എൻറർപ്രണർഷിപ്പും എന്ന വകുപ്പിന്റെ സ്വതന്ത്രചുമതലയുള്ള കേന്ദ്ര സഹമന്ത്രി ആര് ?\r\n",
    "answerText": " രാജീവ് പ്രതാപ്റൂഡി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47614,
    "questionText": " 2016-ലെ കേന്ദ്ര സഹമന്ത്രി വിജയ് ഗോയലിന് കേന്ദ്രമന്ത്രിസഭയിൽ ചുമതലയുള്ള വകുപ്പുകൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " യുവജനകാര്യം, കായികം (സ്വത ന്ത്രചുമതല) ജലവിഭവം, നദീവി കസനം, ഗംഗാ പുനരുദ്ധാരണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47615,
    "questionText": " 2016-ലെ യുവജനകാര്യം, കായികം (സ്വത ന്ത്രചുമതല) ജലവിഭവം, നദീവി കസനം, ഗംഗാ പുനരുദ്ധാരണം എന്നീ വകുപ്പുകളുടെ ചുമതലയുള്ള കേന്ദ്ര സഹമന്ത്രി ആര് ?\r\n",
    "answerText": " വിജയ് ഗോയൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47616,
    "questionText": " 2016-ലെ കേന്ദ്ര സഹമന്ത്രി ശ്രീപദ്യെശോ നായികിന് കേന്ദ്രമന്ത്രിസഭയിൽ സ്വതന്ത്രചുമതലയുള്ള വകുപ്പ് ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ആയുഷ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47617,
    "questionText": " 2016-ലെ ആയുഷ് വകുപ്പിന്റെ സ്വതന്ത്രചുമതലയുള്ള കേന്ദ്ര സഹമന്ത്രി ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീപദ്യെശോ നായിക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47618,
    "questionText": " 2016-ലെ കേന്ദ്ര സഹമന്ത്രി ധർമേന്ദ്ര പ്രധാനിന് കേന്ദ്രമന്ത്രിസഭയിൽ സ്വതന്ത്രചുമതലയുള്ള വകുപ്പ് ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " പെട്രോളിയവും പ്രകൃതിവാത കവും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47619,
    "questionText": " 2016-ലെ ‘പെട്രോളിയവും പ്രകൃതിവാതകവും ‘എന്ന വകുപ്പിന്റെ സ്വതന്ത്രചുമതലയുള്ള കേന്ദ്ര സഹമന്ത്രി ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ധർമേന്ദ്ര പ്രധാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47620,
    "questionText": " 2016-ലെ കേന്ദ്ര സഹമന്ത്രി പിയൂഷ ഗോയലിന് കേന്ദ്രമന്ത്രിസഭയിൽ സ്വതന്ത്രചുമതലയുള്ള വകുപ്പുകൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ഊർജം, കൽക്കരി, റിന്യൂവബിൾ എനർജി, മൈൻസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47621,
    "questionText": " 2016-ലെ ഊർജം, കൽക്കരി, റിന്യൂവബിൾ എനർജി, മൈൻസ് എന്നീ വകുപ്പുകളുടെ സ്വതന്ത്രചുമതലയുള്ള കേന്ദ്ര സഹമന്ത്രി ആര് ?\r\n",
    "answerText": " പിയൂഷ ഗോയൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47622,
    "questionText": " 2016-ലെ കേന്ദ്ര സഹമന്ത്രി ഡോ: ജിദേന്ദ്ര സിങ്ങിന് കേന്ദ്രമന്ത്രിസഭയിൽ ചുമതലയുള്ള വകുപ്പുകൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " വടക്കുകിഴക്കൻ മേഖലയുടെ വികസനം, (സ്വതന്ത്രചുമതല), പ്രധാനമന്ത്രിയുടെ ഓഫീസ്, പേഴ്സണൽ ,പബ്ലിക് ഗ്രീവൻസസ്,പെൻഷൻ, ആണവോർജം,സ്പേസിസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47623,
    "questionText": " 2016-ലെ വടക്കുകിഴക്കൻ മേഖലയുടെ വികസനം, (സ്വതന്ത്രചുമതല), പ്രധാനമന്ത്രിയുടെ ഓഫീസ്, പേഴ്സണൽ ,പബ്ലിക് ഗ്രീവൻസസ്,പെൻഷൻ, ആണവോർജം,സ്പേസിസ് എന്നീ വകുപ്പുകളുടെ ചുമതലയുള്ള കേന്ദ്ര സഹമന്ത്രി ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ഡോ: ജിദേന്ദ്ര സിങ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47624,
    "questionText": " 2016-ലെ കേന്ദ്ര സഹമന്ത്രി നിർമല സീതാരാമന് കേന്ദ്രമന്ത്രിസഭയിൽ സ്വതന്ത്രചുമതലയുള്ള വകുപ്പുകൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " വാണിജ്യവും വ്യവസായവും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47625,
    "questionText": " 2016-ലെ വാണിജ്യവും വ്യവസായവും എന്നീ വകുപ്പുകളുടെ ചുമതലയുള്ള കേന്ദ്ര സഹമന്ത്രി ആര് ?\r\n",
    "answerText": " നിർമല സീതാരാമൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47626,
    "questionText": " 2016-ലെ കേന്ദ്ര സഹമന്ത്രി ഡോ : മഹേഷ് ശർമ്മന് കേന്ദ്രമന്ത്രിസഭയിൽ സ്വതന്ത്രചുമതലയുള്ള വകുപ്പുകൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " വിനോദം ,സാംസ്കാരികം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47627,
    "questionText": " 2016-ലെ വിനോദം ,സാംസ്കാരികം എന്നീ വകുപ്പുകളുടെ ചുമതലയുള്ള കേന്ദ്ര സഹമന്ത്രി ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ഡോ : മഹേഷ് ശർമ്മ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47628,
    "questionText": " 2016-ലെ കേന്ദ്ര സഹമന്ത്രി അനിൽ മാധവ് ദേവിന് കേന്ദ്രമന്ത്രിസഭയിൽ ചുമതലയുള്ള വകുപ്പുകൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " പരിസ്ഥിതി,വനം, കാലാവസ്ഥാവ്യതിയാനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47629,
    "questionText": " 2016-ലെ പരിസ്ഥിതി,വനം, കാലാവസ്ഥാവ്യതിയാനം എന്നീ വകുപ്പുകളുടെ ചുമതലയുള്ള കേന്ദ്ര സഹമന്ത്രി ആര് ?\r\n",
    "answerText": " അനിൽ മാധവ് ദേവ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47630,
    "questionText": " 2016-ലെ കേന്ദ്ര സഹമന്ത്രി മുക്താർ അബ്ബാസ് നഖ്‌വിക്ക് കേന്ദ്രമന്ത്രിസഭയിൽ ചുമതലയുള്ള വകുപ്പ് ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ന്യൂനപക്ഷകാര്യം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47631,
    "questionText": " 2016-ലെ ന്യൂനപക്ഷകാര്യം എന്ന വകുപ്പിന്റെ ചുമതലയുള്ള കേന്ദ്ര സഹമന്ത്രി ആര് ?\r\n",
    "answerText": " മുക്താർ അബ്ബാസ് നഖ്‌വി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47632,
    "questionText": " 2016-ലെ നരേന്ദ്ര മോഡി മന്ത്രി സഭയിൽ എത്ര സഹമന്ത്രിമാർ ഉണ്ടായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": 109
  },
  {
    "questionNum": 47633,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഒന്നാം സ്വാതന്ത്ര്യസമരം എന്നായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " 1857-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 47634,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഒന്നാം സ്വാതന്ത്ര്യസമരമായി 1857-ലെ വിപ്ലവത്തെ വിശേഷിപ്പിച്ചത് ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " വി.ഡി. സവർക്കർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47635,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഒന്നാം സ്വാതന്ത്ര്യസമരമായി 1857-ലെ വിപ്ലവത്തെ നാഷണൽ റിവോൾട്ട്എന്നു വിശേഷിപ്പിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " കാൾ മാർക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 47636,
    "questionText": " ’The History of the War of Indian Independence’ പ്രസിദ്ധീകരിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1909-ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47637,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ്ചരിത്രകാരന്മാർ എന്ത് പേരിലാണ് ഇന്ത്യയിലെ ഒന്നാം സ്വാതന്ത്ര്യസമരത്തെ വിശേഷിപ്പിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " ശിപായിലഹള "
  },
  {
    "questionNum": 47638,
    "questionText": " ’ശിപായിലഹള’ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " 1857-ലെ വിപ്ലവം "
  },
  {
    "questionNum": 47639,
    "questionText": " 1857-ലെ വിപ്ലവത്തെ ഫുഡൽ പ്രതിവിപ്ലവം എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചതാരെല്ലാം ചേർന്നാണ്?\r\n",
    "answerText": " എം.എൻ. റോയ്, ആർ.പി. ദത്ത്,എ.ആർ.ദേശായി എന്നിവർ ചേർന്ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47640,
    "questionText": " 1857-ലെ വിപ്ലവം എവിടെ വെച്ചായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശിലെ മീററ്റിൽ വെച്ച്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47641,
    "questionText": " ശിപായി ലഹള നടന്നതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1857 മെയ് 10-ന് "
  },
  {
    "questionNum": 47642,
    "questionText": " 1857-ലെ വിപ്ലവത്തിന്റെ കാരണം എന്തായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " മൃഗക്കൊഴുപ്പു പുരട്ടിയ പുതിയതരം തിരകൾ ഉപയോഗിക്കാൻ\r\nഇന്ത്യക്കാരായ സൈനികരെ നിർബന്ധിച്ചതാണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47643,
    "questionText": " 1857-ലെ വിപ്ലവത്തിന്റെ ആദ്യ രക്തസാക്ഷി ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " മംഗൾ പാണ്ഡെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47644,
    "questionText": " മംഗംപാണ്ഡെയെ തൂക്കിലേറ്റിയതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1857 ഏപ്രിലിലാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 47645,
    "questionText": " ബംഗാൾ നേറ്റിവ് ഇൻഫെൻട്രിയുടെ 34-ലാം റെജിമെന്ററിൽ ശിപായിയാരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " മംഗംപാണ്ഡെ "
  },
  {
    "questionNum": 47646,
    "questionText": " ഡൽഹി പിടിച്ചെടുത്ത വിപ്ലവകാരികൾ ഡൽഹിയിൽ ചക്രവർത്തിയായി വാഴിച്ചത് ആരെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ബഹാദൂർ ഷാ രണ്ടാമനെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47647,
    "questionText": " 1857-ലെ വിപ്ലവത്തിന്റെ ശക്തികേന്ദ്രകൾ ഏതെല്ലാമായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ഡൽഹി, ഝാൻസിയിൽ, ഗ്വാളിയോർ, ലഖ്നൗ, കാൺപുർ, ബറേലി, ഫൈസാബാദ് എന്നിവയായിരുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47648,
    "questionText": " ഝാൻസിയിലെ വിപ്ലവത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയതാരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " റാണി ലക്ഷ്മീബായി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47649,
    "questionText": " ഝാൻസി റാണിയുടെ ശരിയായ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " മണികർണിക "
  },
  {
    "questionNum": 47650,
    "questionText": " എത്രാം വയസ്സിലാണ് ഝാൻസി റാണി മരിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " 24-)o വയസ്സിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 47651,
    "questionText": " ഝാൻസി റാണി എന്നാണ് മരിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " 1858 ജൂൺ17-ന് "
  },
  {
    "questionNum": 47652,
    "questionText": " ജവാഹർലാൽ നെഹ്റു റാണി ലക്ഷ്മിയെ വിശേഷിപ്പിച്ചത് എങ്ങനെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ”ഒരു ഇരുണ്ട പശ്ചാത്തലത്തിലെ പ്രകാശമാനമായ ബിന്ദു”(a bright spot against a dark background)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47653,
    "questionText": " ജഹാംഗീർ എന്ന പേരിൽ മുഗൾ ഭരണസാരഥിയായ അക്ബർ ചക്രവർത്തിയുടെ മൂത്ത മകൻ?\r\n",
    "answerText": " സലിം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47654,
    "questionText": " അക്ബർ ചക്രവർത്തിയുടെ മൂത്ത മകനായ സലിം 1605-ൽ മുഗൾ ഭരണസാരഥിയായത് ഏതു പേരിൽ ?\r\n",
    "answerText": " ജഹാംഗീർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47655,
    "questionText": " അക്ബർ ചക്രവർത്തിയുടെ മൂത്ത മകനായ സലിം, ജഹാംഗീർ എന്ന പേരിൽ മുഗൾ ഭരണസാരഥിയായ വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1605
  },
  {
    "questionNum": 47656,
    "questionText": " ജഹാംഗീർ എന്ന പേരിൽ 1605-ൽ മുഗൾ ഭരണസാരഥിയായ സലിം ഏതു ചക്രവർത്തിയുടെ മൂത്ത മകനാണ്?\r\n",
    "answerText": " അക്ബർ ചക്രവർത്തി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47657,
    "questionText": " 1605-ൽ മുഗൾ ഭരണസാരഥിയായ ജഹാംഗീറിനെ ഭരണകാര്യങ്ങളിൽ\r\nസഹായിച്ചത് ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " പത്നിയായ മെഹർ-ഉൻ-നിസ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47658,
    "questionText": " ജഹാംഗീർ ചക്രവർത്തിയുടെ പത്നി മെഹർ-ഉൻ-നിസ സ്വീകരിച്ച\r\nപേര് എന്തായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " നൂർമഹൽ-(കൊട്ടാരത്തിന്റെ വെളിച്ചം) എന്ന പേരും പിന്നീട് നൂർജഹാൻ (ലോകത്തിന്റെ വെളിച്ചം) എന്ന പേരും സ്വീകരിച്ചു "
  },
  {
    "questionNum": 47659,
    "questionText": " നൂർമഹൽ-(കൊട്ടാരത്തിന്റെ വെളിച്ചം) എന്ന പേരും പിന്നീട് നൂർജഹാൻ (ലോകത്തിന്റെ വെളിച്ചം) എന്ന പേരും സ്വീകരിച്ച ജഹാംഗീർ ചക്രവർത്തിയുടെ പത്നി?\r\n",
    "answerText": " മെഹർ-ഉൻ-നിസ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47660,
    "questionText": " തുസൂക്കി ജഹാംഗീരി എന്ന ഗ്രന്ഥം രചിച്ചത് ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ജഹാംഗീർ ചക്രവർത്തി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47661,
    "questionText": " ജഹാംഗീർ ചക്രവർത്തി രചിച്ച പ്രസിദ്ധമായ ഗ്രന്ഥം?\r\n",
    "answerText": " തുസൂക്കി ജഹാംഗീരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47662,
    "questionText": " നീതിച്ചങ്ങല പദ്ധതി നടപ്പിലാക്കിയ മുഗൾ ചക്രവർത്തി ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ജഹാംഗീർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47663,
    "questionText": " വിപ്ലവകാരികളുടെ സമുന്നത നേതാവ് എന്ന് സർഹ്യൂറോസ് ആരെയാണ് വിശേഷിപ്പിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " റാണി ലക്ഷ്മീബായിയെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47664,
    "questionText": " റാണി ലക്ഷ്മീബായിയെ ആരാണ് ‘വിപ്ലവകാരികളുടെ സമുന്നത നേതാവ്' എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " സർഹ്യൂറോസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47665,
    "questionText": " കലാപ കാലത്ത് ഇന്ത്യയിലെ ഗവർണർ ജനറൽ ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ലോഡ്കാനിങ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47666,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ കലാപ കാലത്ത് ബ്രിട്ടീഷ് സൈന്യത്തിന്റെ കമാൻഡ് ഇൻ ചീഫ് ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ജനറൽ ആൻസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 47667,
    "questionText": " ബഹാദൂർ ഷാ രണ്ടാമനെ ബ്രിട്ടീഷുകാർ നാടുകടത്തിയത് എങ്ങോട്ടേക്കായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " റംഗൂണിലേക്കായിരുന്നു (മ്യാൻമർ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47668,
    "questionText": " ബഹാദൂർ ഷാ രണ്ടാമനെ റംഗൂണിലേക്ക് നാടുകടത്തിയത് ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ബ്രിട്ടീഷുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 47669,
    "questionText": " 1857-ലെ കലാപം അവസാനിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1858 ജൂൺ 20-ഓടെ "
  },
  {
    "questionNum": 47670,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഈസ്റ്റിന്ത്യാ കമ്പനിയിൽ നിന്ന് ഇന്ത്യൻ ഭരണം ബ്രിട്ടീഷ് രാജ്ഞി നേരിട്ട് ഏറ്റെടുത്തതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1857ലെ വിപ്ലവത്തിനു ശേഷമാണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47671,
    "questionText": " 1857-ലെ വിപ്ലവത്തിനെ ‘ശിപായിലഹള’ എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചതാരെല്ലാമാണ്? ",
    "answerText": " ജോൺ വില്യം ,ജോൺ ലോറൻസ് ,ജെ.ബി .മല്ലി സൺ "
  },
  {
    "questionNum": 47672,
    "questionText": " 1857-ലെ വിപ്ലവത്തിനെ ‘ഒന്നാം സ്വാതന്ത്ര്യസമരം’ എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " വി .ഡി. സർവക്കർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47673,
    "questionText": " മുഗൾ ചിത്രകല ഏറ്റവും വളർച്ച നേടിയത് ഏതു ചക്രവർത്തിയുടെ കാലത്താണ് ?\r\n",
    "answerText": " ജഹാംഗീർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47674,
    "questionText": " ചിത്രകലയോട് ആഭിമുഖ്യമുണ്ടായിരുന്ന മുഗൾ ചക്രവർത്തി ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ജഹാംഗീർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47675,
    "questionText": " അഞ്ചാം സിഖ് ഗുരു അർജുൻ ദേവിനെ വധിച്ച മുഗൾ ചക്രവർത്തി ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ജഹാംഗീർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47676,
    "questionText": " മുഗൾ ചക്രവർത്തി ജഹാംഗീർ അഞ്ചാം സിഖ് ഗുരു അർജുൻ ദേവിനെ വധിച്ചതെന്തിന് ?\r\n",
    "answerText": " ജഹാംഗീറിനെതിരെ കലാപം നടത്താൻ ഖുസ്രു രാജകുമാരന് സഹായം നൽകിയതിന്റെ പേരിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47677,
    "questionText": " മുഗൾ ചക്രവർത്തി ജഹാംഗീറിനെതിരെ കലാപം നടത്താൻ ഖുസ്രു രാജകുമാരന് സഹായം നൽകിയതിന്റെ പേരിൽ ജഹാംഗീർ വധിച്ചത് ആരെ ?\r\n",
    "answerText": " അഞ്ചാം സിഖ് ഗുരു അർജുൻ ദേവിനെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47678,
    "questionText": " അഞ്ചാം സിഖ് ഗുരു അർജുൻ ദേവ് ജഹാംഗീറിനെതിരെ കലാപം നടത്താൻ സഹായം നൽകിയത് ആർക്ക്?\r\n",
    "answerText": " ഖുസ്രു രാജകുമാരന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47679,
    "questionText": " മുഗൾ ഉദ്യാന നിർമാണത്തിന് തുടക്കം കുറിച്ചത് ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ബാബർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47680,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ ഷാലിമാർ പൂന്തോട്ടം (ശ്രീനഗറിൽ) പണികഴിപ്പിച്ച മുഗൾ ചക്രവർത്തി ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ജഹാംഗീർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47681,
    "questionText": " മുഗൾ ചക്രവർത്തി ജഹാംഗീർ ശ്രീനഗറിൽ പണികഴിപ്പിച്ച പൂന്തോട്ടം?\r\n",
    "answerText": " ഷാലിമാർ പൂന്തോട്ടം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47682,
    "questionText": " മുഗൾ ചക്രവർത്തി ജഹാംഗീർ പ്രസിദ്ധമായ ഷാലിമാർ പൂന്തോട്ടം\r\nപണികഴിപ്പിച്ചത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീനഗറിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47683,
    "questionText": " 1857-ലെ വിപ്ലവത്തിനെ ‘ആഭ്യന്തരകലാപം’ എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " എസ്.ബി. ചൗധരി.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47684,
    "questionText": " 1857-ലെ വിപ്ലവത്തിനെ ‘ഫ്യൂഡൽ പ്രതിവിപ്ലവം’ എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചതാരെല്ലാമാണ്?\r\n",
    "answerText": " എം.എൻ.റോയ്,ആർ.പി.ദത്ത്,എ.ആർ.ദേശായി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47685,
    "questionText": " 1857-ലെ വിപ്ലവത്തിനെ ‘കാർഷിക വിപ്ലവം’ എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " ഐറിക്സ്റ്റോക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 47686,
    "questionText": " 1857-ലെ വിപ്ലവത്തിനെ ‘നാഷണൽ റിവോൾട്ട്’ എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " കാൾ മാർക്സ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47687,
    "questionText": " ഡൽഹി കലാപത്തിന്റെ നേതാവാരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ജനറൽ ഭക്ത് ഖാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47688,
    "questionText": " കാൺപുർ കലാപത്തിന്റെ നേതാക്കന്മാർ ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " നാനാ സാഹേബ്,താന്തിയ തോപേ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47689,
    "questionText": " ലഖ്നൗ കലാപത്തിന്റെ നേതാവാരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ബീഗം ഹസ്രത്ത് മഹൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47690,
    "questionText": " ഝാൻസി ഗ്വാളിയാർ കലാപത്തിന്റെ നേതാവാരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " റാണി ലക്ഷ്മീബായി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47691,
    "questionText": " ആര കലാപത്തിന്റെ നേതാവാരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " കൻവർസിങ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47692,
    "questionText": " ബറെയ്‌ലി കലാപത്തിന്റെ നേതാവാരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ഖാൻ ബഹാദുർ ഖാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47693,
    "questionText": " ഫൈസാബാദ് കലാപത്തിന്റെ നേതാവാരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " മൗലവി അഹമ്മദുള്ള\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47694,
    "questionText": " മുഗൾ ചക്രവർത്തി ജഹാംഗീർ മരണപ്പെട്ടതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": 1627
  },
  {
    "questionNum": 47695,
    "questionText": " 1627-ൽ മുഗൾ ചക്രവർത്തി ജഹാംഗീറിന്റെ മരണത്തെത്തുടർന്ന് മുഗൾ സിംഹാസനത്തിലേറിയത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " ജഹാംഗീറിന്റെ മകനായ ഖുറം രാജകുമാരൻ(ഷാജഹാൻ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47696,
    "questionText": " ഷാജഹാൻ എന്ന പേരിൽ 1627-ൽ മുഗൾ ഭരണസാരഥിയായ ജഹാംഗീർ ചക്രവർത്തിയുടെ മകൻ?\r\n",
    "answerText": " ഖുറം രാജകുമാരൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47697,
    "questionText": " 1627-ൽ മുഗൾ ചക്രവർത്തിയായ ഷാജഹാന്റെ ശരിയായ പേരെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " ഖുറം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47698,
    "questionText": " 1627-ൽ മുഗൾ ചക്രവർത്തിയായ ഷാജഹാൻ ആരുടെ മകനാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മുഗൾ ചക്രവർത്തി ജഹാംഗീറിന്റെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47699,
    "questionText": " 1627-ൽ ജഹാംഗീറിന്റെ മകനായ ഖുറം രാജകുമാരൻ മുഗൾ സിംഹാസനത്തിലേറിയത് ഏത് പേരിൽ ?\r\n",
    "answerText": " ഷാജഹാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47700,
    "questionText": " മുഗൾ ശില്പവിദ്യയുടെ സുവർണകാലമായിരുന്ന കാലഘട്ടം ആരുടേതായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ഷാജഹാൻ ചക്രവർത്തി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47701,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ മുസ്ലിം പള്ളിയെന്നറിയപ്പെടുന്ന പള്ളി ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ഡൽഹി ജുമാ മസ്ജിദ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47702,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ മുസ്ലിം പള്ളിയെന്നറിയപ്പെടുന്ന ഡൽഹി ജുമാ മസ്ജിദ് നിർമിച്ചത് ഏതു മുഗൾ ചക്രവർത്തിയുടെ കാലത്താണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഷാജഹാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47703,
    "questionText": " മുഗൾ ചക്രവർത്തിയായ ഷാജഹാൻ നിർമിച്ച ലോക മഹാത്ഭുതങ്ങളിൽ ഇടം പിടിച്ച സ്മാരകം ?\r\n",
    "answerText": " താജ്മഹൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47704,
    "questionText": " മുഗൾ ചക്രവർത്തി ഷാജഹാൻ നിർമിച്ച ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ മുസ്ലിം പള്ളി?\r\n",
    "answerText": " ഡൽഹി ജുമാ മസ്ജിദ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47705,
    "questionText": " ചെങ്കോട്ട നിർമിച്ചത് ഏതു മുഗൾ ചക്രവർത്തിയുടെ കാലത്താണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഷാജഹാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47706,
    "questionText": " താജ്മഹൽ നിർമിച്ചത് ഏതു മുഗൾ ചക്രവർത്തിയുടെ കാലത്താണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഷാജഹാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47707,
    "questionText": " മുഗൾ ചക്രവർത്തി ഷാജഹാൻ നിർമിച്ച ഇന്ത്യയിലെ പ്രസിദ്ധമായ 2 സ്മാരകങ്ങൾ ?\r\n",
    "answerText": " ചെങ്കോട്ട, താജ്മഹൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47708,
    "questionText": " 'നിർമിതികളുടെ രാജകുമാരൻ' എന്ന് വിളിക്കപ്പെടുന്ന മുഗൾ ചക്രവർത്തി?\r\n",
    "answerText": " ഷാജഹാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47709,
    "questionText": " 1658-ൽ മുഗൾ ചക്രവർത്തി ഷാജഹാനെ തടങ്കലിലാക്കിയത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " മകൻ ഔറംഗസേബ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47710,
    "questionText": " മുഗൾ ചക്രവർത്തി ഷാജഹാനെ മകൻ ഔറംഗസേബ് തടങ്കലിലാക്കിയത് എന്ന്?\r\n",
    "answerText": 1658
  },
  {
    "questionNum": 47711,
    "questionText": " പിതാവിനെ തുറുങ്കിലടച്ചും സഹോദരങ്ങളെ കൊല ചെയ്തും മുഗൾ ഭരണം കൈക്കലാക്കിയ ചക്രവർത്തി ?\r\n",
    "answerText": " ഔറംഗസീബ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47712,
    "questionText": " 'ആലംഗീർ' എന്ന പേര് സ്വീകരിച്ച മുഗൾ ചക്രവർത്തി ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ഔറംഗസീബ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47713,
    "questionText": " മുഗൾ ഭരണം കൈക്കലാക്കിയ ശേഷം ഔറംഗസീബ് സ്വീകരിച്ച\r\nപേരെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " 'ആലംഗീർ'\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47714,
    "questionText": " മുഗൾ ചക്രവർത്തിയായിരുന്ന അക്ബർ നിർത്തലാക്കിയ 'ജസിയ’ നികുതി പുനഃ സ്ഥാപിച്ച മുഗൾ ഭരണാധികാരി ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ഔറംഗസീബ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47715,
    "questionText": " മുഗൾ ചക്രവർത്തിയായിരുന്ന അക്ബർ നിർത്തലാക്കിയ00 ഔറംഗസീബ് പുനഃ സ്ഥാപിച്ച നികുതി :\r\n",
    "answerText": " 'ജസിയ’\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47716,
    "questionText": " ഔറംഗസീബ് പുനഃ സ്ഥാപിച്ച 'ജസിയ’ നികുതി ഏത് മുഗൾ ഭരണാധികാരി നിർത്തലാക്കിയതായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " അക്ബർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47717,
    "questionText": " രാജകൊട്ടാരത്തിൽ സംഗീതം നിരോധിച്ച മുഗൾ ചക്രവർത്തി ?\r\n",
    "answerText": " ഔറംഗസീബ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47718,
    "questionText": " ഒമ്പതാമത്തെ സിക്ക് ഗുരുവായ തേജ്ബഹാദൂറിനെ വധിച്ച മുഗൾ ചക്രവർത്തി ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ഔറംഗസീബ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47719,
    "questionText": " മുഗൾ ചക്രവർത്തി ഔറംഗസീബ് വധിച്ച ഒമ്പതാമത്തെ സിക്ക് ഗുരു?\r\n",
    "answerText": " തേജ്ബഹാദൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47720,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷുകാർക്കെതിരെ നടന്ന ഒന്നാം സ്വാതന്ത്ര്യ സമരത്തിന്റെ നേതാവായി പ്രഖ്യാപിച്ച മുഗൾ ചക്രവർത്തി?\r\n",
    "answerText": " ബഹദൂർഷാ സഫർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47721,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ അവസാനത്തെ മുഗൾരാജാവ് ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ബഹദൂർഷാ സഫർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47722,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ അവസാനത്തെ മുഗൾരാജാവായിരുന്ന ബഹദൂർഷാ\r\nസഫറിനെ ഏത് സമരത്തിന്റെ നേതാവായാണ് പ്രഖ്യാപിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " ബ്രിട്ടീഷുകാർക്കെതിരെ നടന്ന ഒന്നാം സ്വാതന്ത്ര്യ സമരത്തിന്റെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47723,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷുകാർക്കെതിരെ നടന്ന ഒന്നാം സ്വാതന്ത്ര്യ സമരത്തിന്റെ ശേഷം\r\nഅവസാനത്തെ മുഗൾരാജാവായ ബഹദൂർഷാ സഫറിനെ ബ്രിട്ടീഷുകാർ\r\nനാടുകടത്തിയതെങ്ങോട്ട് ?\r\n",
    "answerText": " ബർമയിലെ റംഗൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 47724,
    "questionText": " ഒന്നാം സ്വാതന്ത്ര്യ സമരത്തിന്റെ ശേഷം ബ്രിട്ടീഷുകാർ ബർമയിലെ റംഗൂണിലേക്ക് നാടുകടത്തിയ മുഗൾ രാജാവ് ?\r\n",
    "answerText": " ബഹദൂർഷാ സഫർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47725,
    "questionText": " ഡൽഹി നഗരത്തിന്റെ ശ്വാസകോശം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് എന്താണ് ?\r\n",
    "answerText": " ലോധി സയ്യദ് സുൽത്താന്മാരുടെ ശവകുടീരങ്ങൾ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ലോധി ഗാർഡൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 47726,
    "questionText": " ലോധി സയ്യദ് സുൽത്താന്മാരുടെ ശവകുടീരങ്ങൾ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ലോധി ഗാർഡൻസ് അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഡൽഹി നഗരത്തിന്റെ ശ്വാസകോശം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47727,
    "questionText": " ഡൽഹിയിലെ ലോധി ഗാർഡൻസിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ശവകുടീരങ്ങൾ ആരുടേതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ലോധി സയ്യദ് സുൽത്താന്മാരുടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47728,
    "questionText": " ലോധി സയ്യദ് സുൽത്താന്മാരുടെ ശവകുടീരങ്ങൾ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഡൽഹിയിലെ ഗാർഡൻ അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ലോധി ഗാർഡൻസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47729,
    "questionText": " ഗ്രാൻഡ് ടങ്ക് റോഡ് നിർമിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ഷേർഷാ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47730,
    "questionText": " ഷേർഷാ നിർമിച്ച ഗ്രാൻഡ് ടങ്ക് റോഡിന്റെ നീളം എത്ര ?.\r\n",
    "answerText": " 2500 കിലോമീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47731,
    "questionText": " ഷേർഷാ നിർമിച്ച 2500 കിലോമീറ്റർ നീളമുള്ള റോഡ്?\r\n",
    "answerText": " ഗ്രാൻഡ് ടങ്ക് റോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 47732,
    "questionText": " മുഗൾ ഭരണകാലത്തെ വിശ്രമകേന്ദ്രങ്ങൾ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ഏത് പേരിൽ ?\r\n",
    "answerText": " സരായികൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47733,
    "questionText": " എന്താണ് സരായികൾ?\r\n",
    "answerText": " മുഗൾ ഭരണകാലത്തെ വിശ്രമകേന്ദ്രങ്ങൾ അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പേര്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47734,
    "questionText": " ബാബർ രജപുത്രരെ നിശ്ശേഷം പരാജയപ്പെടുത്തിയ യുദ്ധം ?\r\n",
    "answerText": " ഖാന്വാ യുദ്ധം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47735,
    "questionText": " ഖാന്വാ യുദ്ധം നടന്ന വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1527
  },
  {
    "questionNum": 47736,
    "questionText": " 1527-ൽ നടന്ന ഖാന്വാ യുദ്ധത്തിൽ ബാബർ പരാജയപ്പെടുത്തിയത് ആരെ ?\r\n",
    "answerText": " രജപുത്രരെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47737,
    "questionText": " 1527-ൽ നടന്ന ഖാന്വാ യുദ്ധത്തിൽ രജപുത്രരെ നിശ്ശേഷം പരാജയപ്പെടുത്തിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " ബാബർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47738,
    "questionText": " എന്താണ് ബീബി-കി മക്ബര?\r\n",
    "answerText": " ഔറംഗസീബ് തന്റെ പത്നിയായ റാബിയ ദുരാനിയുടെ ഓർമയ്ക്കായി നിർമിച്ച ശവകുടീരം "
  },
  {
    "questionNum": 47739,
    "questionText": " ബീബി-കി മക്ബര നിർമിച്ചതാര് ?\r\n",
    "answerText": " ഔറംഗസീബ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47740,
    "questionText": " ഔറംഗസീബ് തന്റെ പത്നിയായ റാബിയ ദുരാനിയുടെ ഓർമയ്ക്കായി നിർമിച്ച ശവകുടീരം?\r\n",
    "answerText": " ബീബി-കി മക്ബര\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47741,
    "questionText": " ഔറംഗസീബ് ബീബി-കി മക്ബര നിർമിച്ചത് ആരുടെ ഓർമ്മക്കാണ്?\r\n",
    "answerText": " തന്റെ പത്നിയായ റാബിയ ദുരാനിയുടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47742,
    "questionText": " പാവപ്പെട്ടവന്റെ താജ്മഹൽ എന്നറിയപ്പെടുന്ന കുടീരം?\r\n",
    "answerText": " ബീബി-കി മക്ബര\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47743,
    "questionText": " ബീബി-കി മക്ബര അറിയപ്പെട്ടിട്ടിരുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " പാവപ്പെട്ടവന്റെ താജ്മഹൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47744,
    "questionText": " ബീബി-കി മക്ബര നിർമിച്ചത് എന്ത് കൊണ്ടാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കരിങ്കല്ലു കൊണ്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47745,
    "questionText": " ബീബി-കി മക്ബര സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " ഔറംഗബാദ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47746,
    "questionText": " ആരായിരുന്നു സുൽത്താന റസിയ?\r\n",
    "answerText": " ഇൽത്തുമിഷിന്റെ പുത്രി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47747,
    "questionText": " ഇൽത്തുമിഷിന്റെ പുത്രി?\r\nസുൽത്താന റസിയ\r\n",
    "answerText": " സുൽത്താന റസിയ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47748,
    "questionText": " ഇന്ത്യാ ചരിത്രത്തിൽ ഭരണസാരഥിയായ ആദ്യ വ നിത?\r\n",
    "answerText": " സുൽത്താന റസിയ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47749,
    "questionText": " സുൽത്താന റസിയ ഉന്നത പദവി നൽകിയ അബിസീനിയൻ അടിമയാണ്:\r\n",
    "answerText": " ജലാലുദ്ദീൻ യാകൂത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47750,
    "questionText": " അബിസീനിയൻ അടിമയായ ജലാലുദ്ദീൻ യാകൂത്തിന് ഉന്നത പദവി നൽകിയ വനിതാ ഭരണാധികാരി ആര് ?\r\n",
    "answerText": " സുൽത്താന റസിയ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47751,
    "questionText": " അടിമവംശത്തിലെ ഏറ്റവും മികച്ച ഭരണാധികാരി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " ഗിയാസുദ്ദീൻ ബാൽബൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47752,
    "questionText": " അടിമവംശത്തിലെ ഏറ്റവും മികച്ച ഭരണാധികാരി എന്നറിയപ്പെടുന്ന\r\nഗിയാസുദ്ദീൻ ബാൽബൻ ആരുടെ അടിമയായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ഇൽത്തുമിഷിന്റെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47753,
    "questionText": " അടിമവംശത്തിലെ ഏറ്റവും മികച്ച ഭരണാധികാരിയായിരുന്ന ഗിയാസുദ്ദീൻ ബാൽബന്റെ നയം അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ‘നിണവും ഇരുമ്പും’\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47754,
    "questionText": " ‘നിണവും ഇരുമ്പും’ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ഏതു ഭരണാധികാരിയുടെ നയമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഗിയാസുദ്ദീൻ ബാൽബന്റെ നയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47755,
    "questionText": " അടിമവംശത്തിലെ അവസാന സുൽത്താൻ ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ഗിയാസുദ്ദീൻ ബാൽബന്റെ പൗത്രനായ കൈക്കോബാദ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47756,
    "questionText": " ആരാണ് ഖിൽജി വംശം സ്ഥാപിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " ജലാലുദ്ദീൻ ഖിൽജി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47757,
    "questionText": " ഖിൽജി വംശസ്ഥാപകനായ ജലാലുദ്ദീൻ ഖിൽജിയെ വധിച്ച് അധികാരം പിടിച്ചെടുത്ത ഭരണാധികാരി?\r\n",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47758,
    "questionText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി,ഖിൽജി വംശത്തിന്റെ അധികാരം പിടിച്ചെടുത്തത് ആരെ വധിച്ചാണ്‌?\r\n",
    "answerText": " ഖിൽജി വംശസ്ഥാപകനായ ജലാലുദ്ദീൻ ഖിൽജിയെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47759,
    "questionText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജിയുടെ യഥാർഥനാമം എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " അലി ഗുർഷപ്പ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47760,
    "questionText": " സിക്കന്ദർ -അയ് സയ്നി (രണ്ടാം അലക്സാണ്ടർ) എന്ന് സ്വയം വിശേഷിപ്പിച്ച ഖിൽജി ഭരണാധികാരി ?\r\n",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47761,
    "questionText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി തന്നെ സ്വയം വിശേഷിപ്പിച്ചത് എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " സിക്കന്ദർ -അയ് സയ്നി (രണ്ടാം അലക്സാണ്ടർ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47762,
    "questionText": " ഖിൽജി വംശസ്ഥാപകനായ ജലാലുദ്ദീൻ ഖിൽജിയുമായുള്ള അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജിയുടെ ബന്ധം ?\r\n",
    "answerText": " ജലാലുദ്ദീൻ ഖിൽജിയുടെ സഹോദരീപുത്രനാണ് അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47763,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയിലെ പ്രദേശങ്ങൾ ആക്രമിച്ച ആദ്യ സുൽത്താനാണ്: ",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി "
  },
  {
    "questionNum": 47764,
    "questionText": " സൈനികർക്ക് ശമ്പളം പണമായി നൽകിയ ആദ്യ സുൽത്താനാണ്:\r\n",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47765,
    "questionText": " റേഷനിംങ് സമ്പ്രദായം ആദ്യമായി നടപ്പിൽ വരുത്തിയത് ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഖിൽജി ഭരണാധികാരിയായിരുന്ന അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47766,
    "questionText": " തുഗ്ലക് വംശത്തിലെ അവസാനത്തെ സുൽത്താൻ ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " മഹമൂദ് നാസറുദീൻ ഷാ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47767,
    "questionText": " ആരുടെ കാലത്താണ് മധ്യേഷ്യയിലെ ഭരണാധികാരിയായ ടൈമൂ‌ർ ഇന്ത്യയെ ആക്രമിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " മഹമൂദ് നാസറുദീൻ ഷാ യുടെ കാലത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47768,
    "questionText": " മഹമൂദ് നാസറുദീൻ ഷാ യുടെ കാലത്ത് ആരായിരുന്നു മധ്യേഷ്യയിലെ ഭരണാധികാരി?\r\n",
    "answerText": " ടൈമൂ‌ർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47769,
    "questionText": " ടൈമൂ‌ർ ലാഹോറിൻെറ ഗവർണറായി നിയമിച്ചതാരെ?\r\n",
    "answerText": " കിസ്ർഖാനെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47770,
    "questionText": " നാസറുദീൻ ഷാ അന്തരിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1413-ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47771,
    "questionText": " നാസറുദീൻ ഷാ യുടെ മരണത്തെ തുടർന്ന് ടൈമൂ‌ർ ലാഹോറിൻെറ ഗവർണറായി നിയമിച്ചതാരെ?\r\n",
    "answerText": " കുസ്ർ ഖാനെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47772,
    "questionText": " നാസറുദീൻ ഷാ യുടെ മരണത്തെ തുടർന്ന് കുസ്ർ ഖാൻ ഭരണം പിടിച്ചെടുത്തതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1413-ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47773,
    "questionText": " സയ്യദ് വംശം എന്ന സുൽത്താൻ വംശം സ്ഥാപിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " പ്രവാചകനായ മുഹമ്മത്തിൻറ് പാരമ്പര്യം അവകാശപ്പെടുന്ന കുസ്ർഖാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47774,
    "questionText": " 1414 മുതൽ 1451വരെ ഡൽഹി സുൽത്താനേറ്റ് ഭരണം നടത്തിയത് ഏതു വംശമാണ്?\r\n",
    "answerText": " സയ്യദ് വംശമാണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47775,
    "questionText": " സുൽത്താനേറ്റിലെ അവസാനത്തെ വംശമേതാണ്?\r\n",
    "answerText": " ലോധിവംശം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47776,
    "questionText": " ലോധിവംശ സ്ഥാപകൻ ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ബഹ് ലോൽ ലോധി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47777,
    "questionText": " ലോധികൾ ഏതു വംശജരാണ്?\r\n",
    "answerText": " അഫ്ഗാൻ വംശജരാണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47778,
    "questionText": " എ.ഡി .1526-ൽ പാനിപ്പത്തിൽ വെച്ചു നടന്ന പോരാട്ടത്തിൽ ബാബർ ആരെയാണ് പരാജയപ്പെടുത്തിയത്?\r\n",
    "answerText": " ഇബ്രാഹിം ലോധിയെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47779,
    "questionText": " എ.ഡി .1526-ൽ പാനിപ്പത്തിൽ വെച്ചു നടന്ന പോരാട്ടത്തിൽ ഇബ്രാഹിം ലോധിയെ പരാജയപ്പെടുത്തിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " ബാബർ "
  },
  {
    "questionNum": 47780,
    "questionText": " ഡൽഹിയിലെ സുൽത്താൻ ഭരണം അവസാനിപ്പിച്ച് മുഗൾ ഭരണത്തിന് ഉദയം കുറിച്ചത് ഏതു യുദ്ധമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഒന്നാം പാനിപ്പത്ത് യുദ്ധം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47781,
    "questionText": " ഒന്നാം പാനിപ്പത്ത് യുദ്ധം തുടക്കം കുറിച്ചതെന്തിന്?\r\n",
    "answerText": " ഡൽഹിയിലെ സുൽത്താൻ ഭരണം അവസാനിപ്പിച്ച് മുഗൾ ഭരണത്തിന് തുടക്കം കുറിച്ചു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47782,
    "questionText": " മുഗൾ ഭരണത്തിന് തുടക്കം കുറിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " ബാബർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47783,
    "questionText": " ബാബറിന്റെ യഥാർത്ഥ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " സഹീറുദ്ദീൻ മുഹമ്മദ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47784,
    "questionText": " ബാബർ ജനിച്ചതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " ഫർഗാനയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47785,
    "questionText": " ബാബർ ജനിച്ച ഫർഗാന ഏതു രാജ്യത്താണ്?\r\n",
    "answerText": " ഉസ്ബൈക്കിസ്താനിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47786,
    "questionText": " 1526 ഏപ്രിൽ 21-ലെ പാനിപ്പത്ത് യുദ്ധ സമയത്ത് ഡൽഹി സുൽത്താൻ ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ഇബ്രാഹിം ലോധി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47787,
    "questionText": " ഇന്ത്യക്കാരെ ഇഷ്ട്ടമല്ലെന്ന്കുറിച്ച മുഗൾ ഭരണാധികാരി ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ബാബർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47788,
    "questionText": " ബാബറിന്റെൻറ ഓർമക്കുറിപ്പുകളേവ?\r\n",
    "answerText": " തുസൂ-കി- ബാബറി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47789,
    "questionText": " ബാബറിന്റെൻറ ഓർമക്കുറിപ്പുകളായ തുസൂ-കി- ബാബറി ഏതു ഭാഷയിലാണ് രചിച്ചിട്ടുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " തുർക്കി ഭാഷയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 47790,
    "questionText": " ബാബറിന്റെ മരണത്തിനു ശേഷം ആരാണ് ഭരണമേറ്റെടുത്തത്?\r\n",
    "answerText": " ഹുമയൂൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47791,
    "questionText": " ചൗസായുദ്ധം എന്നായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " 1589-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 47792,
    "questionText": " 1589-ലെ ചൗസായുദ്ധത്തിൽ ഹുമയൂണിനെ പരാജയപ്പെടുത്തിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " ഷേർഷ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47793,
    "questionText": " 1589-ലെ ചൗസായുദ്ധത്തിൽ ഷേർഷ പരാജയപ്പെടുത്തിയതാരെ?\r\n",
    "answerText": " ഹുമയൂണിനെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47794,
    "questionText": " കനൗജ് യുദ്ധത്തിൽ ഷേർഷ ആരെയാണ് പരാജയപ്പെടുത്തിയത്?\r\n",
    "answerText": " ഹുമയൂണിനെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47795,
    "questionText": " കനൗജ് യുദ്ധം എന്നായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " 1540-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 47796,
    "questionText": " ഹുമയൂണിനെ സ്ഥാനഭ്രഷ്ടനാക്കിയ അഫ്ഗാൻ ഭരണാധികാരി ആര്?\r\n",
    "answerText": " ഷേർഷ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47797,
    "questionText": " ഷേർഷ ഏതു രാജ്യത്തിലെ ഭരണാധികാരിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " അഫ്ഗാൻ ഭരണാധികാരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47798,
    "questionText": " ഷേർഷയുടെ യഥാർത്ഥ പേരെന്തായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ഫരീദ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47799,
    "questionText": " ’സൂർ രാജവംശം’ ഭരിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " ഷേർഷയുടെ നേതൃത്വത്തിൽ ഡൽഹി ഭരിച്ചു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47800,
    "questionText": " ബംഗാൾ മുതൽ പെഷവാർ വരെ നീണ്ടു കിടക്കുന്ന ഗ്രാൻറ് ടങ്ക് റോഡ് നിർമിച്ചത് ആരുടെ കാലത്താണ്?\r\n",
    "answerText": " ഷേർഷയുടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47801,
    "questionText": " ’ഹുമയൂൺ’ എന്ന വാക്കിന്റെ അർത്ഥമെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " 'ഭാഗ്യവാൻ'\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47802,
    "questionText": " സൂർ വംശത്തിലെ സിക്കന്ദർഷായെ ഹുമയൂൺ പരാജയപ്പെടുത്തിയ വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1555
  },
  {
    "questionNum": 47803,
    "questionText": " 1555-ൽ സൂർ വംശത്തിലെ സിക്കന്ദർഷായെ പരാജയപ്പെടുത്തിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " ഹുമയൂൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47804,
    "questionText": " 1555-ൽ സൂർ വംശത്തിലെ ആരെയാണ് ഹുമയൂൺ പരാജയപ്പെടുത്തിയത്?\r\n",
    "answerText": " സിക്കന്ദർഷായെ "
  },
  {
    "questionNum": 47805,
    "questionText": " ഹുമയൂൺ മരിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1556-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 47806,
    "questionText": " ഹുമയൂൺ മരിച്ചതെങ്ങനെ?\r\n",
    "answerText": " ഡൽഹിയിലെ ഷേർമണ്ഡൽ എന്നു പേരായ ഗ്രന്ഥപ്പുരയുടെ കോണിപ്പടിയിൽ നിന്നും വീണാണ് ഹുമയൂൺ മരണമടഞ്ഞത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47807,
    "questionText": " ’ഹുമയൂൺനാമ’ എന്ന ഗ്രന്ഥം എഴുതിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " ഗുൽബദൻ ബീഗം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47808,
    "questionText": " അക്ബറിന്റെ മുഴുവൻ പേരെന്തായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ജലാലുദ്ദീൻ മുഹമ്മദ് അക്ക്ബർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47809,
    "questionText": " അക്ബറിന്റെ ജന്മസ്ഥലം എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " സിന്ധിലെ അമർകോട്ടാണ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47810,
    "questionText": " മുഗൾ ഭരണം ഏറ്റടുക്കുമ്പോൾ പതിനാലു വയസ്സ് മാത്രമുണ്ടായിരുന്ന അക്ബറിന് പിന്തുണ നൽകിയത് ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ബൈറാം ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 47811,
    "questionText": " 1556-ൽ നടന്ന പാനിപ്പത്ത് യുദ്ധത്തിൽ ആരാണ് ഹെമുവിനെ തോല്പിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " അക്ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 47812,
    "questionText": " 1556-ൽ നടന്ന പാനിപ്പത്ത് യുദ്ധത്തിൽ ആരെയാണ് അക്ബർ തോല്പിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " ഹെമുവിനെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47813,
    "questionText": " സൈനിക ശക്തി വർധിപ്പിക്കാനായി അക്ബർ നടപ്പിലാക്കിയതെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " 'മൻസബ്ദാരി' സമ്പ്രദായം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47814,
    "questionText": " 'മൻസബ്ദാരി' സമ്പ്രദായം നടപ്പിലാക്കിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " അക്ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 47815,
    "questionText": " ഫത്തേപ്പൂർ സിക്രി എന്ന പുതിയ തലസ്ഥാന നഗരി നിർമ്മിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " അക്ബർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47816,
    "questionText": " 'ബുലന്ദ് ദർവാസ്' പണി കഴിപ്പിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " അക്ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 47817,
    "questionText": " 'ബുലന്ദ് ദർവാസ്' എന്തിന്റെ ഓർമയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് കീഴടക്കിയതിന്റെ ഒാർമയ്ക്കായി അക്ബർ പണികഴിപ്പിച്ചതാണ് 'ബുലന്ദ് ദർവാസ്'\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47818,
    "questionText": " ഫത്തേപ്പൂർ സിക്രിയുടെ കവാടമേത്?\r\n",
    "answerText": " 'ബുലന്ദ് ദർവാസ്' "
  },
  {
    "questionNum": 47819,
    "questionText": " അക്ബർ നടത്തിയ മൻസബ്ദാരി സമ്പ്രദായം ആവിഷ്കരിച്ചത് ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " രാജാ ടോഡർമാൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47820,
    "questionText": " അക്ബറിന്റെ റവന്യൂകാര്യ മന്ത്രി ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " രാജാ ടോഡർമാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 47821,
    "questionText": " ബുദ്ധിമാനും സരസനും ചക്രവർത്തിക്ക് ഏറെ പ്രിയങ്കരനുമായ ബീർബലിന്റെ യഥാർഥ പേര് എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " മഹേഷ് ദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 47822,
    "questionText": " മഹേഷ് ദാസ് ആരുടെ യഥാർത്ഥ പേരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ബീർബലിന്റെ യഥാർഥ പേര്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47823,
    "questionText": " അക്ബർ സ്ഥാപിച്ച ദിൻ ഇലാഹി അഥവാ തൗഹി ദി ഇലാഹി എന്ന മതം സ്വീകരിച്ച പ്രമുഖനായ ഏക ഹിന്ദു ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " താൻസെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 47824,
    "questionText": " താൻസെൻ ഏതു മതമാണ് സ്വീകരിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " തൗഹി ദി ഇലാഹി എന്ന മതം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47825,
    "questionText": " അക്ബർ സ്ഥാപിച്ച മതമേത്?\r\n",
    "answerText": " ദിൻ ഇലാഹി അഥവാ തൗഹി ദി ഇലാഹി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47826,
    "questionText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജിയുടെ സൈനികാക്രമണങ്ങൾക്ക്നേതൃത്വം നൽകിയ അടിമയായിരുന്നു:\r\n",
    "answerText": " മാലിക് കാഫുർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47827,
    "questionText": " അടിമയായിരുന്ന മാലിക് കാഫുർ ഏതു ഭരണാധികാരിയുടെ സൈന്യാധിപൻ ആയിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ഖിൽജി ഭരണാധികാരിയായിരുന്ന അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47828,
    "questionText": " എന്താണ് ഹുലിയ?\r\n",
    "answerText": " ഖിൽജി ഭരണാധികാരിയായിരുന്ന അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജിയുടെ സെനികരുടെയും പടക്കുതിരകളുടെയും വിവരങ്ങൾ അടങ്ങിയ ഒരു രജിസ്റ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47829,
    "questionText": " ഖിൽജി ഭരണാധികാരിയായിരുന്ന അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജിയുടെ സെനികരുടെയും പടക്കുതിരകളുടെയും വിവരങ്ങൾ അടങ്ങിയ ഒരു രജിസ്റ്റർ അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഹുലിയ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47830,
    "questionText": " വിലനിയന്ത്രണം,കമ്പോള നിയന്ത്രണം തുടങ്ങിയ സാമ്പത്തിക നടപടികൾ ആദ്യമായി കൈകൊണ്ട സുൽത്താനാണ്:\r\n",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47831,
    "questionText": " എന്തായിരുന്നു ഖിൽജി ഭരണാധികാരിയായിരുന്ന അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി കൈകൊണ്ട സാമ്പത്തിക നടപടികൾ?\r\n",
    "answerText": " വിലനിയന്ത്രണം,കമ്പോള നിയന്ത്രണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47832,
    "questionText": " തുഗ്ലക് വംശത്തിലെ ആദ്യത്തെ സുൽത്താൻ ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ഗിയാസുദ്ദീൻ തുഗ്ലക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47833,
    "questionText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജിയെ കുറിച്ച് അമീർ ഖുസ്‌റു രചിച്ച ഗ്രന്ഥം ?\r\n",
    "answerText": " താരീഖ് -ഇ -അല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47834,
    "questionText": " താരീഖ് -ഇ -അല രചിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " അമീർ ഖുസ്‌റു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47835,
    "questionText": " അമീർ ഖുസ്‌റു രചിച്ച ‘താരീഖ് -ഇ -അല’ യിൽ പരാമർശിക്കുന്ന ഖിൽജി ഭരണാധികാരി ആര് ?\r\n",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47836,
    "questionText": " സംഗീത ചക്രവർത്തിയായിരുന്ന താൻസ വൈൻറയുടെ യഥാർത്ഥ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " രാം താണു പാണെന്ധ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47837,
    "questionText": " രാം താണു പാണെന്ധ എന്നത് ആരുടെ യഥാർത്ഥ പേരാണ്?\r\n",
    "answerText": " സംഗീത ചക്രവർത്തിയായിരുന്ന താൻസ വൈന്റെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47838,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുമായുള്ള കച്ചവടത്തിന് ലണ്ടനിൽ ഈസ്റ്റ് ഇൻഡ്യാ കമ്പനി രൂപവത്കരിക്കുമ്പോൾ (AD 1600) ഇൻഡ്യയിൽ ആരുടെ ഭരണമായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " അക്ബറിന്റെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47839,
    "questionText": " 'ലീലാവതി എന്ന ഗണിത ശാസ്ത്രഗ്രന്ഥം രചിച്ചതാര്?\r\n['leelaavathi enna ganitha shaasthragrantham rachicchathaar?\r\n]",
    "answerText": " ഭാസ്കരാചാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 47840,
    "questionText": " ഭാസ്കരാചാര്യർ രചിച്ച 'ലീലാവതി’എന്ന ഗണിത ശാസ്ത്രഗ്രന്ഥം പേർഷ്യനിലേക്ക് മൊഴിമാറ്റം ചെയ്തതാര്?\r\n",
    "answerText": " അബുൾ ഫെയ്സി "
  },
  {
    "questionNum": 47841,
    "questionText": " ഹാൽ ഡിഘട്ട് യുദ്ധം ആര് നടത്തിയതാണ്?\r\n",
    "answerText": " അക്ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 47842,
    "questionText": " ഹാൽ ഡിഘട്ട് യുദ്ധം നടന്ന വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1576
  },
  {
    "questionNum": 47843,
    "questionText": " ഹാൽ ഡിഘട്ട് യുദ്ധത്തിൽ ആരെയാണ് അക്ബർ പരാജയപ്പെടുത്തിയത്?\r\n",
    "answerText": " രജപുത്ര രാജാവായ റാണാപ്രതാപിനെയാണ് ഈ യുദ്ധത്തിൽ പരാജയപ്പെടുത്തിയത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47844,
    "questionText": " ഹാൽ ഡിഘട്ട് യുദ്ധത്തിൽ ആരാണ് അക്ബറിനെ സഹായിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " രജപുത്രനായ രാജാ മാൻസിങ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47845,
    "questionText": " ’അക്ബർ നാമ’ എന്നാലെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " അക്ബറിന്റെ മുൻഗാമികൾ, ഭരണകാലം എന്നിവയെക്കുറിച്ചുള്ള ചരിത്ര ഗ്രന്ഥമാണ് ‘അക്ബർ നാമ’\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47846,
    "questionText": " അക്ബറിന്റെ മുൻഗാമികൾ, ഭരണകാലം എന്നിവയെക്കുറിച്ചുള്ള ചരിത്ര ഗ്രന്ഥത്തിന്റെ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ‘അക്ബർ നാമ’ "
  },
  {
    "questionNum": 47847,
    "questionText": " ‘അക്ബർ നാമ’ രചിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " അബ്ദുൾ ഫസൽ "
  },
  {
    "questionNum": 47848,
    "questionText": " അക്ബറിന്റെ ഭരണ സംവിധാനത്തെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഭാഗം ഏതു പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " അയ്ൻ-ഇ-അക്ബരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47849,
    "questionText": " അബുൾ ഫസലിനെ വധിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " ബീർസിങ്ബുന്ദേല "
  },
  {
    "questionNum": 47850,
    "questionText": " ആരുടെ നിർദ്ദേശപ്രകാരമാണ് അബുൾ ഫസലിനെ ബീർസിങ്ബുന്ദേല വധിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " അക്ബറിന്റെ മകനായ സലിം രാജകുമാരന്റെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47851,
    "questionText": " അക്ബറിന്റെ മകന്റെ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " സലിം രാജകുമാരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 47852,
    "questionText": " സലിം രാജകുമാരൻ ഏതു പേരിലാണ് പിന്നീട് അറിയപ്പെട്ടത്?\r\n",
    "answerText": " ജഹാംഗീർ എന്ന പേരിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47853,
    "questionText": " മയൂരസിംഹാസനം നിർമിച്ചത്\tആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഷാജഹാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 47854,
    "questionText": " മയൂരസിംഹാസനത്തിനോടൊപ്പം കോഹിനൂർ രത്നവും പേർഷ്യയിലേക്ക് തട്ടിക്കൊണ്ടുപോയതാര്?\r\n",
    "answerText": " നാദിർഷ "
  },
  {
    "questionNum": 47855,
    "questionText": " മയൂരസിംഹാസനത്തിനോടൊപ്പം കോഹിനൂർ രത്നവും നാദിർഷ പേർഷ്യയിലേക്ക് തട്ടിക്കൊണ്ടുപോയതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1739-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 47856,
    "questionText": " ഗിയാസുദ്ദീൻ തുഗ്ലക്കിന്റെ മകനാണ് :\r\n",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ബിൻ തുഗ്ലക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47857,
    "questionText": " മുഹമ്മദ് ബിൻ തുഗ്ലക് ആരുടെ മകനാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഗിയാസുദ്ദീൻ തുഗ്ലക്കിന്റെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47858,
    "questionText": " നാണയനിർമാതാക്കളുടെ രാജാവ് എന്നുവിളിക്കുന്നത് ആരെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ബിൻ തുഗ്ലക്കിനെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47859,
    "questionText": " ആദ്യമായി ചെമ്പ്, വെള്ളി, സ്വർണം എന്നിവയിൽ നാണയങ്ങൾ പുറത്തിറക്കിയ രാജാവ് ?\r\n",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ബിൻ തുഗ്ലക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47860,
    "questionText": " മുഹമ്മദ് ബിൻ തുഗ്ലക്കിനെ നാണയനിർമാതാക്കളുടെ രാജാവ് എന്നുവിളിക്കാനുണ്ടായ കാരണം ?\r\n",
    "answerText": " ചെമ്പ്, വെള്ളി, സ്വർണം എന്നിവയിൽ നാണയങ്ങൾ പുറത്തിറക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47861,
    "questionText": " മുഹമ്മദ് ബിൻ തുഗ്ലക്കിന്റെ കാലത്ത് ഇന്ത്യയിലെ\r\nത്തിയ മൊറോക്കൻ (ആഫ്രിക്ക) സഞ്ചാരി:\r\n",
    "answerText": " ഇബൻ ബത്തൂത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 47862,
    "questionText": " മുഹമ്മദ് ബിൻ തുഗ്ലക്കിന്റെ കാലത്ത് ഇന്ത്യയിലെ\r\nത്തിയ ഇബൻ ബത്തൂത്ത ഏതു രാജ്യക്കാരനാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ആഫ്രിക്ക(മൊറോക്ക)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47863,
    "questionText": " ഇബൻ ബത്തൂത്ത മുഹമ്മദ്ബിൻ തുഗ്ലക്കിനെക്കുറിച്ച് രചിച്ച ഗ്രന്ഥമാണ്:\r\n",
    "answerText": " ‘രഹ്‌ല’\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47864,
    "questionText": " ‘രഹ്‌ല’ എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിന്റെ രചയിതാവ് ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഇബൻ ബത്തൂത്ത\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47865,
    "questionText": " ഇബൻ ബത്തൂത്തയുടെ ‘രഹ്‌ല’ എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിൽ പരാമർശിക്കുന്ന തുഗ്ലക്ക് രാജാവ് ആര് ? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ്ബിൻ തുഗ്ലക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47866,
    "questionText": " ചെങ്കോട്ടയുട പ്രധാന കവാടത്തിന്റെ പേരെന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " ലാഹോർ ഗേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 47867,
    "questionText": " സൂഫിവര്യനായ ഹസ്രത്ത് നിസാമുദ്ദീൻ ഓലിയ എന്ത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെടാറ്?\r\n",
    "answerText": " സിന്ദപീർ(Living Spirit)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47868,
    "questionText": " ആഗ്ര മുഗളന്മാരുടെ തലസ്ഥാനമായത് ആരുടെ കാലത്താണ്?\r\n",
    "answerText": " അക്ബറിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 47869,
    "questionText": " ആഗ്രാ നഗരം പണി കഴിപ്പിച്ചത് ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " സിക്കന്ദർ ലോധി "
  },
  {
    "questionNum": 47870,
    "questionText": " സിക്കന്ദർ ലോധി പണി കഴിപ്പിച്ച നഗരമേത്?\r\n",
    "answerText": " ആഗ്രാ നഗരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47871,
    "questionText": " താജ്മഹൽ പണിതതാര്?\r\n",
    "answerText": " ഷാജഹാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 47872,
    "questionText": " താജ്മഹൽ ആരുടെ ഓർമ്മക്കാണ് ഷാജഹാൻ പണിതത്?\r\n",
    "answerText": " പേരുള്ള പത്നി മുംതസ്മഹലിന്റെ സ്മരണയ്ക്കായി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47873,
    "questionText": " ഷാജഹാന്റെ പത്നിയായ മുംതസ്മഹലിന്റെ യഥാർത്ഥ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " അർജുമന്ദ് ഭാനുബീഗം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47874,
    "questionText": " താജ്മഹൽ ഏത് നദീതീരത്താണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " യമുനാ തീരത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 47875,
    "questionText": " താജ്മഹൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " ആഗ്രയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 47876,
    "questionText": " ഇൻഡോ ഇസ്ലാമിക് വാസ്തു ശൈലിയുടെ ഉദാഹരണമായ ആഗ്രയിലെ ചരിത്ര നിർമിതിയേത്?\r\n",
    "answerText": " താജ്മഹൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47877,
    "questionText": " താജ്മഹൽ നിർമിച്ചത് ആരുടെ നേതൃത്വത്തിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഉസ്താദ് ഈസ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന പേർഷ്യൻ ശില്പിയുടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47878,
    "questionText": " താജ്മഹൽ ലോക പൈതൃക പട്ടികയിൽ സ്ഥാനം നേടിയ വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1983
  },
  {
    "questionNum": 47879,
    "questionText": " താജ്മഹലിനടുത്ത് സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ആഗ്രാ കോട്ട നിർമിച്ചത് ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " അക്ബർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47880,
    "questionText": " ആഗ്രാ കോട്ട എന്ത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ആഗ്രയിലെ ചെങ്കോട്ട\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47881,
    "questionText": " ഹിന്ദുക്കളുടെ മേൽ ‘ജസിയ' എന്ന പേരിൽ നികുതി ചുമത്തിയ ആദ്യത്തെ ഭരണാധികാരി ?\r\n",
    "answerText": " ഫിറോസ് ഷാ തുഗ്ലക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47882,
    "questionText": " എന്താണ് ‘ജസിയ' നികുതി?\r\n",
    "answerText": " ഹിന്ദുക്കളുടെ മേൽ ഫിറോസ് ഷാ തുഗ്ലക് ചുമത്തിയ നികുതി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47883,
    "questionText": " ഹിന്ദുക്കളുടെ മേൽ ചുമത്തിയ ‘ജസിയ' നികുതി പിൻവലിച്ചത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " മു​ഗൾ ചക്രവർത്തിയായ അക്ബർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47884,
    "questionText": " അക്ബറിന്റെ ‘നവരത്നങ്ങൾ’ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " 1. അബുൾഫൈസൽ 2. അബുൾ ഫെയ്സി 3. ബീർബൽ 4. താൻസെൻ\r\n5. രാജാ ടോഡർമാൾ 6. മുല്ലാ ദൊപ്യാജ 7.ഹമീം ഹുമാം 8. അബ്ദുൾ റഹീംഖാൻ.9. രാജാ മാൻസിങ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47885,
    "questionText": " യുദ്ധങ്ങൾക്ക് സാക്ഷ്യം വഹിച്ച തറൈൻ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് ?\r\n",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47886,
    "questionText": " പാനിപ്പത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഹരിയാന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47887,
    "questionText": " യുദ്ധവീരനായ ചെങ്കിസ്ഖാൻ്റെ (തെമുജിൻ) പടയോട്ടകാലത്ത് ഡൽഹി ഭരിച്ചത് ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഇൽത്തുമിഷ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47888,
    "questionText": " യുദ്ധവീരനായ ചെങ്കിസ്ഖാൻ്റെ മറ്റൊരു പേര് ? ",
    "answerText": " തെമുജിൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47889,
    "questionText": " തിമൂർ ഇന്ത്യയെ ആക്രമിച്ച വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1398
  },
  {
    "questionNum": 47890,
    "questionText": " തിമൂർ എന്ന വാക്കിന് തുർക്കി ഭാഷയിൽ എന്താണർത്ഥം ?\r\n",
    "answerText": " 'ഇരുമ്പ്’\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47891,
    "questionText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജിയുടെ ചിറ്റോർ ആക്രമണത്തിന്റെ ഫലമായി തീയിൽ ചാടി ആത്മഹത്യ ചെയ്ത രജപുത്രരാജ്ഞിയാണ്: ",
    "answerText": " റാണിപത്മിനി "
  },
  {
    "questionNum": 47892,
    "questionText": " രജപുത്രരാജ്ഞിയായ റാണിപത്മിനി തീയിൽ ചാടി ആത്മഹത്യ ചെയ്തത് ഏത് ആക്രമണത്തിന്റെ ഫലമായിട്ടാണ് ?\r\n",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജിയുടെ ചിറ്റോർ ആക്രമണത്തിന്റെ ഫലമായി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47893,
    "questionText": " മുഹമ്മദ് ബിൻ തുഗ്ലക്കിനെ ‘നിർഭാ​ഗ്യവാനായ ആദർശവാദി’എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ഇബ്നു ബത്തൂത്ത\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47894,
    "questionText": " ഇബ്നു ബത്തൂത്ത ‘നിർഭാ​ഗ്യവാനായ ആദർശവാദി’ എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത് ആരെ ?\r\n",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ബിൻ തുഗ്ലക്കിനെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47895,
    "questionText": " ഇബ്നു ബത്തൂത്ത മുഹമ്മദ് ബിൻ തുഗ്ലക്കിനെ വിശേഷിപ്പിച്ചത് എങ്ങനെ ?\r\n",
    "answerText": " ‘നിർഭാ​ഗ്യവാനായ ആദർശവാദി’\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47896,
    "questionText": " ഇൻഡോ-ഇസ്ലാമിക് സംസ്കാരത്തിന്റെ സംയോജനഫലമായുണ്ടായ ഭാഷ ?\r\n",
    "answerText": " ഉറുദു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47897,
    "questionText": " ഉറുദുഭാഷയുടെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " അമീർ ഖുസ്റു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47898,
    "questionText": " അമീർ ഖുസ്റു ഏതു ഭാഷയുടെ പിതാവായാണ് അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഉറുദുഭാഷ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47899,
    "questionText": " പാകിസ്താന്റെ ദേശീയഭാഷ ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ഉറുദു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47900,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി കൃഷിവകുപ്പ് ആരംഭിച്ച ഭരണാധികാരി: ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ്ബിൻ തുഗ്ലക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 47901,
    "questionText": " ജലസേചനത്തിനായി കനാലുകളുടെ ശൃംഖല പണിത സുൽത്താൻ: ",
    "answerText": " ഫിറോസ് ഷാ തുഗ്ലക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 47902,
    "questionText": " ഇബിൻ ബത്തൂത്തയെ ചൈനയിലെ സ്ഥാനപതിയാക്കിയത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ബിൻ തുഗ്ലക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47903,
    "questionText": " മുഹമ്മദ് ബിൻ തുഗ്ലക്ക് ചൈനയിലെ സ്ഥാനപതിയാക്കിയത് ആരെ ?\r\n",
    "answerText": " ഇബിൻ ബത്തൂത്തയെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47904,
    "questionText": " ഡൽഹി സുൽത്താനേറ്റിൽ മദ്യനിരോധനം പ്രഖ്യാപിച്ച സുൽത്താൻ ആര് ?\r\n",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47905,
    "questionText": " AD 8-)o നൂറ്റാണ്ട് തൊട്ട് 18-)o നൂറ്റാണ്ട് വരെ നീളുന്ന കാലഘട്ടം ഏതു പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യാ ചരിത്രത്തിലെ മധ്യകാലഘട്ടം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47906,
    "questionText": " ഇന്ത്യാ ചരിത്രത്തിൽ വൈദേശിക അധിനിവേശം ആരംഭിച്ചത് എപ്പോൾ?\r\n",
    "answerText": " AD712-ൽ മുഹമ്മദ്ബിൻ കാസിം സിന്ധ് കീഴടക്കിയതോടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47907,
    "questionText": " AD 1000-നും 1027-നുമിടയിൽ ഗസ്നിയിലെ മുഹമ്മദ് എത്ര തവണയാണ് ഇന്ത്യയെ ആക്രമിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " പതിനേഴു തവണ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47908,
    "questionText": " സോമനാഥക്ഷേത്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഗുജറാത്തിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47909,
    "questionText": " ഗുജറാത്തിലെ പ്രശസ്തമായ സോമനാഥക്ഷേത്രം കൊള്ളയടിക്കപ്പെട്ടതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " AD 1000-നും 1027-നുമിടയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47910,
    "questionText": " ഒന്നാം തഹൈൻ യുദ്ധം നടന്നതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1191-ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47911,
    "questionText": " ഒന്നാം തഹൈൻ യുദ്ധം ആരെല്ലാം തമ്മിലായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ഘോറിയും പൃഥ്വിരാജ് ചൗഹാനും തമ്മിലായിരുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47912,
    "questionText": " ഒന്നാം തഹൈൻ യുദ്ധത്തിൽ വിജയിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " പൃഥ്വിരാജ് ചൗഹാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47913,
    "questionText": " രണ്ടാം തന്റെൻ യുദ്ധം എന്നായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " 1192-ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47914,
    "questionText": " 1192-ലെ രണ്ടാം തന്റെൻ യുദ്ധത്തിൽ വിജയിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ഘോറി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47915,
    "questionText": " കുത്തുബ്ദീൻ ഐബക് ഭരണത്തിലേറിയ വർഷം?\r\n",
    "answerText": " 1206-ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47916,
    "questionText": " ആരുടെ മരണത്തിനു ശേഷമാണ് കുത്തുബ്ദീൻ ഐബക് ഭരണത്തിലേറിയത്?\r\n",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ഘോറിയുടെ മരണത്തോടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47917,
    "questionText": " മുഹമ്മദ് ഘോറി മരിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1206-ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47918,
    "questionText": " അടിമ വംശ സ്ഥാപകൻ ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " കുത്തബ്ദീൻ ഐബക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47919,
    "questionText": " കുത്തബ്ദീൻ ഐബക് എന്ത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ലാക്സബക്ഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 47920,
    "questionText": " ’ലാക്സബക്ഷ്’ എന്നതിന്റെ അർത്ഥമെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ഉദാരമായി ദാനം ചെയ്യുന്നവൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47921,
    "questionText": " ’ലാക്സബക്ഷ്’ എന്ന് വിളിക്കപ്പെടുന്നത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " കുത്തബ്ദീൻ ഐബക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47922,
    "questionText": " കുത്തബ്ദീൻ ഐബക്കിന് ‘ഐബക്’ എന്ന വിശേഷണം നൽകിയത് ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ഘോറി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47923,
    "questionText": " തുർക്കി ഭാഷയിൽ ഐബക്കിന്റെ അർഥം എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " 'വിശ്വാസത്തിന്റെ കേന്ദ്രം'\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47924,
    "questionText": " കുത്തബ്മിനാർ പണികഴിപ്പിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " കുത്തബ്ദീൻ ഐബക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47925,
    "questionText": " ആരുടെ സ്മരണാർത്ഥമാണ് കുത്തബ്മിനാർ പണികഴിപ്പിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " ഖ്വാജാ കുത്തബ്ദീൻ ബക്തിയാർ കാക്കി എന്ന സൂഫി സന്ന്യാസിയുടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47926,
    "questionText": " കുത്തുബ്ദീൻ ഐബക് മരണമടഞ്ഞതെങ്ങനെ?\r\n",
    "answerText": " 1210-ൽ പോളോ കളിക്കുന്നതിനിടയിൽ കുതിരപ്പുറത്തു നിന്ന് വീണ് പരിക്കേറ്റാണ് കുത്തുബ്ദീൻ ഐബക് മരിച്ചത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47927,
    "questionText": " കുത്തുബ്ദീൻ ഐബക്കിന്റെ അടിമ ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ഇൽത്തുമിഷ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47928,
    "questionText": " ഇൽത്തുമിഷ് ആരുടെ അടിമയായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " കുത്തുബ്ദീൻ ഐബക്കിന്റെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47929,
    "questionText": " സാമ്രാജ്യത്തെ നികുതി പിരിവിനായി ഇഖ്തികളായി വിഭജിച്ചതാര്?\r\n",
    "answerText": " ഇൽത്തുമിഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 47930,
    "questionText": " കുത്തബ്മിനാറിന്റെ പണി പൂർത്തിയാക്കിയതാര്?\r\n",
    "answerText": " ഇൽത്തുമിഷ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47931,
    "questionText": " ഇൽത്തുമിഷിനെ ഭരണത്തിൽ സഹായിക്കാനായി ഉണ്ടായിരുന്ന സംഘം ഏതു പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ചലിസ (The forty)എന്ന പേരിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47932,
    "questionText": " ഇൽത്തുമിഷിനെ ഭരണത്തിൽ സഹായിക്കാനായി ഉണ്ടായിരുന്ന ’ചലിസ’ എന്ന സംഘത്തിൽ എത്ര പേരുണ്ടായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " 40 പേർ "
  },
  {
    "questionNum": 47933,
    "questionText": " ബാഗ്ദാദിലെ ഖലീഫയുടെ അംഗീകാരം ലഭിച്ച ആദ്യസുൽത്താൻ ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇൽത്തുമിഷ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47934,
    "questionText": " തങ്ക, ജിറ്റാൾ എന്നീ പേരുകളിൽ വെള്ളിയിലും ചെമ്പിലും നാണയങ്ങളിറക്കിയത് ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇൽത്തുമിഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 47935,
    "questionText": " എന്തെല്ലാം പേരിലാണ് ഇൽത്തുമിഷ് നാണയങ്ങളിറക്കിയത്?\r\n",
    "answerText": " തങ്ക, ജിറ്റാൾ എന്നീ പേരുകളിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 47936,
    "questionText": " അമീർ ഖുസ്റൂ ഏതു രാജാവിന്റെ സദസ്യനായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ഗിയാസുദ്ദീൻ ബാൽബിന്റെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47937,
    "questionText": " ’ഇന്ത്യയുടെ തത്ത’ എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്?\r\n",
    "answerText": " അമീർ ഖുസ്റൂ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47938,
    "questionText": " ഖവ്വാലി ഗാനശാഖയുടെ സ്രഷാവാര്?\r\n",
    "answerText": " അമീർ ഖുസ്റൂ "
  },
  {
    "questionNum": 47939,
    "questionText": " തബല, സിത്താർ എന്നീ സംഗീത ഉപകരണങ്ങൾ കണ്ടുപിടിച്ചതാരാണെന്നാണ് കരുതപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " അമീർ ഖുസ്റൂ "
  },
  {
    "questionNum": 47940,
    "questionText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജിയുടെയും ഗിയാസുദ്ദീൻ തുഗ്ലക്കിന്റെയും കൊട്ടാരത്തിലും നിറ സാന്നിധ്യമായിരുന്ന ’ഇന്ത്യയുടെ തത്ത’ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന ആൾ ആര്?\r\n",
    "answerText": " അമീർ ഖുസ്റൂ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47941,
    "questionText": " ഇൽത്തുമിഷിൻറെ യഥാർത്ഥ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ഷംസുദ്ദീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 47942,
    "questionText": " ബാൽബന്റെ യഥാർത്ഥ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ബഹാദുദ്ദീൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47943,
    "questionText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജിയുടെ യഥാർത്ഥ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " അലി ഗുർഷിപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 47944,
    "questionText": " അമീർ ഖുസ്രുവിന്റെ യഥാർത്ഥ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " അബുൾ ഹസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 47945,
    "questionText": " ഗിയാസുദ്ദീൻ തുഗ്ലക്കിന്റെ യഥാർത്ഥ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ഗാസിമാലിക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47946,
    "questionText": " മുഹമ്മദ്ബിൻ തുഗ്ലക്കിന്റെ യഥാർത്ഥ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " ഫക്രദ്ദീൻ മുഹമ്മദ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47947,
    "questionText": " സിക്കന്ദർ ലോധിയുടെ യഥാർത്ഥ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " നിസാംഖാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47948,
    "questionText": " ചോളവംശത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ ആര് ?\r\n",
    "answerText": " കരികാലചോളൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47949,
    "questionText": " കരികാല ചോളനുശേഷം ക്ഷയിച്ച ചോളശക്തിയെ പുനഃസ്ഥാപിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " വിജയാലൻ (870871)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47950,
    "questionText": " തഞ്ചാവൂരിലെ ബൃഹദീശ്വര ക്ഷേത്രം പണികഴിപ്പി ച്ചത് ആരുടെ കാലത്താണ് ?\r\n",
    "answerText": " രാജരാജൻ ഒന്നാമന്റെ കാലത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47951,
    "questionText": " രാജരാജൻ ഒന്നാമന്റെ കാലത്ത് തഞ്ചാവൂരിൽ പണി കഴിപ്പിച്ച ക്ഷേത്രം?\r\n",
    "answerText": " ബൃഹദീശ്വര ക്ഷേത്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47952,
    "questionText": " ’ഗം ​ഗൈ കൊണ്ട ചോളൻ’ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന ചോള രാജാവ് ?\r\n",
    "answerText": " രാജേന്ദ്ര ചോളൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47953,
    "questionText": " രാജേന്ദ്ര ചോളൻ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഗം ​ഗൈ കൊണ്ട ചോളൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47954,
    "questionText": " ’പണ്ഡിത വത്സലൻ’ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന ചോള രാജാവ് ?\r\n",
    "answerText": " രാജേന്ദ്ര ചോളൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47955,
    "questionText": " ചോളൻമാരുടെ രാജകീയമുദ്ര എന്തായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " കടുവ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47956,
    "questionText": " ചോളൻമാരുടെ പ്രധാന തുറമുഖമായിരുന്നു:\r\n",
    "answerText": " കാവേരിപട്ടണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47957,
    "questionText": " കാവേരിപട്ടണം ഏതു രാജവംശത്തിന്റെ പ്രധാന തുറമുഖം ആയിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ചോള രാജവംശം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47958,
    "questionText": " ചരിത്രത്തിലാദ്യമായി കാവേരിക്കു കുറുകെ അണക്കെട്ട് നിർമിച്ച രാജാവാണ്:\r\n",
    "answerText": " കരികാല ചോളൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47959,
    "questionText": " ചോളൻമാരുടെ ആദ്യ തലസ്ഥാനം എവിടെയായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " പരുത്തി വ്യവസായത്തിൽ വളരെ പ്രസിദ്ധിനേടിയ 'ഉറയൂർ'\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47960,
    "questionText": " പരുത്തി വ്യവസായത്തിൽ വളരെ പ്രസിദ്ധിനേടിയ 'ഉറയൂർ\r\nആദ്യ തലസ്ഥാനമാക്കിയ രാജവംശം ?\r\n",
    "answerText": " ചോള രാജവംശം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47961,
    "questionText": " ഉറയൂറിനു ശേഷം(രണ്ടാമത്തെ ) ചോളൻമാരുടെ തലസ്ഥാനം എവിടെയായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " തഞ്ചാവൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47962,
    "questionText": " ശ്രീലങ്ക കീഴടക്കിയ ചോളരാജാവ് ?\r\n",
    "answerText": " ഇലാര\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47963,
    "questionText": " ‘മധുരൈകൊണ്ട ചോളൻ' എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന ചോള രാജാവാണ്:\r\n",
    "answerText": " പരാന്തകൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47964,
    "questionText": " ചോള രാജാവാവായിരുന്ന പരാന്തകൻ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ‘മധുരൈകൊണ്ട ചോളൻ'\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47965,
    "questionText": " AD800 മുതൽ1102 വരെ മഹോദയപുരം (കൊടുങ്ങല്ലൂർ) തലസ്ഥാനമാക്കി ഭരിച്ച രാജവംശം ?\r\n",
    "answerText": " ചേരരാജവംശം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47966,
    "questionText": " ചേരരാജവംശത്തിന്റെ തലസ്ഥാനം എവിടെയായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " മഹോദയപുരം (കൊടുങ്ങല്ലൂർ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47967,
    "questionText": " ചേരരാജവംശം ഭരിച്ചിരുന്ന കാലഘട്ടം ?\r\n",
    "answerText": " AD800 മുതൽ1102 വരെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47968,
    "questionText": " രആരാണ് ചേരന്മാർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കുലശേഖരൻമാരെന്ന് പ്രശസ്തരായ 18 രാജാക്കൻമാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47969,
    "questionText": " ചേരരാജാക്കൻമാരുടെ എണ്ണം എത്രയായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": 18
  },
  {
    "questionNum": 47970,
    "questionText": " ചേരന്മാർഏതു പേരിലാണ് പ്രസിദ്ധമായത് ?\r\n",
    "answerText": " കുലശേഖരൻമാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47971,
    "questionText": " കൊല്ലവർഷം ആരംഭിച്ചത് ഏതു രാജാവിന്റെ കാലത്താണ് ?\r\n",
    "answerText": " രാജശേഖര വർമ രാജാവിന്റെ കാലത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47972,
    "questionText": " ആരായിരുന്നു അവസാനത്തെ ചേര രാജാവ്?\r\n",
    "answerText": " രാമവർമ കുലശേഖരൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47973,
    "questionText": " ചേരന്മാരുടെ പ്രധാന തുറമുഖം ഏതായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " മുസ്സിരിസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47974,
    "questionText": " ’റെഡ് ചേരൻ’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ചേരരാജാവ് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ചെങ്കുട്ടുവൻ ചേരൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47975,
    "questionText": " ചെങ്കുട്ടുവൻ ചേരൻ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ഏത് പേരിൽ ?\r\n",
    "answerText": " റെഡ് ചേരൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47976,
    "questionText": " ചോളൻമാർ മഹോദയപുരം ചുട്ടെരിച്ചത് ഏതു ചോളരാജാവിന്റെ കാലത്താണ് ?\r\n",
    "answerText": " രാമവർമ കുലശേഖരന്റെ കാലത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 47977,
    "questionText": " രാമവർമ കുലശേഖരന്റെ കാലത്ത് ചോളൻമാർ ചുട്ടെരിച്ച പ്രദേശം?\r\n",
    "answerText": " മഹോദയപുരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47978,
    "questionText": " ഏറ്റവും പ്രാചീനമായ ദക്ഷിണേന്ത്യൻ രാജവംശം ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " പാണ്ഡ്യവംശം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47979,
    "questionText": " പാണ്ഡ്യരാജവംശത്തിന്റെ തലസ്ഥാനം എവിടെയായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " മധുര\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47980,
    "questionText": " പാണ്ഡ്യരാജവംശത്തിന്റെ രാജമുദ്ര എന്തായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ശുദ്ധജലമത്സ്യം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47981,
    "questionText": " ശുദ്ധജലമത്സ്യം ഏതു രാജവംശത്തിന്റെ രാജമുദ്രയായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " പാണ്ഡ്യരാജവംശം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47982,
    "questionText": " പാണ്ഡ്യവംശത്തിലെ പ്രധാന ഭരണാധികാരിയായിരുന്നു :\r\n",
    "answerText": " നെടുഞ്ചേഴിയൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47983,
    "questionText": " പാണ്ഡ്യരാജ്യത്തെ 'മുത്ത് വിളയുന്ന നാട്’ എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " മെഗസ്തനീസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47984,
    "questionText": " പാണ്ഡ്യരാജ്യത്തെ മെഗസ്തനീസ് വിശേഷിപ്പിച്ചത് എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " 'മുത്ത് വിളയുന്ന നാട്’\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47985,
    "questionText": " പാണ്ഡ്യ ഭരണകാലത്ത് മധുര സന്ദർശിച്ച ഇറ്റാലിയൻ സഞ്ചാരി?\r\n",
    "answerText": " മാർക്കൊ പോളോ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47986,
    "questionText": " മാർക്കൊ പോളോ മധുര സന്ദർശിച്ചത് ഏതു രാജവംശത്തിന്റെ ഭരണകാലത്താണ് ?\r\n",
    "answerText": " പാണ്ഡ്യ ഭരണകാലത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47987,
    "questionText": " മധുര മീനാക്ഷി ക്ഷേത്രം നിർമിച്ചത് ആരുടെ കാലത്താണ് ?\r\n",
    "answerText": " പാണ്ഡ്യൻമാരുടെ കാലത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47988,
    "questionText": " പാണ്ഡ്യൻമാരുടെ കാലത്ത് മധുരയിൽ നിർമിച്ച പ്രസിദ്ധമായ ക്ഷേത്രം ?\r\n",
    "answerText": " മധുര മീനാക്ഷി ക്ഷേത്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 47989,
    "questionText": " മുഹമ്മദ് നബി മരിച്ചതെന്ന്?  ",
    "answerText": " എ.ഡി. 632ൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 47990,
    "questionText": " വില്യം ഷേക്സ്പിയറിന്റെ കാലഘട്ടം ഏത്?  ",
    "answerText": " എ.ഡി. 1564 മുതൽ 1616 വരെ  "
  },
  {
    "questionNum": 47991,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ക്രിക്കറ്റ് ടീമിൽ ആദ്യമായി ഇടംകണ്ട മലയാളി?  ",
    "answerText": " ടിനു യോഹന്നാൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 47992,
    "questionText": " തക്കാലമക്കൻ മരുഭൂമി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " ചൈനയിൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 47993,
    "questionText": " ഇൻഡ്യൻ l.T.ആക്ട് നിലവിൽ വന്നത് ",
    "answerText": " 2000 ഒക്ടോബർ 17ന് "
  },
  {
    "questionNum": 47994,
    "questionText": " മറ്റൊരാളുടെ User Name, Passward, Credit card details എന്നിവ തട്ടിയെടുക്കുന്നത്. ",
    "answerText": " Cyber Phishing"
  },
  {
    "questionNum": 47995,
    "questionText": " മൊബൈൽ SMS വഴിയുള്ള ഫിഷിങ്. ",
    "answerText": " Cyber Smishing"
  },
  {
    "questionNum": 47996,
    "questionText": " Telephone വഴിയുള്ള ഫിഷിങ് പ്രക്രിയ. ",
    "answerText": " Cyber Vishing"
  },
  {
    "questionNum": 47997,
    "questionText": " Internet, email, Phone call, Webcam ഇവയുപയോഗിച്ച് നടത്തുന്ന ഭീഷണി. ",
    "answerText": " Cyber Stalking"
  },
  {
    "questionNum": 47998,
    "questionText": " ഒരു Domain name രണ്ട് പേർ അവകാശപ്പെടുന്നത്. ",
    "answerText": " Cyber Squatting"
  },
  {
    "questionNum": 47999,
    "questionText": " മറ്റൊരാളുടെ സിസ്റ്റത്തിൽ അയാളുടെ അനുവാദമില്ലാതെ കടക്കുന്നത്. ",
    "answerText": " Cyber Trespas"
  },
  {
    "questionNum": 48000,
    "questionText": " സിസ്റ്റമോ, അതിനോട് കണക്ട് ചെയ്ത ഏതെങ്കിലും ഭാഗം മോഷ്ടിക്കുന്ന രീതി. ",
    "answerText": " Cyber Vandalism"
  }
]